[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.118,
    "text": "Chapitre soixante-quatorze."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1.792,
    "end": 4.702,
    "text": "Le caveau de la famille Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 5.224,
    "end": 29.022,
    "text": "\u00c0 deux jours de l\u00e0, une foule consid\u00e9rable se trouvait rassembl\u00e9e, vers dix heures du matin, \u00e0 la porte de Monsieur de Villefort, et l\u2019on avait vu s\u2019avancer une longue file de voitures de deuil et de voitures particuli\u00e8res tout le long du faubourg Saint-Honor\u00e9 et de la rue de la P\u00e9pini\u00e8re. Parmi ces voitures, il y en avait une d\u2019une forme singuli\u00e8re, et qui paraissait avoir fait un long voyage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 29.032,
    "end": 35.806,
    "text": "C\u2019\u00e9tait une esp\u00e8ce de fourgon peint en noir, et qui un des premiers s\u2019\u00e9tait trouv\u00e9 au fun\u00e8bre rendez-vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 36.072,
    "end": 50.782,
    "text": "Alors on s\u2019\u00e9tait inform\u00e9, et l\u2019on avait appris que, par une co\u00efncidence \u00e9trange, cette voiture renfermait le corps de Monsieur de Saint-M\u00e9ran, et que ceux qui \u00e9taient venus pour un seul convoi suivraient deux cadavres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 51.56,
    "end": 53.854,
    "text": "Le nombre de ceux-l\u00e0 \u00e9tait grand."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 54.12,
    "end": 72.03,
    "text": "Monsieur le marquis de Saint-M\u00e9ran, l\u2019un des dignitaires les plus z\u00e9l\u00e9s et les plus fid\u00e8les du roi Louis dix-huit et du roi Charles dix, avait conserv\u00e9 grand nombre d\u2019amis qui, joints aux personnes que les convenances sociales mettaient en relation avec Villefort, formaient une troupe consid\u00e9rable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 72.552,
    "end": 78.43,
    "text": "On fit pr\u00e9venir aussit\u00f4t les autorit\u00e9s, et l\u2019on obtint que les deux convois se feraient en m\u00eame temps."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 79.208,
    "end": 90.078,
    "text": "Une seconde voiture, par\u00e9e avec la m\u00eame pompe mortuaire, fut amen\u00e9e devant la porte de Monsieur de Villefort, et le cercueil transport\u00e9 du fourgon de poste sur le carrosse fun\u00e8bre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 91.24,
    "end": 101.47,
    "text": "Les deux corps devaient \u00eatre inhum\u00e9s dans le cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise, o\u00f9 depuis longtemps Monsieur de Villefort avait fait \u00e9lever le caveau destin\u00e9 \u00e0 la s\u00e9pulture de toute sa famille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 102.248,
    "end": 111.198,
    "text": "Dans ce caveau avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 le corps de la pauvre Ren\u00e9e, que son p\u00e8re et sa m\u00e8re venaient rejoindre apr\u00e8s dix ann\u00e9es de s\u00e9paration."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 111.72,
    "end": 132.83,
    "text": "Paris, toujours curieux, toujours \u00e9mu des pompes fun\u00e9raires, vit avec un religieux silence passer le cort\u00e8ge splendide qui accompagnait \u00e0 leur derni\u00e8re demeure deux des noms de cette vieille aristocratie, les plus c\u00e9l\u00e8bres pour l\u2019esprit traditionnel, pour la s\u00fbret\u00e9 du commerce et le d\u00e9vouement obstin\u00e9 aux principes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 134.12,
    "end": 141.278,
    "text": "Dans la m\u00eame voiture de deuil, Beauchamp, Albert et Ch\u00e2teau-Renaud s\u2019entretenaient de cette mort presque subite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 141.416,
    "end": 147.166,
    "text": "J\u2019ai vu Madame de Saint-M\u00e9ran l\u2019an dernier encore \u00e0 Marseille, disait Ch\u00e2teau-Renaud, je revenais d\u2019Alg\u00e9rie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 147.176,
    "end": 156.766,
    "text": "C\u2019\u00e9tait une femme destin\u00e9e \u00e0 vivre cent ans, gr\u00e2ce \u00e0 sa sant\u00e9 parfaite, \u00e0 son esprit toujours pr\u00e9sent et \u00e0 son activit\u00e9 toujours prodigieuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 156.904,
    "end": 158.558,
    "text": "Quel \u00e2ge avait-elle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 158.696,
    "end": 169.31,
    "text": "Soixante-six ans, r\u00e9pondit Albert, du moins \u00e0 ce que Franz m\u2019a assur\u00e9. Mais ce n\u2019est point l\u2019\u00e2ge qui l\u2019a tu\u00e9e, c\u2019est le chagrin qu\u2019elle a ressenti de la mort du marquis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 170.088,
    "end": 180.446,
    "text": "Il para\u00eet que depuis cette mort, qui l\u2019avait violemment \u00e9branl\u00e9e, elle n\u2019a pas repris compl\u00e8tement la raison. Mais enfin de quoi est-elle morte ? demanda Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 181.096,
    "end": 186.334,
    "text": "D\u2019une congestion c\u00e9r\u00e9brale, \u00e0 ce qu\u2019il para\u00eet, ou d\u2019une apoplexie foudroyante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 186.088,
    "end": 189.406,
    "text": "N\u2019est-ce pas la m\u00eame chose ? Mais \u00e0 peu pr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 189.8,
    "end": 194.142,
    "text": "D\u2019apoplexie ? dit Beauchamp, c\u2019est difficile \u00e0 croire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 194.024,
    "end": 203.462,
    "text": "Madame de Saint-M\u00e9ran, que j\u2019ai vue aussi une fois ou deux dans ma vie, \u00e9tait petite, gr\u00eale de formes et d\u2019une constitution bien plus nerveuse que sanguine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 203.136,
    "end": 209.758,
    "text": "Elles sont rares les apoplexies produites par le chagrin sur un corps d\u2019une constitution pareille \u00e0 celui de Madame de Saint-M\u00e9ran."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 210.024,
    "end": 222.174,
    "text": "En tout cas, dit Albert, quelle que soit la maladie ou le m\u00e9decin qui l\u2019a tu\u00e9e, voil\u00e0 Monsieur de Villefort, ou plut\u00f4t Mademoiselle Valentine, ou plut\u00f4t encore notre ami Franz en possession d\u2019un magnifique h\u00e9ritage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 222.184,
    "end": 226.91,
    "text": "quatre-vingt mille livres de rente, je crois."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 226.664,
    "end": 230.878,
    "text": "H\u00e9ritage qui sera presque doubl\u00e9 \u00e0 la mort de ce vieux jacobin de Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 230.888,
    "end": 233.438,
    "text": "En voil\u00e0 un grand-p\u00e8re tenace, dit Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 233.704,
    "end": 235.998,
    "text": "Tenacem propositi virum."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 235.752,
    "end": 239.966,
    "text": "Il a pari\u00e9 contre la mort, je crois, qu\u2019il enterrerait tous ses h\u00e9ritiers."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 240.232,
    "end": 241.99,
    "text": "Il y r\u00e9ussira ma foi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 241.792,
    "end": 247.518,
    "text": "C\u2019est bien le vieux conventionnel de quatre-vingt-treize, qui disait \u00e0 Napol\u00e9on en mille huit cent quatorze."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 247.656,
    "end": 252.638,
    "text": "Vous baissez, parce que votre empire est une jeune tige fatigu\u00e9e par sa croissance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 252.52,
    "end": 264.158,
    "text": "Prenez la R\u00e9publique pour tuteur, retournons avec une bonne constitution sur les champs de bataille et je vous promets cinq cent mille soldats, un autre Marengo et un second Austerlitz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 264.168,
    "end": 271.71,
    "text": "Les id\u00e9es ne meurent pas sire, elles sommeillent quelquefois, mais elles se r\u00e9veillent plus fortes qu\u2019avant de s\u2019endormir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 273.128,
    "end": 277.958,
    "text": "Il para\u00eet, dit Albert, que pour lui les hommes sont comme les id\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 277.632,
    "end": 295.646,
    "text": "Seulement une chose m\u2019inqui\u00e8te, c\u2019est de savoir comment Franz d\u2019\u00c9pinay s\u2019accommodera d\u2019un grand-beau-p\u00e8re qui ne peut se passer de sa femme. Mais o\u00f9 est-il, Franz ? Mais il est dans la premi\u00e8re voiture avec Monsieur de Villefort, qui le consid\u00e8re d\u00e9j\u00e0 comme \u00e9tant de la famille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 296.424,
    "end": 301.51,
    "text": "Dans chacune des voitures qui suivaient le deuil, la conversation \u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s pareille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 301.184,
    "end": 313.566,
    "text": "On s\u2019\u00e9tonnait de ces deux morts si rapproch\u00e9es et si rapides, mais dans aucune on ne soup\u00e7onnait le terrible secret qu\u2019avait, dans sa promenade nocturne, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 Monsieur d\u2019Avrigny \u00e0 Monsieur de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 314.216,
    "end": 318.174,
    "text": "Au bout d\u2019une heure de marche \u00e0 peu pr\u00e8s, on arriva \u00e0 la porte du cimeti\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 318.184,
    "end": 326.75,
    "text": "il faisait un temps calme, mais sombre, et par cons\u00e9quent assez en harmonie avec la fun\u00e8bre c\u00e9r\u00e9monie qu\u2019on y venait accomplir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 327.272,
    "end": 336.35,
    "text": "Parmi les groupes qui se dirig\u00e8rent vers le caveau de famille, Ch\u00e2teau-Renaud reconnut Morrel, qui \u00e9tait venu tout seul et en cabriolet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 336.488,
    "end": 342.622,
    "text": "Il marchait seul, tr\u00e8s p\u00e2le et silencieux, sur le petit chemin bord\u00e9 d\u2019ifs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 342.504,
    "end": 347.87,
    "text": "Vous ici ! dit Ch\u00e2teau-Renaud en passant son bras sous celui du jeune capitaine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 347.752,
    "end": 350.174,
    "text": "Vous connaissez donc Monsieur de Villefort ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 349.928,
    "end": 353.758,
    "text": "Comment se fait-il donc, en ce cas, que je ne vous aie jamais vu chez lui ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 354.536,
    "end": 359.902,
    "text": "Ce n\u2019est pas Monsieur de Villefort que je connais, r\u00e9pondit Morrel, c\u2019est Madame de Saint-M\u00e9ran que je connaissais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 360.552,
    "end": 364.382,
    "text": "En ce moment, Albert les rejoignit avec Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 365.16,
    "end": 370.91,
    "text": "L\u2019endroit est mal choisi pour une pr\u00e9sentation, dit Albert. Mais n\u2019importe, nous ne sommes pas superstitieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 370.92,
    "end": 379.102,
    "text": "Monsieur Morrel, permettez que je vous pr\u00e9sente monsieur Franz d\u2019\u00c9pinay, un excellent compagnon de voyage avec lequel j\u2019ai fait le tour de l\u2019Italie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 379.496,
    "end": 393.438,
    "text": "Mon cher Franz, monsieur Maximilien Morrel, un excellent ami que je me suis acquis en ton absence, et dont tu entendras revenir le nom dans ma conversation toutes les fois que j\u2019aurai \u00e0 parler de c\u0153ur, d\u2019esprit et d\u2019amabilit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 394.088,
    "end": 396.87,
    "text": "Morrel eut un moment d\u2019ind\u00e9cision."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 396.544,
    "end": 408.158,
    "text": "Il se demanda si ce n\u2019\u00e9tait pas une condamnable hypocrisie que ce salut presque amical adress\u00e9 \u00e0 l\u2019homme qu\u2019il combattait sourdement. Mais son serment et la gravit\u00e9 des circonstances lui revinrent en m\u00e9moire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 408.296,
    "end": 414.174,
    "text": "il s\u2019effor\u00e7a de ne rien laisser para\u00eetre sur son visage, et salua Franz en se contenant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 414.696,
    "end": 418.654,
    "text": "Mademoiselle de Villefort est bien triste, n\u2019est-ce pas ? dit Debray, \u00e0 Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 418.536,
    "end": 423.262,
    "text": "Oh ! monsieur, r\u00e9pondit Franz, d\u2019une tristesse inexplicable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 423.4,
    "end": 426.846,
    "text": "Ce matin, elle \u00e9tait si d\u00e9faite que je l\u2019ai \u00e0 peine reconnue."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 427.846,
    "end": 432.094,
    "text": "Ces mots si simples en apparence bris\u00e8rent le c\u0153ur de Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 432.104,
    "end": 436.446,
    "text": "Cet homme avait donc vu Valentine, il lui avait donc parl\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 436.456,
    "end": 444.126,
    "text": "Ce fut alors que le jeune et bouillant officier eut besoin de toute sa force pour r\u00e9sister au d\u00e9sir de violer son serment."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 444.008,
    "end": 452.702,
    "text": "Il prit le bras de Ch\u00e2teau-Renaud et l\u2019entra\u00eena rapidement vers le caveau, devant lequel les employ\u00e9s des pompes fun\u00e8bres venaient de d\u00e9poser les deux cercueils."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 453.224,
    "end": 457.438,
    "text": "Magnifique habitation, dit Beauchamp en jetant les yeux sur le mausol\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 457.448,
    "end": 459.742,
    "text": "Palais d\u2019\u00e9t\u00e9, palais d\u2019hiver."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 459.88,
    "end": 464.734,
    "text": "Vous y demeurerez \u00e0 votre tour, mon cher d\u2019\u00c9pinay, car vous voil\u00e0 bient\u00f4t de la famille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 465.128,
    "end": 474.462,
    "text": "Moi, en ma qualit\u00e9 de philosophe, je veux une petite maison de campagne, un cottage l\u00e0-bas sous les arbres, et pas tant de pierres de taille sur mon pauvre corps."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 474.728,
    "end": 479.71,
    "text": "En mourant, je dirai \u00e0 ceux qui m\u2019entoureront ce que Voltaire \u00e9crivait \u00e0 Piron."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 480.744,
    "end": 488.798,
    "text": "Eo rus, et tout sera fini\u2026 Allons, morbleu ! Franz, du courage, votre femme h\u00e9rite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 488.68,
    "end": 493.278,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, Beauchamp, dit Franz, vous \u00eates insupportable."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 493.544,
    "end": 514.398,
    "text": "Les affaires politiques vous ont donn\u00e9 l\u2019habitude de rire de tout, et les hommes qui m\u00e8nent les affaires ont l\u2019habitude de ne croire \u00e0 rien. Mais enfin, Beauchamp, quand vous avez l\u2019honneur de vous trouver avec des hommes ordinaires, et le bonheur de quitter un instant la politique, t\u00e2chez donc de reprendre votre c\u0153ur que vous laissez au bureau des cannes de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s ou de la Chambre des pairs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 514.92,
    "end": 520.67,
    "text": "Eh, mon Dieu ! dit Beauchamp, qu\u2019est-ce que la vie ? une halte dans l\u2019antichambre de la mort."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 521.926,
    "end": 524.254,
    "text": "Je prends Beauchamp en grippe, dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 524.52,
    "end": 531.678,
    "text": "Et il se retira \u00e0 quatre pas en arri\u00e8re avec Franz, laissant Beauchamp continuer ses dissertations philosophiques avec Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 533.864,
    "end": 548.83,
    "text": "Le caveau de la famille de Villefort formait un carr\u00e9 de pierres blanches d\u2019une hauteur de vingt pieds environ, une s\u00e9paration int\u00e9rieure divisait en deux compartiments la famille Saint-M\u00e9ran et la famille Villefort, et chaque compartiment avait sa porte d\u2019entr\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 548.968,
    "end": 560.734,
    "text": "On ne voyait pas, comme dans les autres tombeaux, ces ignobles tiroirs superpos\u00e9s dans lesquels une \u00e9conome distribution enferme les morts avec une inscription qui ressemble \u00e0 une \u00e9tiquette."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 561.512,
    "end": 570.206,
    "text": "Tout ce que l\u2019on apercevait d\u2019abord par la porte de bronze \u00e9tait une antichambre s\u00e9v\u00e8re et sombre, s\u00e9par\u00e9e par un mur du v\u00e9ritable tombeau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 570.216,
    "end": 578.27,
    "text": "C\u2019\u00e9tait au milieu de ce mur que s\u2019ouvraient les deux portes dont nous parlions tout \u00e0 l\u2019heure, et qui communiquaient aux s\u00e9pultures Villefort et Saint-M\u00e9ran."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 578.92,
    "end": 597.214,
    "text": "L\u00e0, pouvaient s\u2019exhaler en libert\u00e9 les douleurs sans que les promeneurs fol\u00e2tres, qui font d\u2019une visite au P\u00e8re-Lachaise partie de campagne ou rendez-vous d\u2019amour, vinssent troubler par leurs chants, par leurs cris ou par leur course la muette contemplation ou la pri\u00e8re baign\u00e9e de larmes de l\u2019habitant du caveau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 597.224,
    "end": 602.462,
    "text": "Les deux cercueils entr\u00e8rent dans le caveau de droite, c\u2019\u00e9tait celui de la famille de Saint-M\u00e9ran."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 602.856,
    "end": 608.478,
    "text": "Ils furent plac\u00e9s sur les tr\u00e9teaux pr\u00e9par\u00e9s, et qui attendaient d\u2019avance leur d\u00e9p\u00f4t mortuaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 609.0,
    "end": 614.622,
    "text": "Villefort, Franz et quelques proches parents p\u00e9n\u00e9tr\u00e8rent seuls dans le sanctuaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 614.76,
    "end": 623.966,
    "text": "Comme les c\u00e9r\u00e9monies religieuses avaient \u00e9t\u00e9 accomplies \u00e0 la porte, et qu\u2019il n\u2019y avait pas de discours \u00e0 prononcer, les assistants se s\u00e9par\u00e8rent aussit\u00f4t."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 624.744,
    "end": 630.622,
    "text": "Ch\u00e2teau-Renaud, Albert et Morrel se retir\u00e8rent de leur c\u00f4t\u00e9 et Debray et Beauchamp du leur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 630.632,
    "end": 634.974,
    "text": "Franz resta, avec Monsieur de Villefort, \u00e0 la porte du cimeti\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 635.368,
    "end": 638.558,
    "text": "Morrel s\u2019arr\u00eata sous le premier pr\u00e9texte venu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 638.952,
    "end": 646.238,
    "text": "Il vit sortir Franz et Monsieur de Villefort dans une voiture de deuil, et il conclut un mauvais pr\u00e9sage de ce t\u00eate-\u00e0-t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 647.016,
    "end": 656.606,
    "text": "Il revint donc \u00e0 Paris, et, quoique lui-m\u00eame f\u00fbt dans la m\u00eame voiture que Ch\u00e2teau-Renaud et Albert, il n\u2019entendit pas un mot de ce que dirent les deux jeunes gens."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 656.616,
    "end": 661.47,
    "text": "En effet, au moment o\u00f9 Franz allait quitter Monsieur de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 662.12,
    "end": 666.334,
    "text": "Monsieur le baron, avait dit celui-ci, quand vous reverrai-je ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 666.216,
    "end": 669.278,
    "text": "Quand vous voudrez, monsieur, avait r\u00e9pondu Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 669.416,
    "end": 671.07,
    "text": "Le plus t\u00f4t possible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 671.208,
    "end": 673.118,
    "text": "Je suis \u00e0 vos ordres, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 673.512,
    "end": 676.318,
    "text": "Vous pla\u00eet-il que nous revenions ensemble ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 676.456,
    "end": 678.75,
    "text": "Si cela ne vous cause aucun d\u00e9rangement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 678.632,
    "end": 679.646,
    "text": "Aucun."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 681.064,
    "end": 690.782,
    "text": "Ce fut ainsi que le futur beau-p\u00e8re et le futur gendre mont\u00e8rent dans la m\u00eame voiture, et que Morrel, en les voyant passer, con\u00e7ut avec raison de graves inqui\u00e9tudes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 691.432,
    "end": 694.878,
    "text": "Villefort et Franz revinrent au faubourg Saint-Honor\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 694.888,
    "end": 705.118,
    "text": "Le procureur du roi, sans entrer chez personne, sans parler ni \u00e0 sa femme ni \u00e0 sa fille, fit passer le jeune homme dans son cabinet, et lui montrant une chaise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 705.512,
    "end": 718.046,
    "text": "Monsieur d\u2019\u00c9pinay, lui dit-il, je crois vous rappeler, et le moment n\u2019est peut-\u00eatre pas si mal choisi qu\u2019on pourrait le croire au premier abord, car l\u2019ob\u00e9issance aux morts est la premi\u00e8re offrande qu\u2019il faut d\u00e9poser sur le cercueil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 718.568,
    "end": 727.902,
    "text": "Je dois donc vous rappeler le v\u0153u qu\u2019exprimait avant-hier Madame de Saint-M\u00e9ran sur son lit d\u2019agonie, c\u2019est que le mariage de Valentine ne souffre pas de retard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 729.32,
    "end": 733.766,
    "text": "Vous savez que les affaires de la d\u00e9funte sont parfaitement en r\u00e8gle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 733.696,
    "end": 737.63,
    "text": "Que son testament assure \u00e0 Valentine toute la fortune des Saint-M\u00e9ran."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 737.768,
    "end": 744.03,
    "text": "Le notaire m\u2019a montr\u00e9 hier les actes qui permettent de r\u00e9diger d\u2019une mani\u00e8re d\u00e9finitive le contrat de mariage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 744.04,
    "end": 747.486,
    "text": "Vous pouvez voir le notaire et vous faire de ma part communiquer ces actes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 747.88,
    "end": 751.71,
    "text": "Le notaire, c\u2019est monsieur Deschamps, place Beauveau, faubourg Saint-Honor\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 752.232,
    "end": 761.182,
    "text": "Monsieur, r\u00e9pondit d\u2019\u00c9pinay, ce n\u2019est pas le moment peut-\u00eatre pour Mademoiselle Valentine, plong\u00e9e comme elle est dans la douleur, de songer \u00e0 un \u00e9poux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 761.192,
    "end": 772.574,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, je craindrais\u2026 Valentine, interrompit Monsieur de Villefort, n\u2019aura pas de plus vif d\u00e9sir que celui de remplir les derni\u00e8res intentions de sa grand-m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 772.584,
    "end": 776.926,
    "text": "Ainsi les obstacles ne viendront pas de ce c\u00f4t\u00e9, je vous en r\u00e9ponds."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 778.6,
    "end": 786.374,
    "text": "En ce cas, monsieur, r\u00e9pondit Franz, comme ils ne viendront pas non plus du mien, vous pouvez faire \u00e0 votre convenance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 786.304,
    "end": 792.414,
    "text": "Ma parole est engag\u00e9e, et je l\u2019acquitterai, non seulement avec plaisir, mais avec bonheur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 792.68,
    "end": 795.998,
    "text": "Alors, dit Villefort, rien ne vous arr\u00eate plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 796.008,
    "end": 800.478,
    "text": "Le contrat devait \u00eatre sign\u00e9 il y a trois jours, nous le trouverons tout pr\u00e9par\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 800.36,
    "end": 806.726,
    "text": "on peut le signer aujourd\u2019hui m\u00eame. Mais le deuil ? dit en h\u00e9sitant Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 806.528,
    "end": 809.03,
    "text": "Soyez tranquille, monsieur, reprit Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 808.96,
    "end": 812.766,
    "text": "Ce n\u2019est point dans ma maison que les convenances sont n\u00e9glig\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 813.16,
    "end": 817.758,
    "text": "Mademoiselle de Villefort pourra se retirer pendant les trois mois voulus dans sa terre de Saint-M\u00e9ran."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 817.768,
    "end": 821.726,
    "text": "Je dis sa terre, car cette propri\u00e9t\u00e9 est \u00e0 elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 821.608,
    "end": 827.87,
    "text": "L\u00e0, dans huit jours, si vous le voulez bien, sans bruit, sans \u00e9clat, sans faste, le mariage civil sera conclu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 828.264,
    "end": 832.606,
    "text": "C\u2019\u00e9tait un d\u00e9sir de Madame de Saint-M\u00e9ran que sa petite-fille se mari\u00e2t dans cette terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 832.616,
    "end": 839.646,
    "text": "Le mariage conclu, monsieur, vous pourrez revenir \u00e0 Paris, tandis que votre femme passera le temps de son deuil avec sa belle-m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 840.04,
    "end": 842.462,
    "text": "Comme il vous plaira, monsieur, dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 842.728,
    "end": 848.862,
    "text": "Alors, reprit Monsieur de Villefort, prenez la peine d\u2019attendre une demi-heure, Valentine va descendre au salon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 848.744,
    "end": 860.254,
    "text": "J\u2019enverrai chercher monsieur Deschamps, nous lirons et signerons le contrat s\u00e9ance tenante, et, d\u00e8s ce soir, Madame de Villefort conduira Valentine \u00e0 sa terre, o\u00f9 dans huit jours nous irons les rejoindre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 861.16,
    "end": 865.118,
    "text": "Monsieur, dit Franz, j\u2019ai une seule demande \u00e0 vous faire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 865.512,
    "end": 866.654,
    "text": "Laquelle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 867.432,
    "end": 872.902,
    "text": "Je d\u00e9sire qu\u2019Albert de Morcerf et Raoul de Ch\u00e2teau-Renaud soient pr\u00e9sents \u00e0 cette signature."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 872.576,
    "end": 874.59,
    "text": "Vous savez qu\u2019ils sont mes t\u00e9moins."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 875.112,
    "end": 877.406,
    "text": "Une demi-heure suffit pour les pr\u00e9venir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 877.16,
    "end": 881.246,
    "text": "Voulez-vous les aller chercher vous-m\u00eame ? voulez-vous les envoyer chercher ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 883.432,
    "end": 885.214,
    "text": "Je pr\u00e9f\u00e8re y aller, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 885.608,
    "end": 890.846,
    "text": "Je vous attendrai donc dans une demi-heure, baron, et dans une demi-heure Valentine sera pr\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 891.368,
    "end": 894.046,
    "text": "Franz salua Monsieur de Villefort et sortit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 894.696,
    "end": 906.846,
    "text": "\u00c0 peine la porte de la rue se fut-elle referm\u00e9e derri\u00e8re le jeune homme, que Villefort envoya pr\u00e9venir Valentine qu\u2019elle e\u00fbt \u00e0 descendre au salon dans une demi-heure, parce qu\u2019on attendait le notaire et les t\u00e9moins de Monsieur d\u2019\u00c9pinay."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 907.368,
    "end": 912.478,
    "text": "Cette nouvelle inattendue produisit une grande sensation dans la maison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 912.36,
    "end": 918.366,
    "text": "Madame de Villefort n\u2019y voulut pas croire, et Valentine en fut \u00e9cras\u00e9e comme d\u2019un coup de foudre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 918.504,
    "end": 923.486,
    "text": "Elle regarda tout autour d\u2019elle comme pour chercher \u00e0 qui elle pouvait demander secours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 923.368,
    "end": 931.294,
    "text": "Elle voulut descendre chez son grand-p\u00e8re, mais elle rencontra sur l\u2019escalier Monsieur de Villefort, qui la prit par le bras et l\u2019amena dans le salon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 931.56,
    "end": 938.078,
    "text": "Dans l\u2019antichambre Valentine rencontra Barrois, et jeta au vieux serviteur un regard d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 937.832,
    "end": 942.814,
    "text": "Un instant apr\u00e8s Valentine, Madame de Villefort entra au salon avec le petit \u00c9douard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 942.824,
    "end": 947.038,
    "text": "Il \u00e9tait visible que la jeune femme avait eu sa part des chagrins de famille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 946.92,
    "end": 949.982,
    "text": "Elle \u00e9tait p\u00e2le et semblait horriblement fatigu\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 950.12,
    "end": 962.782,
    "text": "Elle s\u2019assit, prit \u00c9douard sur ses genoux, et de temps en temps pressait, avec des mouvements presque convulsifs, sur sa poitrine, cet enfant sur lequel semblait se concentrer sa vie tout enti\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 963.816,
    "end": 966.726,
    "text": "Bient\u00f4t on entendit le bruit de deux voitures qui entraient dans la cour."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 966.656,
    "end": 971.87,
    "text": "L\u2019une \u00e9tait celle du notaire, l\u2019autre celle de Franz et de ses amis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 972.392,
    "end": 975.838,
    "text": "En un instant, tout le monde \u00e9tait r\u00e9uni au salon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 975.976,
    "end": 984.926,
    "text": "Valentine \u00e9tait si p\u00e2le, que l\u2019on voyait les veines bleues de ses tempes se dessiner autour de ses yeux et courir le long de ses joues."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 985.448,
    "end": 989.022,
    "text": "Franz ne pouvait se d\u00e9fendre d\u2019une \u00e9motion assez vive."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 989.16,
    "end": 992.99,
    "text": "Ch\u00e2teau-Renaud et Albert se regardaient avec \u00e9tonnement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 993.128,
    "end": 998.75,
    "text": "la c\u00e9r\u00e9monie qui venait de finir ne leur semblait pas plus triste que celle qui allait commencer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 999.528,
    "end": 1011.168,
    "text": "Madame de Villefort s\u2019\u00e9tait plac\u00e9e dans l\u2019ombre, derri\u00e8re un rideau de velours, et, comme elle \u00e9tait constamment pench\u00e9e sur son fils, il \u00e9tait difficile de lire sur son visage ce qui se passait dans son c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1011.94,
    "end": 1016.028,
    "text": "Monsieur de Villefort \u00e9tait, comme toujours, impassible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1015.91,
    "end": 1027.934,
    "text": "Le notaire, apr\u00e8s avoir, avec la m\u00e9thode ordinaire aux gens de loi, rang\u00e9 les papiers sur la table, avoir pris place dans son fauteuil et avoir relev\u00e9 ses lunettes, se tourna vers Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1028.2,
    "end": 1034.848,
    "text": "C\u2019est vous qui \u00eates monsieur Franz de Quesnel, baron d\u2019\u00c9pinay ? demanda-t-il, quoiqu\u2019il le s\u00fbt parfaitement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1035.37,
    "end": 1037.662,
    "text": "Oui, monsieur, r\u00e9pondit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1037.8,
    "end": 1039.45,
    "text": "Le notaire s\u2019inclina."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1040.1,
    "end": 1055.322,
    "text": "Je dois donc vous pr\u00e9venir, monsieur, dit-il, et cela de la part de Monsieur de Villefort, que votre mariage projet\u00e9 avec Mademoiselle de Villefort a chang\u00e9 les dispositions de monsieur Noirtier envers sa petite-fille, et qu\u2019il ali\u00e8ne enti\u00e8rement la fortune qu\u2019il devait lui transmettre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1055.46,
    "end": 1068.87,
    "text": "H\u00e2tons-nous d\u2019ajouter, continua le notaire, que le testateur n\u2019ayant le droit d\u2019ali\u00e9ner qu\u2019une partie de sa fortune, et ayant ali\u00e9n\u00e9 le tout, le testament ne r\u00e9sistera point \u00e0 l\u2019attaque mais sera d\u00e9clar\u00e9 nul et non avenu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1068.544,
    "end": 1071.69,
    "text": "Oui, dit Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1071.62,
    "end": 1081.568,
    "text": "Seulement je pr\u00e9viens d\u2019avance Monsieur d\u2019\u00c9pinay que, de mon vivant, jamais le testament de mon p\u00e8re ne sera attaqu\u00e9, ma position me d\u00e9fendant jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ombre d\u2019un scandale."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1082.09,
    "end": 1088.482,
    "text": "Monsieur, dit Franz, je suis f\u00e2ch\u00e9 qu\u2019on ait, devant Mademoiselle Valentine, soulev\u00e9 une pareille question."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1088.23,
    "end": 1095.772,
    "text": "Je ne me suis jamais inform\u00e9 du chiffre de sa fortune, qui, si r\u00e9duite qu\u2019elle soit, sera plus consid\u00e9rable encore que la mienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1095.91,
    "end": 1100.898,
    "text": "Ce que ma famille a recherch\u00e9 dans l\u2019alliance de Monsieur de Villefort, c\u2019est la consid\u00e9ration."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1100.78,
    "end": 1103.45,
    "text": "Ce que je recherche, c\u2019est le bonheur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1104.1,
    "end": 1112.162,
    "text": "Valentine fit un signe imperceptible de remerciement, tandis que deux larmes silencieuses roulaient le long de ses joues."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1112.68,
    "end": 1124.058,
    "text": "D\u2019ailleurs, monsieur, dit Villefort s\u2019adressant \u00e0 son futur gendre, \u00e0 part cette perte d\u2019une portion de vos esp\u00e9rances, ce testament inattendu n\u2019a rien qui doive personnellement vous blesser."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1123.94,
    "end": 1127.518,
    "text": "Il s\u2019explique par la faiblesse d\u2019esprit de monsieur Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1127.53,
    "end": 1133.41,
    "text": "Ce qui d\u00e9pla\u00eet \u00e0 mon p\u00e8re, ce n\u2019est point que Mademoiselle de Villefort vous \u00e9pouse, c\u2019est que Valentine se marie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1133.67,
    "end": 1138.53,
    "text": "une union avec tout autre lui e\u00fbt inspir\u00e9 le m\u00eame chagrin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1138.54,
    "end": 1146.974,
    "text": "La vieillesse est \u00e9go\u00efste, monsieur, et Mademoiselle de Villefort faisait \u00e0 monsieur Noirtier une fid\u00e8le compagnie que ne pourra plus lui faire Madame la baronne d\u2019\u00c9pinay."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1147.24,
    "end": 1166.554,
    "text": "L\u2019\u00e9tat malheureux dans lequel se trouve mon p\u00e8re fait qu\u2019on lui parle rarement d\u2019affaires s\u00e9rieuses, que la faiblesse de son esprit ne lui permettrait pas de suivre, et je suis parfaitement convaincu qu\u2019\u00e0 cette heure, tout en conservant le souvenir que sa petite-fille se marie, monsieur Noirtier a oubli\u00e9 jusqu\u2019au nom de celui qui va devenir son petit-fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1166.95,
    "end": 1174.618,
    "text": "\u00c0 peine Monsieur de Villefort achevait-il ces paroles, auxquelles Franz r\u00e9pondait par un salut, que la porte du salon s\u2019ouvrit et que Barrois parut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1175.14,
    "end": 1190.114,
    "text": "Messieurs, dit-il d\u2019une voix \u00e9trangement ferme pour un serviteur qui parle \u00e0 ses ma\u00eetres dans une circonstance si solennelle, messieurs, monsieur Noirtier de Villefort d\u00e9sire parler sur-le-champ \u00e0 monsieur Franz de Quesnel, baron d\u2019\u00c9pinay."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1190.89,
    "end": 1199.07,
    "text": "Lui aussi, comme le notaire, et afin qu\u2019il ne p\u00fbt y avoir erreur de personne, donnait tous ses titres au fianc\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1199.08,
    "end": 1209.93,
    "text": "Villefort tressaillit, Madame de Villefort laissa glisser son fils de dessus ses genoux, Valentine se leva p\u00e2le et muette comme une statue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1209.86,
    "end": 1213.918,
    "text": "Albert et Ch\u00e2teau-Renaud \u00e9chang\u00e8rent un second regard plus \u00e9tonn\u00e9 encore que le premier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1214.44,
    "end": 1216.606,
    "text": "Le notaire regarda Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1216.36,
    "end": 1219.04,
    "text": "C\u2019est impossible, dit le procureur du roi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1219.05,
    "end": 1221.984,
    "text": "D\u2019ailleurs Monsieur d\u2019\u00c9pinay ne peut quitter le salon en ce moment."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1222.25,
    "end": 1231.452,
    "text": "C\u2019est justement en ce moment, reprit Barrois avec la m\u00eame fermet\u00e9, que monsieur Noirtier, mon ma\u00eetre, d\u00e9sire parler d\u2019affaires importantes \u00e0 monsieur Franz d\u2019\u00c9pinay."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1231.59,
    "end": 1244.764,
    "text": "Il parle donc, \u00e0 pr\u00e9sent, bon papa Noirtier ? demanda \u00c9douard avec son impertinence habituelle. Mais cette saillie ne fit m\u00eame pas sourire Madame de Villefort, tant les esprits \u00e9taient pr\u00e9occup\u00e9s, tant la situation paraissait solennelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1245.42,
    "end": 1249.502,
    "text": "Dites \u00e0 monsieur Noirtier, reprit Villefort, que ce qu\u2019il demande ne se peut pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1249.64,
    "end": 1254.752,
    "text": "Alors monsieur Noirtier pr\u00e9vient ces messieurs, reprit Barrois, qu\u2019il va se faire apporter lui-m\u00eame au salon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1254.89,
    "end": 1257.03,
    "text": "L\u2019\u00e9tonnement fut \u00e0 son comble."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1256.96,
    "end": 1260.89,
    "text": "Une esp\u00e8ce de sourire se dessina sur le visage de Madame de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1260.9,
    "end": 1265.37,
    "text": "Valentine, comme malgr\u00e9 elle, leva les yeux au plafond pour remercier le Ciel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1266.02,
    "end": 1273.312,
    "text": "Valentine, dit Monsieur de Villefort, allez un peu savoir, je vous prie, ce que c\u2019est que cette nouvelle fantaisie de votre grand-p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1273.45,
    "end": 1278.306,
    "text": "Valentine fit vivement quelques pas pour sortir, mais Monsieur de Villefort se ravisa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1278.06,
    "end": 1281.118,
    "text": "Attendez, dit-il, je vous accompagne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1281.0,
    "end": 1288.416,
    "text": "Pardon, monsieur, dit Franz \u00e0 son tour. Il me semble que, puisque c\u2019est moi que monsieur Noirtier fait demander, c\u2019est surtout \u00e0 moi de me rendre \u00e0 ses d\u00e9sirs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1288.17,
    "end": 1294.05,
    "text": "D\u2019ailleurs je serai heureux de lui pr\u00e9senter mes respects, n\u2019ayant point encore eu l\u2019occasion de solliciter cet honneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1294.7,
    "end": 1299.804,
    "text": "Oh ! mon Dieu ! dit Villefort avec une inqui\u00e9tude visible, ne vous d\u00e9rangez donc pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1300.07,
    "end": 1304.03,
    "text": "Excusez-moi, monsieur, dit Franz du ton d\u2019un homme qui a pris sa r\u00e9solution."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1303.91,
    "end": 1314.782,
    "text": "Je d\u00e9sire ne point manquer cette occasion de prouver \u00e0 monsieur Noirtier combien il aurait tort de concevoir contre moi des r\u00e9pugnances que je suis d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 vaincre, quelles qu\u2019elles soient, par mon profond d\u00e9vouement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1314.92,
    "end": 1326.428,
    "text": "Et, sans se laisser retenir plus longtemps par Villefort, Franz se leva \u00e0 son tour et suivit Valentine, qui d\u00e9j\u00e0 descendait l\u2019escalier avec la joie d\u2019un naufrag\u00e9 qui met la main sur une roche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1327.59,
    "end": 1329.61,
    "text": "Monsieur de Villefort les suivit tous deux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1329.412,
    "end": 1341.76,
    "text": "Ch\u00e2teau-Renaud et Morcerf \u00e9chang\u00e8rent un troisi\u00e8me regard plus \u00e9tonn\u00e9 encore que les deux premiers."
  }
]