[
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.142,
    "text": "Chapitre trente-sept."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2.536,
    "end": 5.47,
    "text": "Les catacombes de Saint-S\u00e9bastien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 7.656,
    "end": 18.27,
    "text": "Peut-\u00eatre, de sa vie, Franz n\u2019avait-il \u00e9prouv\u00e9 une impression si tranch\u00e9e, un passage si rapide de la gaiet\u00e9 \u00e0 la tristesse, que dans ce moment."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 18.792,
    "end": 26.59,
    "text": "On e\u00fbt dit que Rome, sous le souffle magique de quelque d\u00e9mon de la nuit, venait de se changer en un vaste tombeau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 26.856,
    "end": 36.958,
    "text": "Par un hasard qui ajoutait encore \u00e0 l\u2019intensit\u00e9 des t\u00e9n\u00e8bres, la lune, qui \u00e9tait dans sa d\u00e9croissance ne devait se lever que vers les onze heures du soir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 37.096,
    "end": 43.102,
    "text": "Les rues que le jeune homme traversait \u00e9taient donc plong\u00e9es dans la plus profonde obscurit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 43.368,
    "end": 46.174,
    "text": "Au reste, le trajet \u00e9tait court."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 46.184,
    "end": 51.55,
    "text": "Au bout de dix minutes, sa voiture ou plut\u00f4t celle du comte s\u2019arr\u00eata devant l\u2019h\u00f4tel de Londres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 51.688,
    "end": 59.23,
    "text": "Le d\u00eener attendait. Mais comme Albert avait pr\u00e9venu qu\u2019il ne comptait pas rentrer de sit\u00f4t, Franz se mit \u00e0 table sans lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 60.008,
    "end": 73.31,
    "text": "Ma\u00eetre Pastrini, qui avait l\u2019habitude de les voir d\u00eener ensemble, s\u2019informa des causes de son absence. Mais Franz se contenta de r\u00e9pondre qu\u2019Albert avait re\u00e7u la surveille une invitation \u00e0 laquelle il s\u2019\u00e9tait rendu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 73.576,
    "end": 87.902,
    "text": "L\u2019extinction subite des moccoletti, cette obscurit\u00e9 qui avait remplac\u00e9 la lumi\u00e8re, ce silence qui avait succ\u00e9d\u00e9 au bruit, avaient laiss\u00e9 dans l\u2019esprit de Franz une certaine tristesse qui n\u2019\u00e9tait pas exempte d\u2019inqui\u00e9tude."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 88.168,
    "end": 97.246,
    "text": "Il d\u00eena donc fort silencieusement malgr\u00e9 l\u2019officieuse sollicitude de son h\u00f4te, qui entra deux ou trois fois pour s\u2019informer s\u2019il n\u2019avait besoin de rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 97.64,
    "end": 101.726,
    "text": "Franz \u00e9tait r\u00e9solu \u00e0 attendre Albert aussi tard que possible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 101.736,
    "end": 112.35,
    "text": "Il demanda donc la voiture pour onze heures seulement, en priant ma\u00eetre Pastrini de le faire pr\u00e9venir \u00e0 l\u2019instant m\u00eame si Albert reparaissait \u00e0 l\u2019h\u00f4tel pour quelque chose que ce f\u00fbt."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 112.872,
    "end": 115.806,
    "text": "\u00c0 onze heures, Albert n\u2019\u00e9tait pas rentr\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 116.328,
    "end": 122.334,
    "text": "Franz s\u2019habilla et partit, en pr\u00e9venant son h\u00f4te qu\u2019il passait la nuit chez le duc de Bracciano."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 122.856,
    "end": 127.07,
    "text": "La maison du duc de Bracciano est une des plus charmantes maisons de Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 127.08,
    "end": 132.702,
    "text": "Sa femme, une des derni\u00e8res h\u00e9riti\u00e8res des Colonna, en fait les honneurs d\u2019une fa\u00e7on parfaite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 132.456,
    "end": 136.926,
    "text": "il en r\u00e9sulte que les f\u00eates qu\u2019il donne ont une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 europ\u00e9enne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 137.064,
    "end": 141.406,
    "text": "Franz et Albert \u00e9taient arriv\u00e9s \u00e0 Rome avec des lettres de recommandation pour lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 141.416,
    "end": 147.55,
    "text": "Aussi sa premi\u00e8re question fut-elle pour demander \u00e0 Franz ce qu\u2019\u00e9tait devenu son compagnon de voyage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 147.688,
    "end": 155.23,
    "text": "Franz lui r\u00e9pondit qu\u2019il l\u2019avait quitt\u00e9 au moment o\u00f9 on allait \u00e9teindre les moccoli, et qu\u2019il l\u2019avait perdu de vue \u00e0 la via Macello."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 155.368,
    "end": 158.174,
    "text": "Alors il n\u2019est pas rentr\u00e9 ? demanda le duc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 158.312,
    "end": 161.886,
    "text": "Je l\u2019ai attendu jusqu\u2019\u00e0 cette heure, r\u00e9pondit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 162.024,
    "end": 164.038,
    "text": "Et savez-vous o\u00f9 il allait ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 163.84,
    "end": 165.726,
    "text": "Non, pas pr\u00e9cis\u00e9ment."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 165.608,
    "end": 169.822,
    "text": "Cependant je crois qu\u2019il s\u2019agissait de quelque chose comme un rendez-vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 170.216,
    "end": 177.63,
    "text": "Diable ! dit le duc, c\u2019est un mauvais jour, ou plut\u00f4t c\u2019est une mauvaise nuit pour s\u2019attarder, n\u2019est-ce pas, madame la comtesse ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 177.768,
    "end": 185.182,
    "text": "Ces derniers mots s\u2019adressaient \u00e0 la comtesse G\u2026 qui venait d\u2019arriver, et qui se promenait au bras de monsieur Torlonia, fr\u00e8re du duc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 185.32,
    "end": 189.662,
    "text": "Je trouve au contraire que c\u2019est une charmante nuit, r\u00e9pondit la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 189.672,
    "end": 194.398,
    "text": "Et ceux qui sont ici ne se plaindront que d\u2019une chose, c\u2019est qu\u2019elle passera trop vite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 195.048,
    "end": 208.07,
    "text": "Aussi, reprit le duc en souriant, je ne parle pas des personnes qui sont ici, elles ne courent d\u2019autres dangers, les hommes que de devenir amoureux de vous, les femmes de tomber malades de jalousie en vous voyant si belle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 207.744,
    "end": 210.27,
    "text": "Je parle de ceux qui courent les rues de Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 210.408,
    "end": 216.798,
    "text": "Eh ! bon Dieu, demanda la comtesse, qui court les rues de Rome \u00e0 cette heure-ci, \u00e0 moins que ce ne soit pour aller au bal ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 217.192,
    "end": 226.014,
    "text": "Notre ami Albert de Morcerf, madame la comtesse, que j\u2019ai quitt\u00e9 \u00e0 la poursuite de son inconnue vers les sept heures du soir, dit Franz, et que je n\u2019ai pas revu depuis."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 226.152,
    "end": 229.086,
    "text": "Comment ! et vous ne savez pas o\u00f9 il est ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 228.968,
    "end": 230.366,
    "text": "Pas le moins du monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 230.504,
    "end": 232.158,
    "text": "Et a-t-il des armes ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 232.04,
    "end": 233.95,
    "text": "Il est en paillasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 234.088,
    "end": 239.454,
    "text": "Vous n\u2019auriez pas d\u00fb le laisser aller, dit le duc \u00e0 Franz, vous qui connaissez Rome mieux que lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 239.336,
    "end": 246.75,
    "text": "Oh ! bien oui, autant aurait valu essayer d\u2019arr\u00eater le num\u00e9ro trois des barberi qui a gagn\u00e9 aujourd\u2019hui le prix de la course, r\u00e9pondit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 246.76,
    "end": 249.566,
    "text": "Et puis, d\u2019ailleurs, que voulez-vous qu\u2019il lui arrive ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 249.832,
    "end": 254.942,
    "text": "Qui sait ! la nuit est tr\u00e8s sombre, et le Tibre est bien pr\u00e8s de la via Macello."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 255.336,
    "end": 263.518,
    "text": "Franz sentit un frisson qui lui courait dans les veines en voyant l\u2019esprit du duc et de la comtesse si bien d\u2019accord avec ses inqui\u00e9tudes personnelles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 264.04,
    "end": 271.07,
    "text": "Aussi ai-je pr\u00e9venu \u00e0 l\u2019h\u00f4tel que j\u2019avais l\u2019honneur de passer la nuit chez vous, monsieur le duc, dit Franz, et on doit venir m\u2019annoncer son retour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 271.464,
    "end": 276.574,
    "text": "Tenez, dit le duc, je crois justement que voil\u00e0 un de mes domestiques qui vous cherche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 276.84,
    "end": 278.622,
    "text": "Le duc ne se trompait pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 278.632,
    "end": 281.822,
    "text": "En apercevant Franz, le domestique s\u2019approcha de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 282.088,
    "end": 290.398,
    "text": "Excellence, dit-il, le ma\u00eetre de l\u2019h\u00f4tel de Londres vous fait pr\u00e9venir qu\u2019un homme vous attend chez lui avec une lettre du vicomte de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 291.048,
    "end": 294.238,
    "text": "Avec une lettre du vicomte ! s\u2019\u00e9cria Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 294.376,
    "end": 295.262,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 295.528,
    "end": 297.158,
    "text": "Et quel est cet homme ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 296.832,
    "end": 298.206,
    "text": "Je l\u2019ignore."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 298.6,
    "end": 301.15,
    "text": "Pourquoi n\u2019est-il point venu me l\u2019apporter ici ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 301.16,
    "end": 303.838,
    "text": "Le messager ne m\u2019a donn\u00e9 aucune explication."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 303.976,
    "end": 305.63,
    "text": "Et o\u00f9 est le messager ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 305.896,
    "end": 309.47,
    "text": "Il est parti aussit\u00f4t qu\u2019il m\u2019a vu entrer dans la salle du bal pour vous pr\u00e9venir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 309.992,
    "end": 313.31,
    "text": "Oh ! mon Dieu ! dit la comtesse \u00e0 Franz, allez vite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 313.32,
    "end": 316.894,
    "text": "Pauvre jeune homme, il lui est peut-\u00eatre arriv\u00e9 quelque accident."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 317.16,
    "end": 318.942,
    "text": "J\u2019y cours, dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 319.336,
    "end": 322.91,
    "text": "Vous reverrons-nous pour nous donner des nouvelles ? demanda la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 323.304,
    "end": 328.158,
    "text": "Oui, si la chose n\u2019est pas grave. Sinon, je ne r\u00e9ponds pas de ce que je vais devenir moi-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 328.936,
    "end": 332.614,
    "text": "En tout cas, de la prudence, dit la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 332.288,
    "end": 333.79,
    "text": "Oh ! soyez tranquille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 334.44,
    "end": 337.118,
    "text": "Franz prit son chapeau et partit en toute h\u00e2te."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 337.768,
    "end": 341.854,
    "text": "Il avait renvoy\u00e9 sa voiture en lui donnant l\u2019ordre pour deux heures."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 341.992,
    "end": 350.814,
    "text": "Mais, par bonheur, le palais Bracciano, qui donne d\u2019un c\u00f4t\u00e9 rue du Cours et de l\u2019autre place des Saints-Ap\u00f4tres, est \u00e0 dix minutes de chemin \u00e0 peine de l\u2019h\u00f4tel de Londres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 351.208,
    "end": 360.158,
    "text": "En approchant de l\u2019h\u00f4tel, Franz vit un homme debout au milieu de la rue, il ne douta pas un seul instant que ce ne f\u00fbt le messager d\u2019Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 360.04,
    "end": 363.614,
    "text": "Cet homme \u00e9tait lui-m\u00eame envelopp\u00e9 d\u2019un grand manteau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 363.88,
    "end": 370.014,
    "text": "Il alla \u00e0 lui. Mais au grand \u00e9tonnement de Franz, ce fut cet homme qui lui adressa la parole le premier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 371.176,
    "end": 378.694,
    "text": "Que me voulez-vous, Excellence ? dit-il en faisant un pas en arri\u00e8re comme un homme qui d\u00e9sire demeurer sur ses gardes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 378.496,
    "end": 382.814,
    "text": "N\u2019est-ce pas vous, demanda Franz, qui m\u2019apportez une lettre du vicomte de Morcerf ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 383.976,
    "end": 387.166,
    "text": "C\u2019est Votre Excellence qui loge \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de Pastrini ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 387.432,
    "end": 388.166,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 387.968,
    "end": 402.654,
    "text": "C\u2019est Votre Excellence qui est le compagnon de voyage du vicomte ? Oui. Comment s\u2019appelle Votre Excellence ? Le baron Franz d\u2019\u00c9pinay. C\u2019est bien \u00e0 Votre Excellence alors que cette lettre est adress\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 402.408,
    "end": 411.846,
    "text": "Y a-t-il une r\u00e9ponse ? demanda Franz en lui prenant la lettre des mains. Oui, du moins votre ami l\u2019esp\u00e8re bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 411.648,
    "end": 417.734,
    "text": "Montez chez moi, alors, je vous la donnerai. J\u2019aime mieux l\u2019attendre ici, dit en riant le message."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 417.664,
    "end": 423.262,
    "text": "Pourquoi cela ? Votre Excellence comprendra la chose quand elle aura lu la lettre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 423.144,
    "end": 425.286,
    "text": "Alors je vous retrouverai ici ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 425.216,
    "end": 427.462,
    "text": "Sans aucun doute."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 427.264,
    "end": 432.582,
    "text": "Franz rentra. Sur l\u2019escalier il rencontra ma\u00eetre Pastrini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 432.512,
    "end": 435.038,
    "text": "Eh bien ? lui demanda-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 435.176,
    "end": 437.574,
    "text": "Eh bien quoi ? r\u00e9pondit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 437.504,
    "end": 442.566,
    "text": "Vous avez vu l\u2019homme qui d\u00e9sirait vous parler de la part de votre ami ? demanda-t-il \u00e0 Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 442.368,
    "end": 447.686,
    "text": "Oui, je l\u2019ai vu, r\u00e9pondit celui-ci, et il m\u2019a remis cette lettre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 447.616,
    "end": 449.734,
    "text": "Faites allumer chez moi, je vous prie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 449.664,
    "end": 454.342,
    "text": "L\u2019aubergiste donna l\u2019ordre \u00e0 un domestique de pr\u00e9c\u00e9der Franz avec une bougie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 454.272,
    "end": 466.886,
    "text": "Le jeune homme avait trouv\u00e9 \u00e0 ma\u00eetre Pastrini un air effar\u00e9, et cet air ne lui avait donn\u00e9 qu\u2019un d\u00e9sir plus grand de lire la lettre d\u2019Albert. il s\u2019approcha de la bougie aussit\u00f4t qu\u2019elle fut allum\u00e9e, et d\u00e9plia le papier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 466.56,
    "end": 470.494,
    "text": "La lettre \u00e9tait \u00e9crite de la main d\u2019Albert et sign\u00e9e par lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 470.504,
    "end": 476.87,
    "text": "Franz la relut deux fois, tant il \u00e9tait loin de s\u2019attendre \u00e0 ce qu\u2019elle contenait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 476.544,
    "end": 479.71,
    "text": "La voici textuellement reproduite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 480.488,
    "end": 491.102,
    "text": "Cher ami, aussit\u00f4t la pr\u00e9sente re\u00e7ue, ayez l\u2019obligeance de prendre dans mon portefeuille, que vous trouverez dans le tiroir carr\u00e9 du secr\u00e9taire, la lettre de cr\u00e9dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 490.984,
    "end": 493.79,
    "text": "Joignez-y la v\u00f4tre si elle n\u2019est pas suffisante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 494.184,
    "end": 500.19,
    "text": "Courez chez Torlonia, prenez-y \u00e0 l\u2019instant m\u00eame quatre mille piastres et remettez-les au porteur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 500.84,
    "end": 505.31,
    "text": "Il est urgent que cette somme me soit adress\u00e9e sans aucun retard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 505.32,
    "disabled": false,
    "end": 510.174,
    "text": "Je n\u2019insiste pas davantage, comptant sur vous comme vous pourriez compter sur moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 510.824,
    "end": 511.944,
    "text": "P.S."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 511.71999999999997,
    "end": 514.1419999999999,
    "text": "un believe now to italian banditti."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 514.536,
    "end": 515.8,
    "text": "Votre ami,"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 515.56,
    "disabled": false,
    "end": 517.342,
    "text": "ALBERT DE MORCERF."
  },
  {
    "begin": 518.376,
    "disabled": true,
    "end": 534.736,
    "text": "Au-dessous de ces lignes \u00e9taient \u00e9crits d\u2019une main \u00e9trang\u00e8re ces quelques mots italiens. Se alle sei della mattina le quattro mille piastre non sono nelle mie mani, alle sette il comte Alberto avr\u00e0 cessato di vivere. [Si, \u00e0 six heures du matin, les quatre mille piastres ne sont point entre mes mains, \u00e0 sept heures, le vicomte Albert de Morcerf aura cess\u00e9 d\u2019exister.] LUIGI VAMPA."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 536.68,
    "end": 542.8,
    "text": "Cette seconde signature expliqua tout \u00e0 Franz, qui comprit la r\u00e9pugnance du messager \u00e0 monter chez lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 542.696,
    "end": 546.526,
    "text": "La rue lui paraissait plus s\u00fbre que la chambre de Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 546.792,
    "end": 553.822,
    "text": "Albert \u00e9tait tomb\u00e9 entre les mains du fameux chef de bandits \u00e0 l\u2019existence duquel il s\u2019\u00e9tait si longtemps refus\u00e9 de croire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 553.96,
    "end": 555.742,
    "text": "Il n\u2019y avait pas de temps \u00e0 perdre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 555.624,
    "end": 562.91,
    "text": "Il courut au secr\u00e9taire, l\u2019ouvrit, dans le tiroir indiqu\u00e9 trouva le portefeuille, et dans le portefeuille la lettre de cr\u00e9dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 562.92,
    "end": 569.182,
    "text": "elle \u00e9tait en tout de six mille piastres, mais sur ces six mille piastres Albert en avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pens\u00e9 trois mille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 569.064,
    "end": 572.766,
    "text": "Quant \u00e0 Franz, il n\u2019avait aucune lettre de cr\u00e9dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 572.776,
    "end": 583.006,
    "text": "Comme il habitait Florence, et qu\u2019il \u00e9tait venu \u00e0 Rome pour passer sept \u00e0 huit jours seulement, il avait pris une centaine de louis, et de ces cent louis il en restait cinquante tout au plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 583.528,
    "end": 590.302,
    "text": "Il s\u2019en fallait donc de sept \u00e0 huit cents piastres pour qu\u2019\u00e0 eux deux Franz et Albert pussent r\u00e9unir la somme demand\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 590.312,
    "end": 597.086,
    "text": "Il est vrai que Franz pouvait compter, dans un cas pareil, sur l\u2019obligeance de monsieur Torlonia."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 597.224,
    "end": 604.382,
    "text": "Il se pr\u00e9parait donc \u00e0 retourner au palais Bracciano sans perdre un instant, quand tout \u00e0 coup une id\u00e9e lumineuse traversa son esprit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 604.392,
    "end": 606.686,
    "text": "Il songea au comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 606.696,
    "end": 612.958,
    "text": "Franz allait donner l\u2019ordre qu\u2019on f\u00eet venir ma\u00eetre Pastrini, lorsqu\u2019il le vit appara\u00eetre en personne sur le seuil de sa porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 613.864,
    "end": 619.23,
    "text": "Mon cher monsieur Pastrini, lui dit-il vivement, croyez-vous que le comte soit chez lui ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 619.368,
    "end": 621.662,
    "text": "Oui, Excellence, il vient de rentrer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 621.672,
    "end": 623.71,
    "text": "A-t-il eu le temps de se mettre au lit ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 623.592,
    "end": 624.99,
    "text": "J\u2019en doute."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 624.872,
    "end": 629.726,
    "text": "Alors, sonnez \u00e0 sa porte, je vous prie, et demandez-lui pour moi la permission de me pr\u00e9senter chez lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 629.864,
    "end": 634.334,
    "text": "Ma\u00eetre Pastrini s\u2019empressa de suivre les instructions qu\u2019on lui donnait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 634.344,
    "end": 636.894,
    "text": "Cinq minutes apr\u00e8s il \u00e9tait de retour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 637.16,
    "end": 639.71,
    "text": "Le comte attend Votre Excellence, dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 640.232,
    "end": 644.702,
    "text": "Franz traversa le carr\u00e9, un domestique l\u2019introduisit chez le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 645.096,
    "end": 650.334,
    "text": "Il \u00e9tait dans un petit cabinet que Franz n\u2019avait pas encore vu, et qui \u00e9tait entour\u00e9 de divans."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 650.472,
    "end": 653.278,
    "text": "Le comte vint au-devant de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 653.8,
    "end": 656.478,
    "text": "Eh ! quel bon vent vous am\u00e8ne \u00e0 cette heure, lui dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 656.232,
    "end": 661.214,
    "text": "Viendriez-vous me demander \u00e0 souper, par hasard ? Ce serait pardieu bien aimable \u00e0 vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 661.224,
    "end": 664.03,
    "text": "Non, je viens pour vous parler d\u2019une affaire grave."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 664.168,
    "end": 669.662,
    "text": "D\u2019une affaire ! dit le comte en regardant Franz de ce regard profond qui lui \u00e9tait habituel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 669.672,
    "end": 671.326,
    "text": "Et de quelle affaire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 671.208,
    "end": 672.734,
    "text": "Sommes-nous seuls ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 673.256,
    "end": 675.166,
    "text": "Le comte alla \u00e0 la porte et revint."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 674.92,
    "end": 677.342,
    "text": "Parfaitement seuls, dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 677.608,
    "end": 680.286,
    "text": "Franz lui pr\u00e9senta la lettre d\u2019Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 680.168,
    "end": 682.334,
    "text": "Lisez, lui dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 682.472,
    "end": 684.126,
    "text": "Le comte lut la lettre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 683.88,
    "end": 685.918,
    "text": "Ah ! ah ! fit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 686.44,
    "end": 688.99,
    "text": "Avez-vous pris connaissance du post-scriptum ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 689.128,
    "end": 691.422,
    "text": "Oui, dit-il, je vois bien."
  },
  {
    "begin": 691.432,
    "disabled": true,
    "end": 703.326,
    "text": "Se alle sei della mattina le quattro mille piastre non sono nelle mie mani, alle sette il comte Alberto avr\u00e0 cessato di vivere."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 703.848,
    "end": 706.91,
    "text": "LUIGI VAMPA. Que dites-vous de cela ? demanda Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 707.176,
    "end": 709.726,
    "text": "Avez-vous la somme qu\u2019on vous a demand\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 709.992,
    "end": 712.414,
    "text": "Oui, moins huit cents piastres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 712.552,
    "end": 717.406,
    "text": "Le comte alla \u00e0 son secr\u00e9taire, l\u2019ouvrit, et faisant glisser un tiroir plein d\u2019or."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 717.8,
    "end": 723.038,
    "text": "J\u2019esp\u00e8re, dit-il \u00e0 Franz, que vous ne me ferez pas l\u2019injure de vous adresser \u00e0 un autre qu\u2019\u00e0 moi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 723.176,
    "end": 726.622,
    "text": "Vous voyez, au contraire, que je suis venu droit \u00e0 vous, dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 726.632,
    "end": 728.286,
    "text": "Et je vous en remercie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 728.424,
    "end": 729.438,
    "text": "Prenez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 729.704,
    "end": 732.638,
    "text": "Et il fit signe \u00e0 Franz de puiser dans le tiroir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 733.288,
    "end": 740.19,
    "text": "Est-il bien n\u00e9cessaire d\u2019envoyer cette somme \u00e0 Luigi Vampa ? demanda le jeune homme en regardant \u00e0 son tour fixement le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 740.584,
    "end": 745.566,
    "text": "Dame ! fit-il, jugez-en vous-m\u00eame, le post-scriptum est pr\u00e9cis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 745.96,
    "end": 755.55,
    "text": "Il me semble que si vous vous donniez la peine de chercher, vous trouveriez quelque moyen qui simplifierait beaucoup la n\u00e9gociation, dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 756.456,
    "end": 759.134,
    "text": "Et lequel ? demanda le comte \u00e9tonn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 760.296,
    "end": 768.35,
    "text": "Par exemple, si nous allions trouver Luigi Vampa ensemble, je suis s\u00fbr qu\u2019il ne vous refuserait pas la libert\u00e9 d\u2019Albert ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 768.232,
    "end": 772.318,
    "text": "\u00c0 moi ? et quelle influence voulez-vous que j\u2019aie sur ce bandit ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 772.584,
    "end": 776.414,
    "text": "Ne venez-vous pas de lui rendre un de ces services qui ne s\u2019oublient point ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 777.192,
    "end": 778.59,
    "text": "Et lequel ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 778.984,
    "end": 782.046,
    "text": "Ne venez-vous pas de sauver la vie \u00e0 Peppino ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 782.568,
    "end": 785.886,
    "text": "Ah ! ah ! qui vous a dit cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 785.896,
    "end": 788.062,
    "text": "Que vous importe ? Je le sais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 788.328,
    "end": 791.774,
    "text": "Le comte resta un instant muet et les sourcils fronc\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 792.424,
    "end": 795.23,
    "text": "Et si j\u2019allais trouver Vampa, vous m\u2019accompagneriez ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 795.496,
    "end": 798.558,
    "text": "Si ma compagnie ne vous \u00e9tait pas trop d\u00e9sagr\u00e9able."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 798.824,
    "end": 800.07,
    "text": "Eh bien, soit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 799.872,
    "end": 803.934,
    "text": "Le temps est beau, une promenade dans la campagne de Rome ne peut que nous faire du bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 804.2,
    "end": 805.854,
    "text": "Faut-il prendre des armes ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 805.992,
    "end": 807.134,
    "text": "Pour quoi faire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 807.144,
    "end": 808.286,
    "text": "De l\u2019argent ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 808.04,
    "end": 809.822,
    "text": "C\u2019est inutile."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 809.704,
    "end": 811.614,
    "text": "O\u00f9 est l\u2019homme qui a apport\u00e9 ce billet ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 811.624,
    "end": 812.766,
    "text": "Dans la rue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 812.52,
    "end": 814.046,
    "text": "Il attend la r\u00e9ponse ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 814.184,
    "end": 815.07,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 815.848,
    "end": 817.862,
    "text": "Il faut un peu savoir o\u00f9 nous allons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 817.664,
    "end": 818.782,
    "text": "Je vais l\u2019appeler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 819.304,
    "end": 821.47,
    "text": "Inutile, il n\u2019a pas voulu monter."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 821.736,
    "end": 823.134,
    "text": "Chez vous, peut-\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 823.016,
    "end": 825.438,
    "text": "Mais, chez moi, il ne fera pas de difficult\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 825.704,
    "end": 830.942,
    "text": "Le comte alla \u00e0 la fen\u00eatre du cabinet qui donnait sur la rue, et siffla d\u2019une certaine fa\u00e7on."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 830.952,
    "end": 835.934,
    "text": "L\u2019homme au manteau se d\u00e9tacha de la muraille et s\u2019avan\u00e7a jusqu\u2019au milieu de la rue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 836.456,
    "end": 841.438,
    "text": "Salite ! dit le comte, du ton dont il aurait donn\u00e9 un ordre \u00e0 un domestique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 841.832,
    "end": 851.014,
    "text": "Le messager ob\u00e9it sans retard, sans h\u00e9sitation, avec empressement m\u00eame, et, franchissant les quatre marches du perron, entra dans l\u2019h\u00f4tel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 850.688,
    "end": 853.854,
    "text": "Cinq secondes apr\u00e8s, il \u00e9tait \u00e0 la porte du cabinet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 854.632,
    "end": 864.094,
    "text": "Ah ! c\u2019est toi, Peppino ! dit le comte. Mais Peppino, au lieu de r\u00e9pondre, se jeta \u00e0 genoux, saisit la main du comte et y appliqua ses l\u00e8vres \u00e0 plusieurs reprises."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 864.36,
    "end": 867.934,
    "text": "Ah ! ah ! dit le comte, tu n\u2019as pas encore oubli\u00e9 que je t\u2019ai sauv\u00e9 la vie !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 867.944,
    "end": 871.134,
    "text": "C\u2019est \u00e9trange, il y a pourtant, aujourd\u2019hui huit jours de cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 871.144,
    "end": 877.918,
    "text": "Non, Excellence, et je ne l\u2019oublierai jamais, r\u00e9pondit Peppino avec l\u2019accent d\u2019une profonde reconnaissance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 878.184,
    "end": 882.398,
    "text": "Jamais, c\u2019est bien long ! mais enfin c\u2019est d\u00e9j\u00e0 beaucoup que tu le croies."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 882.152,
    "end": 884.19,
    "text": "Rel\u00e8ve-toi et r\u00e9ponds."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 884.84,
    "end": 887.646,
    "text": "Peppino jeta un coup d\u2019\u0153il inquiet sur Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 887.528,
    "end": 891.102,
    "text": "Oh ! tu peux parler devant Son Excellence, dit-il, c\u2019est un de mes amis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 891.88,
    "end": 896.734,
    "text": "Vous permettez que je vous donne ce titre, dit en fran\u00e7ais le comte en se tournant du c\u00f4t\u00e9 de Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 896.744,
    "end": 899.55,
    "text": "Il est n\u00e9cessaire pour exciter la confiance de cet homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 899.816,
    "end": 903.902,
    "text": "Vous pouvez parler devant moi, reprit Franz, je suis un ami du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 904.68,
    "end": 908.382,
    "text": "\u00c0 la bonne heure, dit Peppino en se retournant \u00e0 son tour vers le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 908.52,
    "end": 911.454,
    "text": "Que Votre Excellence m\u2019interroge, et je r\u00e9pondrai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 911.848,
    "end": 915.166,
    "text": "Comment le vicomte Albert est-il tomb\u00e9 entre les mains de Luigi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 915.944,
    "end": 920.542,
    "text": "Excellence, la cal\u00e8che du Fran\u00e7ais a crois\u00e9 plusieurs fois celle o\u00f9 \u00e9tait Teresa."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 920.936,
    "end": 922.59,
    "text": "La ma\u00eetresse du chef ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 922.472,
    "end": 923.486,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 923.496,
    "end": 927.326,
    "text": "Le Fran\u00e7ais lui a fait les yeux doux, Teresa s\u2019est amus\u00e9e \u00e0 lui r\u00e9pondre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 927.592,
    "end": 930.654,
    "text": "Le Fran\u00e7ais lui a jet\u00e9 des bouquets, elle lui en a rendu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 930.664,
    "end": 935.39,
    "text": "tout cela, bien entendu, du consentement du chef, qui \u00e9tait dans la m\u00eame cal\u00e8che."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 935.528,
    "end": 940.766,
    "text": "Comment ! s\u2019\u00e9cria Franz, Luigi Vampa \u00e9tait dans la cal\u00e8che des paysannes romaines ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 941.16,
    "end": 944.99,
    "text": "C\u2019\u00e9tait lui qui conduisait, d\u00e9guis\u00e9 en cocher, r\u00e9pondit Peppino."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 945.384,
    "end": 947.422,
    "text": "Apr\u00e8s ? demanda le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 947.56,
    "end": 950.878,
    "text": "Eh bien, apr\u00e8s, le Fran\u00e7ais se d\u00e9masqua."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 951.784,
    "end": 954.718,
    "text": "Teresa toujours du consentement du chef, en fit autant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 954.984,
    "end": 959.326,
    "text": "Le Fran\u00e7ais demanda un rendez-vous, Teresa accorda le rendez-vous demand\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 959.464,
    "end": 964.19,
    "text": "Seulement, au lieu de Teresa, ce fut Beppo qui se trouva sur les marches de l\u2019\u00e9glise San-Giacomo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 963.944,
    "end": 976.222,
    "text": "Comment ! interrompit encore Franz, cette paysanne qui lui a arrach\u00e9 son moccoletto ?\u2026 C\u2019\u00e9tait un jeune gar\u00e7on de quinze ans, r\u00e9pondit Peppino. Mais il n\u2019y a pas de honte pour votre ami \u00e0 y avoir \u00e9t\u00e9 pris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 976.104,
    "end": 978.782,
    "text": "Beppo en a attrap\u00e9 bien d\u2019autres, allez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 979.176,
    "end": 981.982,
    "text": "Et Beppo l\u2019a conduit hors des murs ? dit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 981.736,
    "end": 985.694,
    "text": "Justement, une cal\u00e8che attendait au bout de la via Macello."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 985.832,
    "end": 989.022,
    "text": "Beppo est mont\u00e9 dedans en invitant le Fran\u00e7ais \u00e0 le suivre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 988.904,
    "end": 991.07,
    "text": "Il ne se l\u2019est pas fait dire deux fois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 991.08,
    "end": 994.91,
    "text": "Il a galamment offert la droite \u00e0 Beppo, et s\u2019est plac\u00e9 pr\u00e8s de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 995.048,
    "end": 999.262,
    "text": "Beppo lui a annonc\u00e9 alors qu\u2019il allait le conduire \u00e0 une villa situ\u00e9e \u00e0 une lieue de Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 999.4,
    "end": 1003.228,
    "text": "Le Fran\u00e7ais a assur\u00e9 Beppo qu\u2019il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 le suivre au bout du monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1003.11,
    "end": 1008.35,
    "text": "Aussit\u00f4t le cocher a remont\u00e9 la rue di Ripetta, a gagn\u00e9 la porte San-Paolo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1008.36,
    "end": 1016.028,
    "text": "Et \u00e0 deux cents pas dans la campagne, comme le Fran\u00e7ais devenait trop entreprenant, ma foi, Beppo lui a mis une paire de pistolets sur la gorge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1016.55,
    "end": 1021.406,
    "text": "Aussit\u00f4t le cocher a arr\u00eat\u00e9 ses chevaux, s\u2019est retourn\u00e9 sur son si\u00e8ge et en a fait autant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1021.8,
    "end": 1027.292,
    "text": "En m\u00eame temps quatre des n\u00f4tres, qui \u00e9taient cach\u00e9s sur les bords de l\u2019Almo, se sont \u00e9lanc\u00e9s aux porti\u00e8res."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1027.43,
    "end": 1036.378,
    "text": "Le Fran\u00e7ais avait bonne envie de se d\u00e9tendre, il a m\u00eame un peu \u00e9trangl\u00e9 Beppo, \u00e0 ce que j\u2019ai entendu dire, mais il n\u2019y avait rien \u00e0 faire contre cinq hommes arm\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1036.26,
    "end": 1038.048,
    "text": "Il a bien fallu se rendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1037.93,
    "end": 1046.876,
    "text": "On l\u2019a fait descendre de voiture, on a suivi les bords de la petite rivi\u00e8re, et on l\u2019a conduit \u00e0 Teresa et \u00e0 Luigi, qui l\u2019attendaient dans les catacombes de Saint-S\u00e9bastien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1047.91,
    "end": 1053.28,
    "text": "Eh bien, mais, dit le comte en se tournant du c\u00f4t\u00e9 de Franz il me semble qu\u2019elle en vaut bien une autre, cette histoire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1053.29,
    "end": 1055.968,
    "text": "Qu\u2019en dites-vous, vous qui \u00eates connaisseur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1057.13,
    "end": 1062.362,
    "text": "Je dis que je la trouverais fort dr\u00f4le, r\u00e9pondit Franz, si elle \u00e9tait arriv\u00e9e \u00e0 un autre qu\u2019\u00e0 ce pauvre Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1063.14,
    "end": 1070.686,
    "text": "Le fait est, dit le comte, que si vous ne m\u2019aviez pas trouv\u00e9 l\u00e0, c\u2019\u00e9tait une bonne fortune qui co\u00fbtait un peu cher \u00e0 votre ami."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1070.44,
    "end": 1073.63,
    "text": "Mais, rassurez-vous, il en sera quitte pour la peur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1074.28,
    "end": 1077.728,
    "text": "Et nous allons toujours le chercher ? demanda Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1077.61,
    "end": 1081.826,
    "text": "Pardieu ! d\u2019autant plus qu\u2019il est dans un endroit fort pittoresque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1081.58,
    "end": 1084.258,
    "text": "Connaissez-vous les catacombes de Saint-S\u00e9bastien ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1084.78,
    "end": 1089.61,
    "text": "Non, je n\u2019y suis jamais descendu, mais je me promettais d\u2019y descendre un jour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1089.412,
    "end": 1094.106,
    "text": "Eh bien, voici l\u2019occasion toute trouv\u00e9e et il serait difficile d\u2019en rencontrer une autre meilleure."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1094.5,
    "end": 1096.03,
    "text": "Avez-vous votre voiture ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1096.04,
    "end": 1096.924,
    "text": "Non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1097.32,
    "end": 1098.57,
    "text": "Cela ne fait rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1098.244,
    "end": 1101.274,
    "text": "On a l\u2019habitude de m\u2019en tenir une tout attel\u00e9e, nuit et jour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1101.54,
    "end": 1102.81,
    "text": "Tout attel\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1102.82,
    "end": 1106.016,
    "text": "Oui, je suis un \u00eatre fort capricieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1105.77,
    "end": 1114.846,
    "text": "Il faut vous dire que parfois en me levant, \u00e0 la fin de mon d\u00eener, au milieu de la nuit, il me prend l\u2019envie de partir pour un point du monde quelconque, et je pars."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1115.37,
    "end": 1118.816,
    "text": "Le comte sonna un coup, son valet de chambre parut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1119.21,
    "end": 1127.386,
    "text": "Faites sortir la voiture de la remise, dit-il, et \u00f4tez en les pistolets qui sont dans les poches, il est inutile de r\u00e9veiller le cocher, Ali conduira."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1127.78,
    "end": 1132.25,
    "text": "Au bout d\u2019un instant on entendit le bruit de la voiture qui s\u2019arr\u00eatait devant la porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1132.26,
    "end": 1133.914,
    "text": "Le comte tira sa montre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1134.82,
    "end": 1148.512,
    "text": "Minuit et demi, dit-il, nous aurions pu partir d\u2019ici \u00e0 cinq heures du matin et arriver encore \u00e0 temps. Mais peut-\u00eatre ce retard aurait-il fait passer une mauvaise nuit \u00e0 votre compagnon, il vaut donc mieux aller tout courant le tirer des mains des infid\u00e8les."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1148.65,
    "end": 1150.816,
    "text": "\u00cates-vous toujours d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 m\u2019accompagner ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1150.7,
    "end": 1151.97,
    "text": "Plus que jamais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1151.98,
    "end": 1153.372,
    "text": "Eh bien, venez alors."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1153.51,
    "end": 1157.858,
    "text": "Franz et le comte sortirent, suivis de Peppino."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1157.74,
    "end": 1160.16,
    "text": "\u00c0 la porte, ils trouv\u00e8rent la voiture."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1160.17,
    "end": 1162.464,
    "text": "Ali \u00e9tait sur le si\u00e8ge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1162.73,
    "end": 1166.434,
    "text": "Franz reconnut l\u2019esclave muet de la grotte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1166.7,
    "end": 1174.85,
    "text": "Franz et le comte mont\u00e8rent dans la voiture, qui \u00e9tait un coup\u00e9, Peppino se pla\u00e7a pr\u00e8s d\u2019Ali, et l\u2019on partit au galop."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1174.524,
    "end": 1186.018,
    "text": "Ali avait re\u00e7u des ordres d\u2019avance, car il prit la rue du Cours, traversa le Campo Vaccino, remonta la strada San-Gregorio et arriva \u00e0 la porte Saint-S\u00e9bastien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1186.15,
    "end": 1197.658,
    "text": "L\u00e0 le concierge voulut faire quelques difficult\u00e9s, mais le comte de Monte-Cristo pr\u00e9senta une autorisation du gouverneur de Rome d\u2019entrer dans la ville et d\u2019en sortir \u00e0 toute heure du jour et de la nuit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1198.31,
    "end": 1203.674,
    "text": "La herse fut donc lev\u00e9e, le concierge re\u00e7ut un louis pour sa peine, et l\u2019on passa."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1205.22,
    "end": 1210.466,
    "text": "La route que suivait la voiture \u00e9tait l\u2019ancienne voie Appienne, toute bord\u00e9e de tombeaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1210.22,
    "end": 1224.794,
    "text": "De temps en temps, au clair de la lune qui commen\u00e7ait \u00e0 se lever, il semblait \u00e0 Franz voir comme une sentinelle se d\u00e9tacher d\u2019une ruine, mais aussit\u00f4t, \u00e0 un signe \u00e9chang\u00e9 entre Peppino et cette sentinelle, elle rentrait dans l\u2019ombre et disparaissait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1225.83,
    "end": 1235.04,
    "text": "Un peu avant le cirque de Caracalla, la voiture s\u2019arr\u00eata, Peppino vint ouvrir la porti\u00e8re, et le comte et Franz descendirent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1235.43,
    "end": 1239.394,
    "text": "Dans dix minutes, dit le comte \u00e0 son compagnon, nous serons arriv\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1240.04,
    "end": 1248.736,
    "text": "Puis il prit Peppino \u00e0 part, lui donna un ordre tout bas, et Peppino partit apr\u00e8s s\u2019\u00eatre muni d\u2019une torche que l\u2019on tira du coffre du coup\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1249.51,
    "end": 1267.29,
    "text": "Cinq minutes s\u2019\u00e9coul\u00e8rent encore, pendant lesquelles Franz vit le berger s\u2019enfoncer par un petit sentier au milieu des mouvements de terrain qui forment le sol convulsionn\u00e9 de la plaine de Rome, et dispara\u00eetre dans ces hautes herbes rouge\u00e2tres qui semblent la crini\u00e8re h\u00e9riss\u00e9e de quelque lion gigantesque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1268.97,
    "end": 1271.514,
    "text": "Maintenant, dit le comte, suivons-le."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1271.78,
    "end": 1280.738,
    "text": "Franz et le comte s\u2019engag\u00e8rent \u00e0 leur tour dans le m\u00eame sentier qui, au bout de cent pas, les conduisit par une pente inclin\u00e9e au fond d\u2019une petite vall\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1280.62,
    "end": 1283.804,
    "text": "Bient\u00f4t on aper\u00e7ut deux hommes causant dans l\u2019ombre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1284.2,
    "end": 1289.18,
    "text": "Devons-nous continuer d\u2019avancer ? demanda Franz au comte, ou faut-il attendre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1289.19,
    "end": 1290.33,
    "text": "Marchons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1290.98,
    "end": 1294.048,
    "text": "Peppino doit avoir pr\u00e9venu la sentinelle de notre arriv\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1294.06,
    "end": 1299.548,
    "text": "En effet, l\u2019un de ces deux hommes \u00e9tait Peppino, l\u2019autre \u00e9tait un bandit plac\u00e9 en vedette."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1299.43,
    "end": 1301.726,
    "text": "Franz et le comte s\u2019approch\u00e8rent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1301.48,
    "end": 1303.004,
    "text": "Le bandit salua."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1303.27,
    "end": 1310.682,
    "text": "Excellence, dit Peppino en s\u2019adressant au comte, si vous voulez me suivre, l\u2019ouverture des catacombes est \u00e0 deux pas d\u2019ici."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1311.34,
    "end": 1314.144,
    "text": "C\u2019est bien, dit le comte, marche devant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1315.56,
    "end": 1322.46,
    "text": "En effet, derri\u00e8re un massif de buissons et au milieu de quelques roches s\u2019offrait une ouverture par laquelle un homme pouvait \u00e0 peine passer."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1322.47,
    "end": 1330.266,
    "text": "Peppino se glissa le premier par cette ger\u00e7ure, mais \u00e0 peine eut-il fait quelques pas que le passage souterrain s\u2019\u00e9largit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1330.79,
    "end": 1336.154,
    "text": "Alors il s\u2019arr\u00eata, alluma sa torche et se retourna pour voir s\u2019il \u00e9tait suivi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1336.68,
    "end": 1342.306,
    "text": "Le comte s\u2019\u00e9tait engag\u00e9 le premier dans une esp\u00e8ce de soupirail, et Franz venait apr\u00e8s lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1342.7,
    "end": 1355.872,
    "text": "Le terrain s\u2019enfon\u00e7ait par une pente douce et s\u2019\u00e9largissait \u00e0 mesure que l\u2019on avan\u00e7ait. Mais cependant Franz et le comte \u00e9taient encore forc\u00e9s de marcher courb\u00e9s et eussent eu peine \u00e0 passer deux de front."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1356.39,
    "end": 1361.35,
    "text": "Ils firent encore cent cinquante pas ainsi, puis ils furent arr\u00eat\u00e9s par le cri de."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1361.28,
    "end": 1362.14,
    "text": "Qui vive ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1363.05,
    "end": 1369.948,
    "text": "En m\u00eame temps ils virent au milieu de l\u2019obscurit\u00e9 briller sur le canon d\u2019une carabine le reflet de leur propre torche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1370.47,
    "end": 1372.512,
    "text": "Ami ! dit Peppino."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1372.65,
    "end": 1383.65,
    "text": "Et il s\u2019avan\u00e7a seul et dit quelques mots \u00e0 voix basse \u00e0 cette seconde sentinelle, qui, comme la premi\u00e8re, salua en faisant signe aux visiteurs nocturnes qu\u2019ils pouvaient continuer leur chemin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1383.66,
    "end": 1388.002,
    "text": "Derri\u00e8re la sentinelle \u00e9tait un escalier d\u2019une vingtaine de marches."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1388.26,
    "end": 1394.268,
    "text": "Franz et le comte descendirent les vingt marches, et se trouv\u00e8rent dans une esp\u00e8ce de carrefour mortuaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1394.66,
    "end": 1406.682,
    "text": "Cinq routes divergeaient comme les rayons d\u2019une \u00e9toile, et les parois des murailles creus\u00e9es de niches superpos\u00e9es ayant la forme de cercueils, indiquaient que l\u2019on \u00e9tait entr\u00e9 enfin dans les catacombes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1407.46,
    "end": 1415.9,
    "text": "Dans l\u2019une de ces cavit\u00e9s, dont il \u00e9tait impossible de distinguer l\u2019\u00e9tendue, on voyait, le jour, quelques reflets de lumi\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1416.55,
    "end": 1419.354,
    "text": "Le comte posa la main sur l\u2019\u00e9paule de Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1419.62,
    "end": 1422.812,
    "text": "Voulez-vous voir un camp de bandits au repos ? lui dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1422.95,
    "end": 1425.25,
    "text": "Certainement, r\u00e9pondit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1425.26,
    "end": 1429.346,
    "text": "Eh bien, venez avec moi\u2026 Peppino, \u00e9teins la torche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1429.74,
    "end": 1435.106,
    "text": "Peppino ob\u00e9it, et Franz et le comte se trouv\u00e8rent dans la plus profonde obscurit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1435.62,
    "end": 1447.262,
    "text": "Seulement, \u00e0 cinquante pas \u00e0 peu pr\u00e8s en avant d\u2019eux, continu\u00e8rent de danser le long des murailles quelques lueurs rouge\u00e2tres devenues encore plus visibles depuis que Peppino avait \u00e9teint sa torche."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1447.4,
    "end": 1456.094,
    "text": "Ils avanc\u00e8rent silencieusement, le comte guidant Franz comme s\u2019il avait eu cette singuli\u00e8re facult\u00e9 de voir dans les t\u00e9n\u00e8bres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1456.36,
    "end": 1464.794,
    "text": "Au reste, Franz lui-m\u00eame distinguait plus facilement son chemin \u00e0 mesure qu\u2019il s\u2019approchait de ces reflets qui leur servaient de guides."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1466.34,
    "end": 1470.944,
    "text": "Trois arcades, dont celle du milieu servait de porte, leur donnaient passage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1471.21,
    "end": 1482.466,
    "text": "Ces arcades s\u2019ouvraient d\u2019un c\u00f4t\u00e9 sur le corridor o\u00f9 \u00e9taient le comte et Franz, et de l\u2019autre sur une grande chambre carr\u00e9e tout entour\u00e9e de niches pareilles \u00e0 celles dont nous avons d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1483.37,
    "end": 1491.29,
    "text": "Au milieu de cette chambre s\u2019\u00e9levaient quatre pierres qui autrefois avaient servi d\u2019autel, comme l\u2019indiquait la croix qui les surmontait encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1491.3,
    "end": 1502.814,
    "text": "Une seule lampe, pos\u00e9e sur un f\u00fbt de colonne, \u00e9clairait d\u2019une lumi\u00e8re p\u00e2le et vacillante l\u2019\u00e9trange sc\u00e8ne qui s\u2019offrait aux yeux des deux visiteurs cach\u00e9s dans l\u2019ombre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1503.08,
    "end": 1512.67,
    "text": "Un homme \u00e9tait assis, le coude appuy\u00e9 sur cette colonne, et lisait, tournant le dos aux arcades par l\u2019ouverture desquelles les nouveaux arriv\u00e9s le regardaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1513.32,
    "end": 1516.13,
    "text": "C\u2019\u00e9tait le chef de la bande Luigi Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1517.03,
    "end": 1528.93,
    "text": "Tout autour de lui, group\u00e9s selon leur caprice, couch\u00e9s dans leurs manteaux ou adoss\u00e9s \u00e0 une esp\u00e8ce de banc de pierre qui r\u00e9gnait tout autour du columbarium, on distinguait une vingtaine de brigands."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1528.94,
    "end": 1532.256,
    "text": "Chacun avait sa carabine \u00e0 port\u00e9e de la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1532.65,
    "end": 1546.33,
    "text": "Au fond, silencieuse, \u00e0 peine visible et pareille \u00e0 une ombre, une sentinelle se promenait de long en large devant une esp\u00e8ce d\u2019ouverture qu\u2019on ne distinguait que parce que les t\u00e9n\u00e8bres semblaient plus \u00e9paisses en cet endroit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1546.34,
    "end": 1570.786,
    "text": "Lorsque le comte crut que Franz avait suffisamment r\u00e9joui ses regards de ce pittoresque tableau, il porta le doigt \u00e0 ses l\u00e8vres pour lui recommander le silence, et montant les trois marches qui conduisaient du corridor au columbarium, il entra dans la chambre par l\u2019arcade du milieu et s\u2019avan\u00e7a vers Vampa, qui \u00e9tait si profond\u00e9ment plong\u00e9 dans sa lecture qu\u2019il n\u2019entendit point le bruit de ses pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1572.2,
    "end": 1579.872,
    "text": "Qui vive ? cria la sentinelle moins pr\u00e9occup\u00e9e, et qui vit \u00e0 la lueur de la lampe une esp\u00e8ce d\u2019ombre qui grandissait derri\u00e8re son chef."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1580.14,
    "end": 1585.884,
    "text": "\u00c0 ce cri Vampa se leva vivement, tirant du m\u00eame coup un pistolet de sa ceinture."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1586.79,
    "end": 1593.824,
    "text": "En un instant tous les bandits furent sur pied, et vingt canons de carabine se dirig\u00e8rent sur le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1594.73,
    "end": 1601.114,
    "text": "Eh bien, dit tranquillement celui-ci d\u2019une voix parfaitement calme et sans qu\u2019un seul muscle de son visage bouge\u00e2t."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1601.38,
    "end": 1606.242,
    "text": "Eh bien, mon cher Vampa, il me semble que voil\u00e0 bien des frais pour recevoir un ami !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1606.5,
    "end": 1613.922,
    "text": "Armes bas ! cria le chef en faisant un signe imp\u00e9ratif d\u2019une main, tandis que de l\u2019autre il \u00f4tait respectueusement son chapeau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1614.57,
    "end": 1618.394,
    "text": "Puis se retournant vers le singulier personnage qui dominait toute cette sc\u00e8ne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1618.66,
    "end": 1625.562,
    "text": "Pardon, monsieur le comte, lui dit-il, mais j\u2019\u00e9tais si loin de m\u2019attendre \u00e0 l\u2019honneur de votre visite, que je ne vous ai pas reconnu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1627.37,
    "end": 1637.728,
    "text": "Il para\u00eet que vous avez la m\u00e9moire courte en toute chose, Vampa, dit le comte, et que non seulement vous oubliez le visage des gens, mais encore les conditions faites avec eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1638.38,
    "end": 1641.436,
    "text": "Et quelles conditions ai-je donc oubli\u00e9es, monsieur le comte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1641.45,
    "end": 1646.816,
    "text": "Demanda le bandit en homme qui, s\u2019il a commis une erreur, ne demande pas mieux que de la r\u00e9parer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1647.21,
    "end": 1653.982,
    "text": "N\u2019a-t-il pas \u00e9t\u00e9 convenu, dit le comte, que non seulement ma personne, mais encore celle de mes amis, vous seraient sacr\u00e9es ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1654.76,
    "end": 1657.562,
    "text": "Et en quoi ai-je manqu\u00e9 au trait\u00e9, Excellence ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1658.73,
    "end": 1663.328,
    "text": "Vous avez enlev\u00e9 ce soir et vous avez transport\u00e9 ici le vicomte Albert de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1663.85,
    "end": 1687.62,
    "text": "Eh bien, continua le comte avec un accent qui fit frissonner Franz, ce jeune homme est de mes amis, ce jeune homme loge dans le m\u00eame h\u00f4tel que moi, ce jeune homme a fait Corso pendant huit jours dans ma propre cal\u00e8che, et cependant, je vous le r\u00e9p\u00e8te, vous l\u2019avez enlev\u00e9, vous l\u2019avez transport\u00e9 ici, et, ajouta le comte en tirant la lettre de sa poche, vous l\u2019avez mis \u00e0 ran\u00e7on comme s\u2019il \u00e9tait le premier venu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1687.294,
    "end": 1696.61,
    "text": "Pourquoi ne m\u2019avez-vous pas pr\u00e9venu de cela, vous autres ? dit le chef en se tournant vers ses hommes, qui recul\u00e8rent tous devant son regard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1697.26,
    "end": 1704.542,
    "text": "Pourquoi m\u2019avez-vous expos\u00e9 ainsi \u00e0 manquer \u00e0 ma parole envers un homme comme Monsieur le comte, qui tient notre vie \u00e0 tous entre ses mains ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1704.68,
    "end": 1713.76,
    "text": "Par le sang du Christ ! si je croyais qu\u2019un de vous e\u00fbt su que le jeune homme \u00e9tait l\u2019ami de Son Excellence, je lui br\u00fblerais la cervelle de ma propre main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1714.41,
    "end": 1720.418,
    "text": "Eh bien, dit le comte en se retournant du c\u00f4t\u00e9 de Franz, je vous avais bien dit qu\u2019il y avait quelque erreur l\u00e0-dessous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1720.94,
    "end": 1723.866,
    "text": "N\u2019\u00eates-vous pas seul ? demanda Vampa avec inqui\u00e9tude."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1724.26,
    "end": 1730.912,
    "text": "Je suis avec la personne \u00e0 qui cette lettre \u00e9tait adress\u00e9e, et \u00e0 qui j\u2019ai voulu prouver que Luigi Vampa est un homme de parole."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1731.43,
    "end": 1739.994,
    "text": "Venez, Excellence, dit-il \u00e0 Franz, voil\u00e0 Luigi Vampa qui va vous dire lui-m\u00eame qu\u2019il est d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 de l\u2019erreur qu\u2019il vient de commettre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1740.26,
    "end": 1741.666,
    "text": "Franz s\u2019approcha."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1741.42,
    "end": 1743.97,
    "text": "Le chef fit quelques pas au-devant de Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1743.98,
    "end": 1747.678,
    "text": "Soyez le bienvenu parmi nous, Excellence, lui dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1747.56,
    "end": 1751.134,
    "text": "Vous avez entendu ce que vient de dire le comte, et ce que je lui ai r\u00e9pondu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1751.4,
    "end": 1765.596,
    "text": "j\u2019ajouterai que je ne voudrais pas, pour les quatre mille piastres auxquelles j\u2019avais fix\u00e9 la ran\u00e7on de votre ami, que pareille chose f\u00fbt arriv\u00e9e. Mais dit Franz en regardant tout autour de lui avec inqui\u00e9tude, o\u00f9 donc est le prisonnier ? je ne le vois pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1765.35,
    "end": 1769.436,
    "text": "Il ne lui est rien arriv\u00e9, j\u2019esp\u00e8re ! demanda le comte en fron\u00e7ant le sourcil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1769.83,
    "end": 1778.398,
    "text": "Le prisonnier est l\u00e0, dit Vampa en montrant de la main l\u2019enfoncement devant lequel se promenait le bandit en faction, et je vais lui annoncer moi-m\u00eame qu\u2019il est libre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1778.92,
    "end": 1785.566,
    "text": "Le chef s\u2019avan\u00e7a vers l\u2019endroit d\u00e9sign\u00e9 par lui comme servant de prison \u00e0 Albert, et Franz et le comte le suivirent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1786.6,
    "end": 1789.53,
    "text": "Que fait le prisonnier ? demanda Vampa \u00e0 la sentinelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1789.67,
    "end": 1793.372,
    "text": "Ma foi, capitaine, r\u00e9pondit celle-ci, je n\u2019en sais rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1793.51,
    "end": 1796.06,
    "text": "Depuis plus d\u2019une heure, je ne l\u2019ai pas entendu remuer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1797.35,
    "end": 1799.518,
    "text": "Venez, Excellence ! dit Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1800.17,
    "end": 1806.69,
    "text": "Le comte et Franz mont\u00e8rent sept ou huit marches, toujours pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s par le chef, qui tira un verrou et poussa une porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1806.82,
    "end": 1819.874,
    "text": "Alors, \u00e0 la lueur d\u2019une lampe pareille \u00e0 celle qui \u00e9clairait le columbarium, on put voir Albert, envelopp\u00e9 d\u2019un manteau que lui avait pr\u00eat\u00e9 un des bandits couch\u00e9 dans un coin et dormant du plus profond sommeil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1820.14,
    "end": 1828.29,
    "text": "Allons ! dit le comte souriant de ce sourire qui lui \u00e9tait particulier, pas mal pour un homme qui devait \u00eatre fusill\u00e9 \u00e0 sept heures du matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1828.22,
    "end": 1833.314,
    "text": "Vampa regardait Albert endormi avec une certaine admiration."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1833.58,
    "end": 1837.404,
    "text": "On voyait qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas insensible \u00e0 cette preuve de courage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1837.67,
    "end": 1841.89,
    "text": "Vous avez raison, monsieur le comte, dit-il, cet homme doit \u00eatre de vos amis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1841.9,
    "end": 1844.322,
    "text": "Puis s\u2019approchant d\u2019Albert et lui touchant l\u2019\u00e9paule."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1844.46,
    "end": 1848.286,
    "text": "Excellence ! dit-il, vous pla\u00eet-il de vous \u00e9veiller ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1848.68,
    "end": 1852.894,
    "text": "Albert \u00e9tendit les bras, se frotta les paupi\u00e8res et ouvrit les yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1853.16,
    "end": 1858.658,
    "text": "Ah ! ah ! dit-il, c\u2019est vous, capitaine ! pardieu, vous auriez bien d\u00fb me laisser dormir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1858.54,
    "end": 1860.29,
    "text": "Je faisais un r\u00eave charmant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1860.092,
    "end": 1864.032,
    "text": "je r\u00eavais que je dansais le galop chez Torlonia avec la comtesse G\u2026 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1864.17,
    "end": 1868.126,
    "text": "Il tira sa montre, qu\u2019il avait gard\u00e9e pour juger lui-m\u00eame le temps \u00e9coul\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1868.52,
    "end": 1873.116,
    "text": "Une heure et demie du matin ! dit-il, mais pourquoi diable m\u2019\u00e9veillez-vous \u00e0 cette heure-ci ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1873.51,
    "end": 1875.808,
    "text": "Pour vous dire que vous \u00eates libre, Excellence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1876.33,
    "end": 1882.842,
    "text": "Mon cher, reprit Albert avec une libert\u00e9 d\u2019esprit parfaite, retenez bien \u00e0 l\u2019avenir cette maxime de Napol\u00e9on le Grand."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1882.98,
    "end": 1885.666,
    "text": "Ne m\u2019\u00e9veillez que pour les mauvaises nouvelles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1885.42,
    "end": 1892.574,
    "text": "Si vous m\u2019aviez laiss\u00e9 dormir, j\u2019achevais mon galop, et je vous en aurais \u00e9t\u00e9 reconnaissant toute ma vie\u2026 On a donc pay\u00e9 ma ran\u00e7on ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1892.84,
    "end": 1894.366,
    "text": "Non, Excellence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1894.76,
    "end": 1896.668,
    "text": "Eh bien, alors, comment suis-je libre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1896.68,
    "end": 1900.386,
    "text": "Quelqu\u2019un, \u00e0 qui je n\u2019ai rien \u00e0 refuser, est venu vous r\u00e9clamer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1900.14,
    "end": 1901.538,
    "text": "Jusqu\u2019ici ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1901.42,
    "end": 1902.53,
    "text": "Jusqu\u2019ici."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1902.332,
    "end": 1905.89,
    "text": "Ah ! pardieu, ce quelqu\u2019un-l\u00e0 est bien aimable !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1905.9,
    "end": 1909.466,
    "text": "Albert regarda tout autour de lui et aper\u00e7ut Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1909.22,
    "end": 1913.954,
    "text": "Comment lui dit-il, c\u2019est vous, mon cher Franz, qui poussez le d\u00e9vouement jusque-l\u00e0 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1914.22,
    "end": 1918.688,
    "text": "Non, pas moi, r\u00e9pondit Franz, mais notre voisin, Monsieur le comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1919.59,
    "end": 1939.932,
    "text": "Ah pardieu ! monsieur le comte, dit gaiement Albert en rajustant sa cravate et ses manchettes, vous \u00eates un homme v\u00e9ritablement pr\u00e9cieux, et j\u2019esp\u00e8re que vous me regarderez comme votre \u00e9ternel oblig\u00e9, d\u2019abord pour l\u2019affaire de la voiture, ensuite pour celle-ci ! et il tendit la main au comte, qui frissonna au moment de lui donner la sienne, mais qui cependant la lui donna."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1940.2,
    "end": 1944.542,
    "text": "Le bandit regardait toute cette sc\u00e8ne d\u2019un air stup\u00e9fait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1944.68,
    "end": 1954.394,
    "text": "Il \u00e9tait \u00e9videmment habitu\u00e9 \u00e0 voir ses prisonniers trembler devant lui, et voil\u00e0 qu\u2019il y en avait un dont l\u2019humeur railleuse n\u2019avait subi aucune alt\u00e9ration."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1954.66,
    "end": 1961.438,
    "text": "quant \u00e0 Franz, il \u00e9tait enchant\u00e9 qu\u2019Albert e\u00fbt soutenu, m\u00eame vis-\u00e0-vis d\u2019un bandit, l\u2019honneur national."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1961.32,
    "end": 1967.452,
    "text": "Mon cher Albert, lui dit-il, si vous voulez vous h\u00e2ter, nous aurons encore le temps d\u2019aller finir la nuit chez Torlonia."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1967.59,
    "end": 1978.206,
    "text": "Vous prendrez votre galop o\u00f9 vous l\u2019avez interrompu, de sorte que vous ne garderez aucune rancune au seigneur Luigi, qui s\u2019est v\u00e9ritablement, dans toute cette affaire, conduit en galant homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1978.73,
    "end": 1983.58,
    "text": "Ah ! vraiment, dit-il, vous avez raison, et nous pourrons y \u00eatre \u00e0 deux heures."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1983.59,
    "end": 1989.6,
    "text": "Seigneur Luigi, continua Albert, y a-t-il quelque autre formalit\u00e9 \u00e0 remplir pour prendre cong\u00e9 de Votre Excellence ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1989.61,
    "end": 1993.41,
    "text": "Aucune, monsieur, r\u00e9pondit le bandit, et vous \u00eates libre comme l\u2019air."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1993.09,
    "end": 1997.64,
    "text": "En ce cas, bonne et joyeuse vie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1997.314,
    "end": 1998.812,
    "text": "Venez, messieurs, venez !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1998.7,
    "end": 2004.186,
    "text": "Et Albert, suivi de Franz et du comte, descendit l\u2019escalier et traversa la grande salle carr\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2004.71,
    "end": 2007.26,
    "text": "Tous les bandits \u00e9taient debout et le chapeau \u00e0 la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2007.91,
    "end": 2010.97,
    "text": "Peppino, dit le chef, donne-moi la torche."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2010.98,
    "end": 2014.306,
    "text": "Eh bien, que faites-vous donc ? demanda le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2014.06,
    "end": 2016.348,
    "text": "Je vous reconduis, dit le capitaine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2016.23,
    "end": 2019.162,
    "text": "C\u2019est bien le moindre honneur que je puisse rendre \u00e0 Votre Excellence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2019.3,
    "end": 2029.536,
    "text": "Et prenant la torche allum\u00e9e des mains du p\u00e2tre, il marcha devant ses h\u00f4tes, non pas comme un valet qui accomplit une \u0153uvre de servilit\u00e9, mais comme un roi qui pr\u00e9c\u00e8de des ambassadeurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2029.93,
    "end": 2031.84,
    "text": "Arriv\u00e9 \u00e0 la porte il s\u2019inclina."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2031.85,
    "end": 2041.058,
    "text": "Et maintenant, monsieur le comte, dit-il, je vous renouvelle mes excuses, et j\u2019esp\u00e8re que vous ne me gardez aucun ressentiment de ce qui vient d\u2019arriver ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2040.94,
    "end": 2043.23,
    "text": "Non, mon cher Vampa, dit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2043.37,
    "end": 2050.012,
    "text": "D\u2019ailleurs vous rachetez vos erreurs d\u2019une fa\u00e7on si galante, qu\u2019on est presque tent\u00e9 de vous savoir gr\u00e9 de les avoir commises."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2050.92,
    "end": 2058.338,
    "text": "Messieurs ! reprit le chef en se retournant du c\u00f4t\u00e9 des jeunes gens, peut-\u00eatre l\u2019offre ne vous para\u00eetra-t-elle pas bien attrayante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2058.22,
    "end": 2063.584,
    "text": "Mais, s\u2019il vous prenait jamais envie de me faire une seconde visite, partout o\u00f9 je serai vous serez les bienvenus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2063.85,
    "end": 2065.89,
    "text": "Franz et Albert salu\u00e8rent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2065.9,
    "end": 2071.39,
    "text": "Le comte sortit le premier, Albert ensuite, Franz restait le dernier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2072.04,
    "end": 2075.486,
    "text": "Votre Excellence a quelque chose \u00e0 me demander ? dit Vampa en souriant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2075.88,
    "end": 2084.704,
    "text": "Oui, je l\u2019avoue, r\u00e9pondit Franz, je serais curieux de savoir quel \u00e9tait l\u2019ouvrage que vous lisiez avec tant d\u2019attention quand nous sommes arriv\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2084.97,
    "end": 2088.802,
    "text": "Les Commentaires de C\u00e9sar, dit le bandit, c\u2019est mon livre de pr\u00e9dilection."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2089.7,
    "end": 2092.252,
    "text": "Eh bien, ne venez-vous pas ? demanda Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2092.39,
    "end": 2094.69,
    "text": "Si fait, r\u00e9pondit Franz, me voil\u00e0 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2094.7,
    "end": 2096.988,
    "text": "Et il sortit \u00e0 son tour du soupirail."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2096.87,
    "end": 2098.786,
    "text": "On fit quelques pas dans la plaine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2099.18,
    "end": 2104.54,
    "text": "Ah ! pardon ! dit Albert en revenant en arri\u00e8re, voulez-vous permettre, capitaine ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2104.55,
    "end": 2107.49,
    "text": "Et il alluma son cigare \u00e0 la torche de Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2108.78,
    "end": 2117.724,
    "text": "Maintenant, monsieur le comte, dit-il, la plus grande diligence possible ! je tiens \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 aller finir ma nuit chez le duc de Bracciano."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2118.63,
    "end": 2120.928,
    "text": "On retrouva la voiture o\u00f9 on l\u2019avait laiss\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2121.45,
    "end": 2125.918,
    "text": "Le comte dit un seul mot arabe \u00e0 Ali, et les chevaux partirent \u00e0 fond de train."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2125.8,
    "end": 2131.426,
    "text": "Il \u00e9tait deux heures juste \u00e0 la montre d\u2019Albert quand les deux amis rentr\u00e8rent dans la salle de danse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2131.18,
    "end": 2133.09,
    "text": "Leur retour fit \u00e9v\u00e9nement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2133.1,
    "end": 2140.252,
    "text": "Mais, comme ils entraient ensemble, toutes les inqui\u00e9tudes que l\u2019on avait pu concevoir sur Albert cess\u00e8rent \u00e0 l\u2019instant m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2140.39,
    "end": 2155.994,
    "text": "Madame, dit le vicomte de Morcerf en s\u2019avan\u00e7ant vers la comtesse hier vous avez eu la bont\u00e9 de me promettre un galop, je viens un peu tard r\u00e9clamer cette gracieuse promesse. Mais voil\u00e0 mon ami, dont vous connaissez la v\u00e9racit\u00e9, qui vous affirmera qu\u2019il n\u2019y a pas de ma faute."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2156.26,
    "end": 2166.11,
    "text": "Et comme en ce moment la musique donnait le signal de la valse, Albert passa son bras autour de la taille de la comtesse et disparut avec elle dans le tourbillon des danseurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2166.12,
    "end": 2184.536,
    "text": "Pendant ce temps Franz songeait au singulier frissonnement qui avait pass\u00e9 par tout le corps du comte de Monte-Cristo au moment o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 en quelque sorte forc\u00e9 de donner la main \u00e0 Albert."
  }
]