[
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.014,
    "text": "Chapitre quarante-neuf."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1.896,
    "end": 3.038,
    "text": "Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 4.712,
    "end": 12.126,
    "text": "On se rappelle quelles \u00e9taient les nouvelles ou plut\u00f4t les anciennes connaissances du comte de Monte-Cristo qui demeuraient rue Meslay."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 12.008,
    "end": 15.582,
    "text": "c\u2019\u00e9taient Maximilien, Julie et Emmanuel."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 15.976,
    "end": 52.446,
    "text": "L\u2019espoir de cette bonne visite qu\u2019il allait faire, de ces quelques moments heureux qu\u2019il allait passer, de cette lueur du paradis glissant dans l\u2019enfer o\u00f9 il s\u2019\u00e9tait volontairement engag\u00e9, avait r\u00e9pandu, \u00e0 partir du moment o\u00f9 il avait perdu de vue Villefort, la plus charmante s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 sur le visage du comte, et Ali, qui \u00e9tait accouru au bruit du timbre, en voyant ce visage si rayonnant d\u2019une joie si rare, s\u2019\u00e9tait retir\u00e9 sur la pointe du pied et la respiration suspendue, comme pour ne pas effaroucher les bonnes pens\u00e9es qu\u2019il croyait voir voltiger autour de son ma\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 52.968,
    "end": 54.622,
    "text": "Il \u00e9tait midi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 54.376,
    "end": 57.95,
    "text": "le comte s\u2019\u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 une heure pour monter chez Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 57.96,
    "end": 70.878,
    "text": "On e\u00fbt dit que la joie ne pouvait rentrer tout \u00e0 coup dans cette \u00e2me si longtemps bris\u00e9e, et qu\u2019elle avait besoin de se pr\u00e9parer aux \u00e9motions douces, comme les autres \u00e2mes ont besoin de se pr\u00e9parer aux \u00e9motions violentes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 71.784,
    "end": 77.918,
    "text": "La jeune Grecque \u00e9tait, comme nous l\u2019avons dit, dans un appartement enti\u00e8rement s\u00e9par\u00e9 de l\u2019appartement du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 78.184,
    "end": 82.398,
    "text": "Cet appartement \u00e9tait tout entier meubl\u00e9 \u00e0 la mani\u00e8re orientale."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 82.664,
    "end": 99.038,
    "text": "C\u2019est-\u00e0-dire que les parquets \u00e9taient couverts d\u2019\u00e9pais tapis de Turquie, que des \u00e9toffes de brocart retombaient le long des murailles, et que dans chaque pi\u00e8ce, un large divan r\u00e9gnait tout autour de la chambre avec des piles de coussins qui se d\u00e9pla\u00e7aient \u00e0 la volont\u00e9 de ceux qui en usaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 99.688,
    "end": 103.39,
    "text": "Hayd\u00e9e avait trois femmes fran\u00e7aises et une femme grecque."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 103.656,
    "end": 123.87,
    "text": "Les trois femmes fran\u00e7aises se tenaient dans la premi\u00e8re pi\u00e8ce, pr\u00eates \u00e0 accourir au bruit d\u2019une petite sonnette d\u2019or et \u00e0 ob\u00e9ir aux ordres de l\u2019esclave roma\u00efque, laquelle savait assez de fran\u00e7ais pour transmettre les volont\u00e9s de sa ma\u00eetresse \u00e0 ses trois cam\u00e9ristes, auxquelles Monte-Cristo avait recommand\u00e9 d\u2019avoir pour Hayd\u00e9e les \u00e9gards que l\u2019on aurait pour une reine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 125.672,
    "end": 138.334,
    "text": "La jeune fille \u00e9tait dans la pi\u00e8ce la plus recul\u00e9e de son appartement, c\u2019est-\u00e0-dire dans une esp\u00e8ce de boudoir rond, \u00e9clair\u00e9 seulement par le haut, et dans lequel le jour ne p\u00e9n\u00e9trait qu\u2019\u00e0 travers des carreaux de verre rose."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 138.472,
    "end": 165.214,
    "text": "Elle \u00e9tait couch\u00e9e \u00e0 terre sur des coussins de satin bleu broch\u00e9s d\u2019argent, \u00e0 demi renvers\u00e9e en arri\u00e8re sur le divan, encadrant sa t\u00eate avec son bras droit mollement arrondi, tandis que, du gauche, elle fixait \u00e0 travers ses l\u00e8vres le tube de corail dans lequel \u00e9tait ench\u00e2ss\u00e9 le tuyau flexible d\u2019un narguil\u00e9, qui ne laissait arriver la vapeur \u00e0 sa bouche que parfum\u00e9e par l\u2019eau de benjoin, \u00e0 travers laquelle sa douce aspiration la for\u00e7ait de passer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 165.224,
    "end": 172.382,
    "text": "Sa pose, toute naturelle pour une femme d\u2019Orient, e\u00fbt \u00e9t\u00e9 pour une Fran\u00e7aise d\u2019une coquetterie peut-\u00eatre un peu affect\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 172.392,
    "end": 191.302,
    "text": "Quant \u00e0 sa toilette, c\u2019\u00e9tait celle des femmes \u00e9pirotes, c\u2019est-\u00e0-dire un cale\u00e7on de satin blanc broch\u00e9 de fleurs roses, et qui laissait \u00e0 d\u00e9couvert deux pieds d\u2019enfant qu\u2019on e\u00fbt crus de marbre de Paros, si on ne les e\u00fbt vus se jouer avec deux petites sandales \u00e0 la pointe recourb\u00e9e, brod\u00e9e d\u2019or et de perles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 191.302,
    "end": 199.774,
    "text": "Une veste \u00e0 longues raies bleues et blanches, \u00e0 larges manches fendues pour les bras, avec des boutonni\u00e8res d\u2019argent et des boutons de perles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 200.04,
    "end": 211.678,
    "text": "Enfin une esp\u00e8ce de corset laissant, par sa coupe ouverte en c\u0153ur, voir le cou et tout le haut de la poitrine, et se boutonnant au-dessous du sein par trois boutons de diamant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 211.688,
    "end": 222.174,
    "text": "Quant au bas du corset et au haut du cale\u00e7on, ils \u00e9taient perdus dans une des ceintures aux vives couleurs et aux longues franges soyeuses qui font l\u2019ambition de nos \u00e9l\u00e9gantes Parisiennes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 224.104,
    "end": 238.942,
    "text": "La t\u00eate \u00e9tait coiff\u00e9e d\u2019une petite calotte d\u2019or brod\u00e9e de perles, inclin\u00e9e sur le c\u00f4t\u00e9, et au-dessous de la calotte, du c\u00f4t\u00e9 o\u00f9 elle inclinait, une belle rose naturelle de couleur pourpre ressortait m\u00eal\u00e9e \u00e0 des cheveux si noirs qu\u2019ils paraissaient bleus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 239.464,
    "end": 251.23,
    "text": "Quant \u00e0 la beaut\u00e9 de ce visage, c\u2019\u00e9tait la beaut\u00e9 grecque dans toute la perfection de son type, avec ses grands yeux noirs velout\u00e9s, son nez droit, ses l\u00e8vres de corail et ses dents de perles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 251.368,
    "end": 258.014,
    "text": "Puis, sur ce charmant ensemble, la fleur de la jeunesse \u00e9tait r\u00e9pandue avec tout son \u00e9clat et tout son parfum."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 258.664,
    "end": 261.598,
    "text": "Hayd\u00e9e pouvait avoir dix-neuf ou vingt ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 261.992,
    "end": 268.382,
    "text": "Monte-Cristo appela la suivante grecque, et fit demander \u00e0 Hayd\u00e9e la permission d\u2019entrer aupr\u00e8s d\u2019elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 268.264,
    "end": 278.878,
    "text": "Pour toute r\u00e9ponse, Hayd\u00e9e fit signe \u00e0 la suivante de relever la tapisserie qui pendait devant la porte, dont le chambranle carr\u00e9 encadra la jeune fille couch\u00e9e comme un charmant tableau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 279.144,
    "end": 280.926,
    "text": "Monte-Cristo s\u2019avan\u00e7a."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 281.32,
    "end": 288.478,
    "text": "Hayd\u00e9e se souleva sur le coude qui tenait le narguil\u00e9, et tendant au comte sa main en m\u00eame temps qu\u2019elle l\u2019accueillait avec un sourire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 289.896,
    "end": 297.438,
    "text": "Pourquoi, dit-elle dans la langue sonore des filles de Sparte et d\u2019Ath\u00e8nes, pourquoi me fais-tu demander la permission d\u2019entrer chez moi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 297.32,
    "end": 300.51,
    "text": "N\u2019es-tu plus mon ma\u00eetre, ne suis-je plus ton esclave ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 301.032,
    "end": 303.326,
    "text": "Monte-Cristo sourit \u00e0 son tour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 303.848,
    "end": 312.414,
    "text": "Hayd\u00e9e, dit-il, vous savez\u2026 Pourquoi ne me dis-tu pas tu comme d\u2019habitude ? interrompit la jeune Grecque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 312.296,
    "end": 314.206,
    "text": "Ai-je donc commis quelque faute ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 314.216,
    "end": 317.278,
    "text": "En ce cas il faut me punir, mais non pas me dire vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 317.672,
    "end": 322.91,
    "text": "Hayd\u00e9e, reprit le comte, tu sais que nous sommes en France, et par cons\u00e9quent que tu es libre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 323.048,
    "end": 325.982,
    "text": "Libre de quoi faire ? demanda la jeune fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 326.12,
    "end": 328.03,
    "text": "Libre de me quitter."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 328.04,
    "end": 331.614,
    "text": "Te quitter !\u2026 et pourquoi te quitterais-je ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 332.008,
    "end": 334.686,
    "text": "Que sais-je, moi ? Nous allons voir le monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 335.592,
    "end": 337.246,
    "text": "Je ne veux voir personne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 338.408,
    "end": 351.326,
    "text": "Et si parmi les beaux jeunes gens que tu rencontreras, tu en trouvais quelqu\u2019un qui te pl\u00fbt, je ne serais pas assez injuste\u2026 Je n\u2019ai jamais vu d\u2019hommes plus beaux que toi, et je n\u2019ai jamais aim\u00e9 que mon p\u00e8re et toi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 351.72,
    "end": 356.958,
    "text": "Pauvre enfant, dit Monte-Cristo, c\u2019est que tu n\u2019as gu\u00e8re parl\u00e9 qu\u2019\u00e0 ton p\u00e8re et \u00e0 moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 357.224,
    "end": 360.158,
    "text": "Eh bien, qu\u2019ai-je besoin de parler \u00e0 d\u2019autres ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 360.168,
    "end": 362.206,
    "text": "Mon p\u00e8re m\u2019appelait sa joie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 362.088,
    "end": 366.558,
    "text": "Toi, tu m\u2019appelles ton amour, et tous deux vous m\u2019appelez votre enfant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 366.824,
    "end": 368.862,
    "text": "Tu te rappelles ton p\u00e8re, Hayd\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 368.872,
    "end": 370.526,
    "text": "La jeune fille sourit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 370.792,
    "end": 375.646,
    "text": "Il est l\u00e0 et l\u00e0, dit-elle en mettant la main sur ses yeux et sur son c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 375.784,
    "end": 379.742,
    "text": "Et moi, o\u00f9 suis-je ? demanda en souriant Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 380.136,
    "end": 383.198,
    "text": "Toi, dit-elle, tu es partout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 383.72,
    "end": 390.75,
    "text": "Monte-Cristo prit la main d\u2019Hayd\u00e9e pour la baiser. Mais la na\u00efve enfant retira sa main et pr\u00e9senta son front."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 392.04,
    "end": 398.046,
    "text": "Maintenant, Hayd\u00e9e, lui dit-il, tu sais que tu es libre, que tu es ma\u00eetresse, que tu es reine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 398.184,
    "end": 406.622,
    "text": "Tu peux garder ton costume ou le quitter \u00e0 ta fantaisie tu resteras ici quand tu voudras rester, tu sortiras quand tu voudras sortir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 406.632,
    "end": 409.182,
    "text": "Il y aura toujours une voiture attel\u00e9e pour toi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 409.704,
    "end": 413.79,
    "text": "Ali et Myrto t\u2019accompagneront partout et seront \u00e0 tes ordres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 413.928,
    "end": 416.606,
    "text": "Seulement, une seule chose, je te prie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 416.616,
    "end": 417.63,
    "text": "Dis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 417.64,
    "end": 422.366,
    "text": "Garde le secret sur ta naissance, ne dis pas un mot de ton pass\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 422.248,
    "end": 428.51,
    "text": "Ne prononce dans aucune occasion le nom de ton illustre p\u00e8re ni celui de ta pauvre m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 429.16,
    "end": 432.35,
    "text": "Je te l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit, seigneur, je ne verrai personne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 432.36,
    "end": 433.758,
    "text": "\u00c9coute, Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 433.768,
    "end": 438.238,
    "text": "Peut-\u00eatre cette r\u00e9clusion tout orientale sera-t-elle impossible \u00e0 Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 438.504,
    "end": 444.766,
    "text": "continue d\u2019apprendre la vie de nos pays du Nord comme tu l\u2019as fait \u00e0 Rome, \u00e0 Florence, \u00e0 Milan et \u00e0 Madrid."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 444.52,
    "end": 449.502,
    "text": "Cela te servira toujours, que tu continues \u00e0 vivre ici ou que tu retournes en Orient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 449.768,
    "end": 453.086,
    "text": "La jeune fille leva sur le comte ses grands yeux humides et r\u00e9pondit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 454.12,
    "end": 458.462,
    "text": "Ou que nous retournions en Orient, veux-tu dire, n\u2019est-ce pas, mon seigneur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 458.6,
    "end": 460.894,
    "text": "Oui, ma fille, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 460.776,
    "end": 463.71,
    "text": "Tu sais bien que ce n\u2019est jamais moi qui te quitterai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 463.72,
    "end": 467.55,
    "text": "Ce n\u2019est point l\u2019arbre qui quitte la fleur, c\u2019est la fleur qui quitte l\u2019arbre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 467.688,
    "end": 473.438,
    "text": "Je ne te quitterai jamais, seigneur, dit Hayd\u00e9e, car je suis s\u00fbre que je ne pourrais pas vivre sans toi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 473.704,
    "end": 479.454,
    "text": "Pauvre enfant ! dans dix ans je serai vieux, et dans dix ans tu seras jeune encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 480.232,
    "end": 485.214,
    "text": "Mon p\u00e8re avait une longue barbe blanche, cela ne m\u2019emp\u00eachait point de l\u2019aimer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 485.352,
    "end": 495.326,
    "text": "Mon p\u00e8re avait soixante ans, et il me paraissait plus beau que tous les jeunes hommes que je voyais. Mais voyons, dis-moi, crois-tu que tu t\u2019habitueras ici ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 495.848,
    "end": 497.118,
    "text": "Te verrai-je ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 497.256,
    "end": 498.526,
    "text": "Tous les jours."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 498.664,
    "end": 501.47,
    "text": "Eh bien, que me demandes-tu donc, seigneur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 501.864,
    "end": 503.774,
    "text": "Je crains que tu ne t\u2019ennuies."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 503.912,
    "end": 510.558,
    "text": "Non, seigneur, car le matin je penserai que tu viendras, et le soir je me rappellerai que tu es venu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 510.568,
    "end": 519.39,
    "text": "D\u2019ailleurs, quand je suis seule, j\u2019ai de grands souvenirs, je revois d\u2019immenses tableaux, de grands horizons avec le Pinde et l\u2019Olympe dans le lointain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 519.656,
    "end": 523.358,
    "text": "Puis j\u2019ai dans le c\u0153ur trois sentiments avec lesquels on ne s\u2019ennuie jamais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 523.24,
    "end": 527.07,
    "text": "de la tristesse, de l\u2019amour et de la reconnaissance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 527.08,
    "end": 535.646,
    "text": "Tu es une digne fille de l\u2019\u00c9pire, Hayd\u00e9e, gracieuse et po\u00e9tique, et l\u2019on voit que tu descends de cette famille de d\u00e9esses qui est n\u00e9e dans ton pays."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 535.784,
    "end": 544.734,
    "text": "Sois donc tranquille, ma fille, je ferai en sorte que ta jeunesse ne soit pas perdue, car si tu m\u2019aimes comme ton p\u00e8re, moi, je t\u2019aime comme mon enfant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 545.0,
    "end": 546.782,
    "text": "Tu te trompes, seigneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 546.664,
    "end": 549.086,
    "text": "Je n\u2019aimais point mon p\u00e8re comme je t\u2019aime."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 549.352,
    "end": 552.286,
    "text": "Mon amour pour toi est un autre amour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 552.04,
    "end": 554.95,
    "text": "mon p\u00e8re est mort et je ne suis pas morte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 554.624,
    "end": 558.942,
    "text": "Tandis que toi, si tu mourais, je mourrais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 559.336,
    "end": 564.19,
    "text": "Le comte tendit la main \u00e0 la jeune fille avec un sourire de profonde tendresse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 564.2,
    "end": 567.134,
    "text": "Elle y imprima ses l\u00e8vres comme d\u2019habitude."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 567.144,
    "end": 575.198,
    "text": "Et le comte, ainsi dispos\u00e9 \u00e0 l\u2019entrevue qu\u2019il allait avoir avec Morrel et sa famille, partit en murmurant ces vers de Pindare."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 575.464,
    "end": 584.286,
    "text": "La jeunesse est une fleur dont l\u2019amour est le fruit\u2026 Heureux le vendangeur qui le cueille apr\u00e8s l\u2019avoir vu lentement m\u00fbrir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 585.32,
    "end": 588.766,
    "text": "Selon ses ordres, la voiture \u00e9tait pr\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 588.648,
    "end": 598.24,
    "text": "Il y monta, et la voiture, comme toujours, partit au galop."
  }
]