[
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 1.63,
    "text": "Chapitre trente-huit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1.512,
    "end": 2.782,
    "text": "Le rendez-vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 3.176,
    "end": 10.718,
    "text": "Le lendemain, en se levant, le premier mot d\u2019Albert fut pour proposer \u00e0 Franz d\u2019aller faire une visite au comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 11.112,
    "end": 18.654,
    "text": "Il l\u2019avait d\u00e9j\u00e0 remerci\u00e9 la veille, mais il comprenait qu\u2019un service comme celui qu\u2019il lui avait rendu valait bien deux remerciements."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 18.792,
    "end": 27.742,
    "text": "Franz, qu\u2019un attrait m\u00eal\u00e9 de terreur attirait vers le comte de Monte-Cristo, ne voulut pas le laisser aller seul chez cet homme et l\u2019accompagna."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 28.264,
    "end": 30.43,
    "text": "Tous deux furent introduits dans le salon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 30.696,
    "end": 33.374,
    "text": "cinq minutes apr\u00e8s, le comte parut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 33.384,
    "end": 40.542,
    "text": "Monsieur le comte, lui dit Albert en allant \u00e0 lui, permettez-moi de vous r\u00e9p\u00e9ter ce matin ce que je vous ai mal dit hier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 40.68,
    "end": 50.526,
    "text": "c\u2019est que je n\u2019oublierai jamais dans quelle circonstance vous m\u2019\u00eates venu en aide, et que je me souviendrai toujours que je vous dois la vie ou \u00e0 peu pr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 50.536,
    "end": 56.926,
    "text": "Mon cher voisin, r\u00e9pondit le comte en riant, vous vous exag\u00e9rez vos obligations envers moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 57.32,
    "end": 63.454,
    "text": "Vous me devez une petite \u00e9conomie d\u2019une vingtaine de mille francs sur votre budget de voyage et voil\u00e0 tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 63.464,
    "end": 66.142,
    "text": "Vous voyez bien que ce n\u2019est pas la peine d\u2019en parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 66.664,
    "end": 75.486,
    "text": "De votre c\u00f4t\u00e9, ajouta-t-il, recevez tous mes compliments, vous avez \u00e9t\u00e9 adorable de sans-g\u00eane et de laisser-aller."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 76.264,
    "end": 79.814,
    "text": "Que voulez-vous, comte, dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 79.488,
    "end": 86.75,
    "text": "Je me suis figur\u00e9 que je m\u2019\u00e9tais fait une mauvaise querelle et qu\u2019un duel s\u2019en \u00e9tait suivi, et j\u2019ai voulu faire comprendre une chose \u00e0 ces bandits."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 86.76,
    "end": 91.742,
    "text": "c\u2019est qu\u2019on se bat dans tous les pays du monde, mais qu\u2019il n\u2019y a que les Fran\u00e7ais qui se battent en riant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 91.88,
    "end": 104.158,
    "text": "N\u00e9anmoins, comme mon obligation vis-\u00e0-vis de vous n\u2019en est pas moins grande, je viens vous demander si, par moi, par mes amis et par mes connaissances, je ne pourrais pas vous \u00eatre bon \u00e0 quelque chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 104.552,
    "end": 116.19,
    "text": "Mon p\u00e8re, le comte de Morcerf, qui est d\u2019origine espagnole, a une haute position en France et en Espagne, je viens me mettre, moi et tous les gens qui m\u2019aiment, \u00e0 votre disposition."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 116.712,
    "end": 125.406,
    "text": "Eh bien, dit le comte, je vous avoue, monsieur de Morcerf, que j\u2019attendais votre offre et que je l\u2019accepte de grand c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 125.544,
    "end": 130.782,
    "text": "J\u2019avais d\u00e9j\u00e0 jet\u00e9 mon d\u00e9volu sur vous pour vous demander un grand service."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 130.792,
    "end": 131.806,
    "text": "Lequel ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 132.456,
    "end": 142.814,
    "text": "Je n\u2019ai jamais \u00e9t\u00e9 \u00e0 Paris ! je ne connais pas Paris\u2026 Vraiment ! s\u2019\u00e9cria Albert, vous avez pu vivre jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent sans voir Paris ? c\u2019est incroyable !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 142.824,
    "end": 151.902,
    "text": "C\u2019est ainsi, cependant. Mais je sens comme vous qu\u2019une plus longue ignorance de la capitale du monde intelligent est chose impossible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 152.552,
    "end": 153.95,
    "text": "Il y a plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 154.088,
    "end": 162.398,
    "text": "peut-\u00eatre m\u00eame aurais-je fait ce voyage indispensable depuis longtemps, si j\u2019avais connu quelqu\u2019un qui p\u00fbt m\u2019introduire dans ce monde o\u00f9 je n\u2019avais aucune relation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 163.56,
    "end": 167.006,
    "text": "Oh ! un homme comme vous ! s\u2019\u00e9cria Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 167.4,
    "end": 183.262,
    "text": "Vous \u00eates bien bon, mais comme je ne me reconnais \u00e0 moi-m\u00eame d\u2019autre m\u00e9rite que de pouvoir faire concurrence comme millionnaire \u00e0 monsieur Aguado ou \u00e0 monsieur Rothschild, et que je ne vais pas \u00e0 Paris pour jouer \u00e0 la Bourse, cette petite circonstance m\u2019a retenu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 183.784,
    "end": 186.078,
    "text": "Maintenant votre offre me d\u00e9cide."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 186.216,
    "end": 204.126,
    "text": "Voyons, vous engagez-vous, mon cher monsieur de Morcerf (le comte accompagna ces mots d\u2019un singulier sourire), vous engagez-vous, lorsque j\u2019irai en France, \u00e0 m\u2019ouvrir les portes de ce monde o\u00f9 je serai aussi \u00e9tranger qu\u2019un Huron ou qu\u2019un Cochinchinois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 204.614,
    "end": 210.142,
    "text": "Oh ! quant \u00e0 cela, monsieur le comte, \u00e0 merveille et de grand c\u0153ur ! r\u00e9pondit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 210.28,
    "end": 215.646,
    "text": "Et d\u2019autant plus volontiers (mon cher Franz, ne vous moquez pas trop de moi !)"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 216.04,
    "end": 226.91,
    "text": "que je suis rappel\u00e9 \u00e0 Paris par une lettre que je re\u00e7ois ce matin m\u00eame et o\u00f9 il est question pour moi d\u2019une alliance avec une maison fort agr\u00e9able et qui a les meilleures relations dans le monde parisien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 227.432,
    "end": 230.622,
    "text": "Alliance par mariage ? dit Franz en riant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 231.144,
    "end": 233.67,
    "text": "Oh ! mon Dieu, oui !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 233.472,
    "end": 238.814,
    "text": "Ainsi, quand vous reviendrez \u00e0 Paris vous me trouverez homme pos\u00e9 et peut-\u00eatre p\u00e8re de famille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 238.952,
    "end": 241.758,
    "text": "Cela ira bien \u00e0 ma gravit\u00e9 naturelle, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 242.152,
    "end": 247.774,
    "text": "En tout cas, comte, je vous le r\u00e9p\u00e8te, moi et les miens sommes \u00e0 vous corps et \u00e2me."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 248.424,
    "end": 255.838,
    "text": "J\u2019accepte, dit le comte, car je vous jure qu\u2019il ne me manquait que cette occasion pour r\u00e9aliser des projets que je rumine depuis longtemps."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 256.488,
    "end": 280.926,
    "text": "Franz ne douta point un instant que ces projets ne fussent ceux dont le comte avait laiss\u00e9 \u00e9chapper un mot dans la grotte de Monte-Cristo, et il regarda le comte pendant qu\u2019il disait ces paroles pour essayer de saisir sur sa physionomie quelque r\u00e9v\u00e9lation de ces projets qui le conduisaient \u00e0 Paris. Mais il \u00e9tait bien difficile de p\u00e9n\u00e9trer dans l\u2019\u00e2me de cet homme, surtout lorsqu\u2019il la voilait avec un sourire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 281.96,
    "end": 295.518,
    "text": "Mais, voyons, comte, reprit Albert enchant\u00e9 d\u2019avoir \u00e0 produire un homme comme Monte-Cristo, n\u2019est-ce pas l\u00e0 un de ces projets en l\u2019air, comme on en fait mille en voyage, et qui, b\u00e2tis sur du sable, sont emport\u00e9s au premier souffle du vent ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 295.528,
    "end": 297.798,
    "text": "Non, d\u2019honneur, dit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 297.472,
    "end": 299.998,
    "text": "Je veux aller \u00e0 Paris, il faut que j\u2019y aille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 300.392,
    "end": 304.862,
    "text": "Et quand cela ? Mais quand y serez-vous vous-m\u00eame ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 304.872,
    "end": 305.886,
    "text": "Moi, dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 305.64,
    "end": 310.75,
    "text": "Oh ! mon Dieu ! dans quinze jours ou trois semaines au plus tard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 310.76,
    "end": 312.286,
    "text": "Le temps de revenir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 312.936,
    "end": 317.022,
    "text": "Eh bien, dit le comte, je vous donne trois mois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 317.16,
    "end": 319.582,
    "text": "Vous voyez que je vous fais la mesure large."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 320.488,
    "end": 324.574,
    "text": "Et dans trois mois, s\u2019\u00e9cria Albert avec joie, vous venez frapper \u00e0 ma porte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 325.224,
    "end": 332.638,
    "text": "Voulez-vous un rendez-vous jour pour jour, heure pour heure ? dit le comte, je vous pr\u00e9viens que je suis d\u2019une exactitude d\u00e9sesp\u00e9rante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 333.032,
    "end": 335.686,
    "text": "Jour pour jour, heure pour heure, dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 335.36,
    "end": 337.246,
    "text": "Cela me va \u00e0 merveille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 337.384,
    "end": 338.782,
    "text": "Eh bien, soit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 339.304,
    "end": 343.006,
    "text": "Il \u00e9tendit la main vers un calendrier suspendu pr\u00e8s de la glace."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 343.4,
    "end": 349.79,
    "text": "Nous sommes aujourd\u2019hui, dit-il, le vingt et un f\u00e9vrier (il tira sa montre)."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 349.928,
    "end": 352.862,
    "text": "Il est dix heures et demie du matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 352.872,
    "end": 356.574,
    "text": "Voulez-vous m\u2019attendre le vingt et un mai prochain, \u00e0 dix heures et demie du matin ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 356.456,
    "end": 359.646,
    "text": "\u00c0 merveille ! dit Albert, le d\u00e9jeuner sera pr\u00eat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 359.656,
    "end": 360.902,
    "text": "Vous demeurez ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 360.576,
    "end": 363.486,
    "text": "Rue du Helder, num\u00e9ro vingt-sept."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 363.88,
    "end": 366.686,
    "text": "Vous \u00eates chez vous en gar\u00e7on, je ne vous g\u00eanerai pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 366.568,
    "end": 371.422,
    "text": "J\u2019habite dans l\u2019h\u00f4tel de mon p\u00e8re, mais un pavillon au fond de la cour enti\u00e8rement s\u00e9par\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 371.688,
    "end": 372.574,
    "text": "Bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 372.584,
    "end": 375.006,
    "text": "Le comte prit ses tablettes et \u00e9crivit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 374.76,
    "end": 378.974,
    "text": "Rue du Helder, num\u00e9ro vingt-sept, vingt et un mai, \u00e0 dix heures et demie du matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 379.24,
    "end": 387.934,
    "text": "Et maintenant, dit le comte en remettant ses tablettes dans sa poche, soyez tranquille, l\u2019aiguille de votre pendule ne sera pas plus exacte que moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 388.2,
    "end": 391.006,
    "text": "Je vous reverrai avant mon d\u00e9part ? demanda Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 391.016,
    "end": 392.262,
    "text": "C\u2019est selon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 391.936,
    "end": 393.182,
    "text": "quand partez-vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 393.32,
    "end": 395.87,
    "text": "Je pars demain, \u00e0 cinq heures du soir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 396.136,
    "end": 397.918,
    "text": "En ce cas, je vous dis adieu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 397.672,
    "end": 403.166,
    "text": "J\u2019ai affaire \u00e0 Naples et ne serai de retour ici que samedi soir ou dimanche matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 403.432,
    "end": 408.03,
    "text": "Et vous, demanda le comte \u00e0 Franz, partez-vous aussi, monsieur le baron ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 407.912,
    "end": 409.054,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 409.064,
    "end": 410.334,
    "text": "Pour la France ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 410.216,
    "end": 412.254,
    "text": "Non, pour Venise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 412.008,
    "end": 414.43,
    "text": "Je reste encore un an ou deux en Italie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 414.696,
    "end": 416.862,
    "text": "Nous ne nous verrons donc pas \u00e0 Paris ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 416.744,
    "end": 419.038,
    "text": "Je crains de ne pas avoir cet honneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 419.56,
    "end": 424.926,
    "text": "Allons, messieurs, bon voyage, dit le comte aux deux amis en leur tendant \u00e0 chacun une main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 425.064,
    "end": 429.022,
    "text": "C\u2019\u00e9tait la premi\u00e8re fois que Franz touchait la main de cet homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 429.416,
    "end": 434.91,
    "text": "Il tressaillit, car elle \u00e9tait glac\u00e9e comme celle d\u2019un mort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 436.456,
    "end": 445.278,
    "text": "Une derni\u00e8re fois, dit Albert, c\u2019est bien arr\u00eat\u00e9, sur parole d\u2019honneur, n\u2019est-ce pas ? rue du Helder, num\u00e9ro vingt-sept, le vingt et un mai, \u00e0 dix heures et demie du matin ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 445.672,
    "end": 450.654,
    "text": "Le vingt et un mai, \u00e0 dix heures et demie du matin, rue du Helder, num\u00e9ro vingt-sept, reprit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 450.664,
    "end": 454.366,
    "text": "Sur quoi les deux jeunes gens salu\u00e8rent le comte et sortirent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 455.016,
    "end": 461.022,
    "text": "Qu\u2019avez-vous donc ? dit en rentrant chez lui Albert \u00e0 Franz, vous avez l\u2019air tout soucieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 461.928,
    "end": 469.214,
    "text": "Oui, dit Franz, je vous l\u2019avoue, le comte est un homme singulier, et je vois avec inqui\u00e9tude ce rendez-vous qu\u2019il vous a donn\u00e9 \u00e0 Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 469.096,
    "end": 471.238,
    "text": "Ce rendez-vous\u2026 avec inqui\u00e9tude !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 471.04,
    "end": 475.23,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! mais \u00eates-vous fou, mon cher Franz ? s\u2019\u00e9cria Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 475.624,
    "end": 479.966,
    "text": "Que voulez-vous, dit Franz, fou ou non, c\u2019est ainsi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 480.232,
    "end": 492.126,
    "text": "\u00c9coutez, reprit Albert, et je suis bien aise que l\u2019occasion se pr\u00e9sente de vous dire cela, mais je vous ai toujours trouv\u00e9 assez froid pour le comte, que, de son c\u00f4t\u00e9, j\u2019ai toujours trouv\u00e9 parfait, au contraire, pour nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 492.136,
    "end": 494.814,
    "text": "Avez-vous quelque chose de particulier contre lui ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 495.08,
    "end": 496.478,
    "text": "Peut-\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 496.616,
    "end": 500.446,
    "text": "L\u2019aviez-vous vu d\u00e9j\u00e0 quelque part avant de le rencontrer ici ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 500.584,
    "end": 501.854,
    "text": "Justement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 502.376,
    "end": 503.518,
    "text": "O\u00f9 cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 504.296,
    "end": 507.358,
    "text": "Me promettez-vous de ne pas dire un mot de ce que je vais vous raconter ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 507.368,
    "end": 508.766,
    "text": "Je vous le promets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 508.648,
    "end": 510.046,
    "text": "Parole d\u2019honneur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 510.056,
    "end": 511.966,
    "text": "Parole d\u2019honneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 512.232,
    "end": 513.246,
    "text": "C\u2019est bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 513.64,
    "end": 516.166,
    "text": "\u00c9coutez donc."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 516.096,
    "end": 526.046,
    "text": "Et alors Franz raconta \u00e0 Albert son excursion \u00e0 l\u2019\u00eele de Monte-Cristo, comment il y avait trouv\u00e9 un \u00e9quipage de contrebandiers, et au milieu de cet \u00e9quipage deux bandits corses."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 526.312,
    "end": 533.726,
    "text": "Il s\u2019appesantit sur toutes les circonstances de l\u2019hospitalit\u00e9 f\u00e9erique que le comte lui avait donn\u00e9e dans sa grotte des Mille et une Nuits."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 533.864,
    "end": 550.238,
    "text": "Il lui raconta le souper, le haschich, les statues, la r\u00e9alit\u00e9 et le r\u00eave, et comment \u00e0 son r\u00e9veil il ne restait plus comme preuve et comme souvenir de tous ces \u00e9v\u00e9nements que ce petit yacht, faisant \u00e0 l\u2019horizon voile pour Porto-Vecchio."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 551.016,
    "end": 569.054,
    "text": "Puis il passa \u00e0 Rome, \u00e0 la nuit du Colis\u00e9e, \u00e0 la conversation qu\u2019il avait entendue entre lui et Vampa, conversation relative \u00e0 Peppino, et dans laquelle le comte avait promis d\u2019obtenir la gr\u00e2ce du bandit, promesse qu\u2019il avait si bien tenue, ainsi que nos lecteurs ont pu en juger."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 569.576,
    "end": 579.806,
    "text": "Enfin, il en arriva \u00e0 l\u2019aventure de la nuit pr\u00e9c\u00e9dente, \u00e0 l\u2019embarras o\u00f9 il s\u2019\u00e9tait trouv\u00e9 en voyant qu\u2019il lui manquait pour compl\u00e9ter la somme six ou sept cents piastres."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 579.816,
    "end": 588.382,
    "text": "Enfin \u00e0 l\u2019id\u00e9e qu\u2019il avait eue de s\u2019adresser au comte, id\u00e9e qui avait eu \u00e0 la fois un r\u00e9sultat si pittoresque et si satisfaisant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 589.416,
    "end": 592.734,
    "text": "Albert \u00e9coutait Franz de toutes ses oreilles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 593.384,
    "end": 598.75,
    "text": "Eh bien, lui dit-il quand il eut fini, o\u00f9 voyez-vous dans tout cela quelque chose \u00e0 reprendre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 599.4,
    "end": 603.974,
    "text": "Le comte est voyageur, le comte a un b\u00e2timent \u00e0 lui, parce qu\u2019il est riche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 603.648,
    "end": 611.422,
    "text": "Allez \u00e0 Portsmouth ou \u00e0 Southampton, vous verrez les ports encombr\u00e9s de yachts appartenant \u00e0 de riches Anglais qui ont la m\u00eame fantaisie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 611.688,
    "end": 626.526,
    "text": "Pour savoir o\u00f9 s\u2019arr\u00eater dans ses excursions, pour ne pas manger cette affreuse cuisine qui nous empoisonne, moi depuis quatre mois, vous depuis quatre ans pour ne pas coucher dans ces abominables lits o\u00f9 l\u2019on ne peut dormir, il se fait meubler un pied-\u00e0-terre \u00e0 Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 626.536,
    "end": 635.358,
    "text": "quand son pied-\u00e0-terre est meubl\u00e9, il craint que le gouvernement toscan ne lui donne cong\u00e9 et que ses d\u00e9penses ne soient perdues, alors il ach\u00e8te l\u2019\u00eele et en prend le nom."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 635.368,
    "end": 644.318,
    "text": "Mon cher, fouillez dans votre souvenir, et dites-moi combien de gens de votre connaissance prennent le nom des propri\u00e9t\u00e9s qu\u2019ils n\u2019ont jamais eues."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 644.456,
    "end": 649.694,
    "text": "Mais, dit Franz \u00e0 Albert, les bandits corses qui se trouvent dans son \u00e9quipage ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 649.96,
    "end": 652.126,
    "text": "Eh bien, qu\u2019y a-t-il d\u2019\u00e9tonnant \u00e0 cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 652.264,
    "end": 662.622,
    "text": "Vous savez mieux que personne, n\u2019est-ce pas, que les bandits corses ne sont pas des voleurs, mais purement et simplement des fugitifs que quelque vendetta a exil\u00e9s de leur ville ou de leur village."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 662.76,
    "end": 665.054,
    "text": "On peut donc les voir sans se compromettre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 665.96,
    "end": 676.446,
    "text": "quant \u00e0 moi, je d\u00e9clare que si jamais je vais en Corse, avant de me faire pr\u00e9senter au gouverneur et au pr\u00e9fet, je me fais pr\u00e9senter aux bandits de Colomba, si toutefois on peut mettre la main dessus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 676.328,
    "end": 681.31,
    "text": "Je les trouve charmants. Mais Vampa et sa troupe, reprit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 681.064,
    "end": 683.614,
    "text": "Ceux-l\u00e0 sont des bandits qui arr\u00eatent pour voler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 683.368,
    "end": 685.534,
    "text": "Vous ne le niez pas, je l\u2019esp\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 685.544,
    "end": 688.478,
    "text": "Que dites-vous de l\u2019influence du comte sur de pareils hommes ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 688.744,
    "end": 696.542,
    "text": "Je dirai, mon cher, que, comme selon toute probabilit\u00e9 je dois la vie \u00e0 cette influence, ce n\u2019est point \u00e0 moi \u00e0 la critiquer de trop pr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 696.552,
    "end": 715.59,
    "text": "Ainsi donc, au lieu de lui en faire comme vous un crime capital, vous trouverez bon que je l\u2019excuse, sinon de m\u2019avoir sauv\u00e9 la vie, ce qui est peut-\u00eatre un peu exag\u00e9r\u00e9 mais du moins de m\u2019avoir \u00e9pargn\u00e9 quatre mille piastres, qui font bel et bien vingt-quatre mille livres de notre monnaie, somme \u00e0 laquelle on ne m\u2019aurait certes pas estim\u00e9 en France."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 715.392,
    "end": 719.838,
    "text": "Ce qui prouve, ajouta Albert en riant, que nul n\u2019est proph\u00e8te en son pays."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 720.488,
    "end": 737.758,
    "text": "Eh bien, voil\u00e0 justement. De quel pays est le comte ? quelle langue parle-t-il ? quels sont ses moyens d\u2019existence ? d\u2019o\u00f9 lui vient son immense fortune ? quelle a \u00e9t\u00e9 cette premi\u00e8re partie de sa vie myst\u00e9rieuse et inconnue qui a r\u00e9pandu sur la seconde cette teinte sombre et misanthropique ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 737.768,
    "end": 740.574,
    "text": "Voil\u00e0, \u00e0 votre place, ce que je voudrais savoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 741.48,
    "end": 749.254,
    "text": "Mon cher Franz, reprit Albert, quand en recevant ma lettre vous avez vu que nous avions besoin de l\u2019influence du comte, vous avez \u00e9t\u00e9 lui dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 749.184,
    "end": 751.838,
    "text": "Albert de Morcerf, mon ami, court un danger."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 751.592,
    "end": 754.014,
    "text": "Aidez-moi \u00e0 le tirer de ce danger ! n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 754.024,
    "end": 755.038,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 755.048,
    "end": 756.83,
    "text": "Alors, vous a-t-il demand\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 756.84,
    "end": 758.982,
    "text": "Qu\u2019est-ce que monsieur Albert de Morcerf ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 758.656,
    "end": 766.43,
    "text": "D\u2019o\u00f9 lui vient son nom ? d\u2019o\u00f9 lui vient sa fortune ? quels sont ses moyens d\u2019existence ? quel est son pays ? o\u00f9 est-il n\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 766.184,
    "end": 768.35,
    "text": "Vous a-t-il demand\u00e9 tout cela, dites ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 768.488,
    "end": 770.014,
    "text": "Non, je l\u2019avoue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 770.024,
    "end": 771.806,
    "text": "Il est venu, voil\u00e0 tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 771.816,
    "end": 774.238,
    "text": "Il m\u2019a tir\u00e9 des mains de monsieur Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 773.992,
    "end": 779.742,
    "text": "O\u00f9, malgr\u00e9 mes apparences pleines de d\u00e9sinvolture, comme vous dites, je faisais fort mauvaise figure, je l\u2019avoue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 780.648,
    "end": 793.31,
    "text": "Eh bien, mon cher, quand en \u00e9change d\u2019un pareil service il me demande de faire pour lui ce qu\u2019on fait tous les jours pour le premier prince russe ou italien qui passe par Paris, c\u2019est-\u00e0-dire de le pr\u00e9senter dans le monde, vous voulez que je lui refuse cela !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 793.192,
    "end": 795.102,
    "text": "Allons donc vous \u00eates fou."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 795.24,
    "end": 800.478,
    "text": "Il faut dire que, contre l\u2019habitude, toutes les bonnes raisons \u00e9taient cette fois du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 800.616,
    "end": 805.726,
    "text": "Enfin, reprit Franz avec un soupir, faites comme vous voudrez, mon cher vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 805.736,
    "end": 813.022,
    "text": "Car tout ce que vous me dites l\u00e0 est fort sp\u00e9cieux, je l\u2019avoue. Mais il n\u2019en est pas moins vrai que le comte de Monte-Cristo est un homme \u00e9trange."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 813.16,
    "end": 816.862,
    "text": "Le comte de Monte-Cristo est un philanthrope."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 816.616,
    "end": 819.142,
    "text": "Il ne vous a pas dit dans quel but il venait \u00e0 Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 818.816,
    "end": 822.622,
    "text": "Eh bien, il vient pour concourir aux prix Montyon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 822.632,
    "end": 831.454,
    "text": "Et s\u2019il ne lui faut que ma voix pour qu\u2019il les obtienne, et l\u2019influence de ce monsieur si laid qui les fait obtenir, eh bien, je lui donnerai l\u2019une et je lui garantirai l\u2019autre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 832.104,
    "end": 838.11,
    "text": "Sur ce, mon cher Franz, ne parlons plus de cela mettons-nous \u00e0 table et allons faire une derni\u00e8re visite \u00e0 Saint-Pierre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 838.504,
    "end": 851.934,
    "text": "Il fut fait comme disait Albert, et le lendemain, \u00e0 cinq heures de l\u2019apr\u00e8s-midi, les deux jeunes gens se quittaient, Albert de Morcerf pour revenir \u00e0 Paris, Franz d\u2019\u00c9pinay pour aller passer une quinzaine de jours \u00e0 Venise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 852.2,
    "end": 868.062,
    "text": "Mais, avant de monter en voiture, Albert remit encore au gar\u00e7on de l\u2019h\u00f4tel, tant il avait peur que son convive ne manqu\u00e2t au rendez-vous, une carte pour le comte de Monte-Cristo, sur laquelle au-dessous de ces mots. Vicomte Albert de Morcerf, il y avait \u00e9crit au crayon."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 867.816,
    "end": 878.4,
    "text": "vingt et un mai, \u00e0 dix heures et demie du matin, vingt-sept, rue du Helder."
  }
]