[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.014,
    "text": "Chapitre quarante-huit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2.024,
    "end": 3.678,
    "text": "Id\u00e9ologie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 4.456,
    "end": 14.814,
    "text": "Si le comte de Monte-Cristo e\u00fbt v\u00e9cu depuis longtemps dans le monde parisien, il e\u00fbt appr\u00e9ci\u00e9 en toute sa valeur la d\u00e9marche que faisait pr\u00e8s de lui Monsieur de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 14.952,
    "end": 24.926,
    "text": "Bien en cour, que le roi r\u00e9gnant f\u00fbt de la branche a\u00een\u00e9e ou de la branche cadette, que le ministre gouvernant f\u00fbt doctrinaire, lib\u00e9ral ou conservateur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 25.064,
    "end": 32.094,
    "text": "R\u00e9put\u00e9 habile par tous, comme on r\u00e9pute g\u00e9n\u00e9ralement habiles les gens qui n\u2019ont jamais \u00e9prouv\u00e9 d\u2019\u00e9checs politiques."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 32.36,
    "end": 47.07,
    "text": "Ha\u00ef de beaucoup, mais chaudement prot\u00e9g\u00e9 par quelques-uns sans cependant \u00eatre aim\u00e9 de personne, Monsieur de Villefort avait une des hautes positions de la magistrature, et se tenait \u00e0 cette hauteur comme un Harlay ou comme un Mol\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 48.616,
    "end": 63.07,
    "text": "Son salon, r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par une jeune femme et par une fille de son premier mariage \u00e0 peine \u00e2g\u00e9e de dix-huit ans, n\u2019en \u00e9tait pas moins un de ces salons s\u00e9v\u00e8res de Paris o\u00f9 l\u2019on observe le culte des traditions et la religion de l\u2019\u00e9tiquette."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 63.208,
    "end": 81.502,
    "text": "La politesse froide, la fid\u00e9lit\u00e9 absolue aux principes gouvernementaux, un m\u00e9pris profond des th\u00e9ories et des th\u00e9oriciens, la haine profonde des id\u00e9ologues, tels \u00e9taient les \u00e9l\u00e9ments de la vie int\u00e9rieure et publique affich\u00e9s par Monsieur de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 82.152,
    "end": 87.774,
    "text": "Monsieur de Villefort n\u2019\u00e9tait pas seulement magistrat, c\u2019\u00e9tait presque un diplomate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 88.296,
    "end": 103.646,
    "text": "Ses relations avec l\u2019ancienne cour, dont il parlait toujours avec dignit\u00e9 et d\u00e9f\u00e9rence, le faisaient respecter de la nouvelle, et il savait tant de choses que non seulement on le m\u00e9nageait toujours, mais encore qu\u2019on le consultait quelquefois."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 103.656,
    "end": 116.19,
    "text": "Peut-\u00eatre n\u2019en e\u00fbt-il pas \u00e9t\u00e9 ainsi si l\u2019on e\u00fbt pu se d\u00e9barrasser de Monsieur de Villefort. Mais il habitait, comme ces seigneurs f\u00e9odaux rebelles \u00e0 leur suzerain, une forteresse inexpugnable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 116.328,
    "end": 131.806,
    "text": "Cette forteresse, c\u2019\u00e9tait sa charge de procureur du roi, dont il exploitait merveilleusement tous les avantages, et qu\u2019il n\u2019e\u00fbt quitt\u00e9e que pour se faire \u00e9lire d\u00e9put\u00e9 et pour remplacer ainsi la neutralit\u00e9 par de l\u2019opposition."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 132.584,
    "end": 136.646,
    "text": "En g\u00e9n\u00e9ral, Monsieur de Villefort faisait ou rendait peu de visites."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 136.448,
    "end": 138.566,
    "text": "Sa femme visitait pour lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 138.24,
    "end": 153.054,
    "text": "c\u2019\u00e9tait chose re\u00e7ue dans le monde, o\u00f9 l\u2019on mettait sur le compte des graves et nombreuses occupations du magistrat ce qui n\u2019\u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 qu\u2019un calcul d\u2019orgueil, qu\u2019une quintessence d\u2019aristocratie, l\u2019application enfin de cet axiome."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 152.808,
    "end": 161.374,
    "text": "Fais semblant de t\u2019estimer, et on t\u2019estimera, axiome plus utile cent fois dans notre soci\u00e9t\u00e9 que celui des Grecs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 161.128,
    "end": 168.414,
    "text": "Connais-toi toi-m\u00eame, remplac\u00e9 de nos jours par l\u2019art moins difficile et plus avantageux de conna\u00eetre les autres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 168.808,
    "end": 178.782,
    "text": "Pour ses amis, Monsieur de Villefort \u00e9tait un protecteur puissant, pour ses ennemis, c\u2019\u00e9tait un adversaire sourd, mais acharn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 179.432,
    "end": 182.878,
    "text": "Pour les indiff\u00e9rents, c\u2019\u00e9tait la statue de la loi faite homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 183.016,
    "end": 201.054,
    "text": "abord hautain, physionomie impassible, regard terne et d\u00e9poli, ou insolemment per\u00e7ant et scrutateur, tel \u00e9tait l\u2019homme dont quatre r\u00e9volutions habilement entass\u00e9es l\u2019une sur l\u2019autre avaient d\u2019abord construit, puis ciment\u00e9 le pi\u00e9destal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 201.448,
    "end": 207.454,
    "text": "Monsieur de Villefort avait la r\u00e9putation d\u2019\u00eatre l\u2019homme le moins curieux et le moins banal de France."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 207.592,
    "end": 216.39,
    "text": "Il donnait un bal tous les ans et n\u2019y paraissait qu\u2019un quart d\u2019heure, c\u2019est-\u00e0-dire quarante-cinq minutes de moins que ne le fait le roi aux siens."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 216.192,
    "end": 229.086,
    "text": "Jamais on ne le voyait ni aux th\u00e9\u00e2tres, ni aux concerts, ni dans aucun lieu public, quelquefois, mais rarement, il faisait une partie de whist, et l\u2019on avait soin alors de lui choisir des joueurs dignes de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 229.096,
    "end": 238.662,
    "text": "c\u2019\u00e9tait quelque ambassadeur, quelque archev\u00eaque, quelque prince, quelque pr\u00e9sident, ou enfin quelque duchesse douairi\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 238.336,
    "end": 243.55,
    "text": "Voil\u00e0 quel \u00e9tait l\u2019homme dont la voiture venait de s\u2019arr\u00eater devant la porte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 244.584,
    "end": 254.942,
    "text": "Le valet de chambre annon\u00e7a Monsieur de Villefort au moment o\u00f9 le comte, inclin\u00e9 sur une grande table, suivait sur une carte un itin\u00e9raire de Saint-P\u00e9tersbourg en Chine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 255.72,
    "end": 260.574,
    "text": "Le procureur du roi entra du m\u00eame pas grave et compass\u00e9 qu\u2019il entrait au tribunal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 260.712,
    "end": 268.254,
    "text": "C\u2019\u00e9tait bien le m\u00eame homme, ou plut\u00f4t la suite du m\u00eame homme que nous avons vu autrefois substitut \u00e0 Marseille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 268.264,
    "end": 274.654,
    "text": "La nature, cons\u00e9quente avec ses principes, n\u2019avait rien chang\u00e9 pour lui au cours qu\u2019elle devait suivre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 274.92,
    "end": 281.31,
    "text": "De mince, il \u00e9tait devenu maigre, de p\u00e2le il \u00e9tait devenu jaune."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 281.448,
    "end": 289.502,
    "text": "Ses yeux enfonc\u00e9s \u00e9taient caves, et ses lunettes aux branches d\u2019or, en posant sur l\u2019orbite, semblaient faire partie de la figure."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 289.64,
    "end": 307.294,
    "text": "Except\u00e9 sa cravate blanche, le reste de son costume \u00e9tait parfaitement noir, et cette couleur fun\u00e8bre n\u2019\u00e9tait tranch\u00e9e que par le l\u00e9ger lis\u00e9r\u00e9 de ruban rouge qui passait imperceptible par sa boutonni\u00e8re et qui semblait une ligne de sang trac\u00e9e au pinceau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 308.84,
    "end": 338.27,
    "text": "Si ma\u00eetre de lui que f\u00fbt Monte-Cristo, il examina avec une visible curiosit\u00e9, en lui rendant son salut, le magistrat qui, d\u00e9fiant par habitude et peu cr\u00e9dule surtout quant aux merveilles sociales, \u00e9tait plus dispos\u00e9 \u00e0 voir dans le noble \u00e9tranger-c\u2019\u00e9tait ainsi qu\u2019on appelait d\u00e9j\u00e0 Monte-Cristo-un chevalier d\u2019industrie venant exploiter un nouveau th\u00e9\u00e2tre, ou un malfaiteur en \u00e9tat de rupture de ban, qu\u2019un prince du Saint-Si\u00e8ge ou un sultan des Mille et une Nuits."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 338.536,
    "end": 356.574,
    "text": "Monsieur, dit Villefort avec ce ton glapissant affect\u00e9 par les magistrats dans leurs p\u00e9riodes oratoires, et dont ils ne peuvent ou ne veulent pas se d\u00e9faire dans la conversation, monsieur, le service signal\u00e9 que vous avez rendu hier \u00e0 ma femme et \u00e0 mon fils me fait un devoir de vous remercier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 356.584,
    "end": 361.566,
    "text": "Je viens donc m\u2019acquitter de ce devoir et vous exprimer toute ma reconnaissance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 361.576,
    "end": 368.35,
    "text": "Et, en pronon\u00e7ant ces paroles, l\u2019\u0153il s\u00e9v\u00e8re du magistrat n\u2019avait rien perdu de son arrogance habituelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 369.0,
    "end": 385.246,
    "text": "Ces paroles qu\u2019il venait de dire, il les avait articul\u00e9es avec sa voix de procureur g\u00e9n\u00e9ral, avec cette raideur inflexible de cou et d\u2019\u00e9paules qui faisait comme nous le r\u00e9p\u00e9tons, dire \u00e0 ses flatteurs qu\u2019il \u00e9tait la statue vivante de la loi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 386.408,
    "end": 415.838,
    "text": "Monsieur, r\u00e9pliqua le comte \u00e0 son tour avec une froideur glaciale, je suis fort heureux d\u2019avoir pu conserver un fils \u00e0 sa m\u00e8re, car on dit que le sentiment de la maternit\u00e9 est le plus saint de tous, et ce bonheur qui m\u2019arrive vous dispensait, monsieur, de remplir un devoir dont l\u2019ex\u00e9cution m\u2019honore sans doute, car je sais que Monsieur de Villefort ne prodigue pas la faveur qu\u2019il me fait, mais qui, si pr\u00e9cieuse qu\u2019elle soit cependant, ne vaut pas pour moi la satisfaction int\u00e9rieure."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 416.36,
    "end": 434.398,
    "text": "Villefort, \u00e9tonn\u00e9 de cette sortie \u00e0 laquelle il ne s\u2019attendait pas, tressaillit comme un soldat qui sent le coup qu\u2019on lui porte sous l\u2019armure dont il est couvert, et un pli de sa l\u00e8vre d\u00e9daigneuse indiqua que d\u00e8s l\u2019abord il ne tenait pas le comte de Monte-Cristo pour un gentilhomme bien civil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 434.664,
    "end": 441.822,
    "text": "Il jeta les yeux autour de lui pour raccrocher \u00e0 quelque chose la conversation tomb\u00e9e, et qui semblait s\u2019\u00eatre bris\u00e9e en tombant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 442.216,
    "end": 448.222,
    "text": "Il vit la carte qu\u2019interrogeait Monte-Cristo au moment o\u00f9 il \u00e9tait entr\u00e9, et il reprit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 448.872,
    "end": 451.806,
    "text": "Vous vous occupez de g\u00e9ographie, monsieur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 451.56,
    "end": 460.126,
    "text": "C\u2019est une riche \u00e9tude, pour vous surtout qui, \u00e0 ce qu\u2019on assure, avez vu autant de pays qu\u2019il y en a de grav\u00e9s sur cet atlas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 461.16,
    "end": 471.39,
    "text": "Oui, monsieur, r\u00e9pondit le comte, j\u2019ai voulu faire sur l\u2019esp\u00e8ce humaine, prise en masse, ce que vous pratiquez chaque jour sur des exceptions, c\u2019est-\u00e0-dire une \u00e9tude physiologique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 471.4,
    "end": 477.79,
    "text": "J\u2019ai pens\u00e9 qu\u2019il me serait plus facile de descendre ensuite du tout \u00e0 la partie, que de la partie au tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 477.672,
    "end": 487.39,
    "text": "C\u2019est un axiome alg\u00e9brique qui veut que l\u2019on proc\u00e8de du connu \u00e0 l\u2019inconnu, et non de l\u2019inconnu au connu\u2026 Mais asseyez-vous donc, monsieur, je vous en supplie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 487.784,
    "end": 517.47,
    "text": "Et Monte-Cristo indiqua de la main au procureur du roi un fauteuil que celui-ci fut oblig\u00e9 de prendre la peine d\u2019avancer lui-m\u00eame, tandis que lui n\u2019eut que celle de se laisser retomber dans celui sur lequel il \u00e9tait agenouill\u00e9 quand le procureur du roi \u00e9tait entr\u00e9 de cette fa\u00e7on le comte se trouva \u00e0 demi tourn\u00e9 vers son visiteur, ayant le dos \u00e0 la fen\u00eatre et le coude appuy\u00e9 sur la carte g\u00e9ographique qui faisait, pour le moment, l\u2019objet de la conversation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 517.224,
    "end": 527.966,
    "text": "Conversation qui prenait, comme elle l\u2019avait fait chez Morcerf et chez Danglars, une tournure tout \u00e0 fait analogue, sinon \u00e0 la situation, du moins aux personnages."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 528.36,
    "end": 539.87,
    "text": "Ah ! vous philosophez, reprit Villefort apr\u00e8s un instant de silence, pendant lequel, comme un athl\u00e8te qui rencontre un rude adversaire, il avait fait provision de force."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 539.88,
    "end": 542.022,
    "text": "Eh bien, monsieur, parole d\u2019honneur !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 541.824,
    "end": 546.782,
    "text": "Si, comme vous, je n\u2019avais rien \u00e0 faire, je chercherais une moins triste occupation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 546.92,
    "end": 558.79,
    "text": "C\u2019est vrai, monsieur, reprit Monte-Cristo, et l\u2019homme est une laide chenille pour celui qui l\u2019\u00e9tudie au microscope solaire. Mais vous venez de dire, je crois, que je n\u2019avais rien \u00e0 faire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 558.592,
    "end": 570.59,
    "text": "Voyons, par hasard, croyez-vous avoir quelque chose \u00e0 faire, vous, monsieur ? ou, pour parler plus clairement, croyez-vous que ce que vous faites vaille la peine de s\u2019appeler quelque chose ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 571.496,
    "end": 577.374,
    "text": "L\u2019\u00e9tonnement de Villefort redoubla \u00e0 ce second coup si rudement port\u00e9 par cet \u00e9trange adversaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 577.768,
    "end": 588.254,
    "text": "Il y avait longtemps que le magistrat ne s\u2019\u00e9tait entendu dire un paradoxe de cette force, ou plut\u00f4t, pour parler plus exactement, c\u2019\u00e9tait la premi\u00e8re fois qu\u2019il l\u2019entendait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 589.032,
    "end": 592.222,
    "text": "Le procureur du roi se mit \u00e0 l\u2019\u0153uvre pour r\u00e9pondre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 592.36,
    "end": 601.182,
    "text": "Monsieur, dit-il, vous \u00eates \u00e9tranger, et, vous le dites vous-m\u00eame, je crois, une portion de votre vie s\u2019est \u00e9coul\u00e9e dans les pays orientaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 601.192,
    "end": 609.758,
    "text": "Vous ne savez donc pas combien la justice humaine, exp\u00e9ditive en ces contr\u00e9es barbares, a chez nous des allures prudentes et compass\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 610.024,
    "end": 611.934,
    "text": "Si fait, monsieur, si fait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 611.688,
    "end": 614.11,
    "text": "C\u2019est le pede claudo antique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 613.992,
    "end": 623.966,
    "text": "Je sais tout cela, car c\u2019est surtout de la justice de tous les pays que je me suis occup\u00e9, c\u2019est la proc\u00e9dure criminelle de toutes les nations que j\u2019ai compar\u00e9e \u00e0 la justice naturelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 624.232,
    "end": 632.67,
    "text": "Et, je dois le dire, monsieur, c\u2019est encore cette loi des peuples primitifs c\u2019est-\u00e0-dire la loi du talion, que j\u2019ai le plus trouv\u00e9e selon le c\u0153ur de Dieu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 634.088,
    "end": 646.11,
    "text": "Si cette loi \u00e9tait adopt\u00e9e, monsieur, dit le procureur du roi, elle simplifierait fort nos codes, et c\u2019est pour le coup que nos magistrats n\u2019auraient, comme vous le disiez tout \u00e0 l\u2019heure, plus grand-chose \u00e0 faire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 646.248,
    "end": 656.35,
    "text": "Cela viendra peut-\u00eatre, dit Monte-Cristo, vous savez que les inventions humaines marchent du compos\u00e9 au simple, et que le simple est toujours la perfection."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 657.0,
    "end": 667.87,
    "text": "En attendant, monsieur, dit le magistrat, nos codes existent avec leurs articles contradictoires, tir\u00e9s des coutumes gauloises, des lois romaines, des usages francs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 668.264,
    "end": 683.87,
    "text": "Or, la connaissance de toutes ces lois-l\u00e0, vous en conviendrez, ne s\u2019acquiert pas sans de longs travaux, et il faut une longue \u00e9tude pour acqu\u00e9rir cette connaissance, et une grande puissance de t\u00eate, cette connaissance une fois acquise, pour ne pas l\u2019oublier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 684.264,
    "end": 694.75,
    "text": "Je suis de cet avis-l\u00e0, monsieur. Mais tout ce que vous savez, vous, \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ce code fran\u00e7ais, je le sais moi, non seulement \u00e0 l\u2019\u00e9gard du code de toutes les nations."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 694.504,
    "end": 701.382,
    "text": "les lois anglaises, turques, japonaises, hindoues, me sont aussi famili\u00e8res que les lois fran\u00e7aises."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 701.056,
    "end": 720.222,
    "text": "Et j\u2019avais donc raison de dire que, relativement (vous savez que tout est relatif, monsieur), que relativement \u00e0 tout ce que j\u2019ai fait, vous avez bien peu de chose \u00e0 faire, et que relativement \u00e0 ce que j\u2019ai appris, vous avez encore bien des choses \u00e0 apprendre. Mais dans quel but avez-vous appris tout cela ? reprit Villefort \u00e9tonn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 720.616,
    "end": 722.654,
    "text": "Monte-Cristo sourit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 723.048,
    "end": 725.19,
    "text": "Bien, monsieur, dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 724.864,
    "end": 743.006,
    "text": "Je vois que, malgr\u00e9 la r\u00e9putation qu\u2019on vous a faite d\u2019homme sup\u00e9rieur, vous voyez toute chose au point de vue mat\u00e9riel et vulgaire de la soci\u00e9t\u00e9, commen\u00e7ant \u00e0 l\u2019homme et, finissant \u00e0 l\u2019homme, c\u2019est-\u00e0-dire au point de vue le plus restreint et le plus \u00e9troit qu\u2019il ait \u00e9t\u00e9 permis \u00e0 l\u2019intelligence humaine d\u2019embrasser."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 743.912,
    "end": 751.07,
    "text": "Expliquez-vous, monsieur, dit Villefort de plus en plus \u00e9tonn\u00e9, je ne vous comprends pas\u2026 tr\u00e8s bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 751.336,
    "end": 783.326,
    "text": "Je dis, monsieur, que, les yeux fix\u00e9s sur l\u2019organisation sociale des nations, vous ne voyez que les ressorts de la machine, et non l\u2019ouvrier sublime qui la fait agir, je dis que vous ne reconnaissez devant vous et autour de vous que les titulaires des places dont les brevets ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s par des ministres ou par un roi, et que les hommes que Dieu a mis au-dessus des titulaires, des ministres et des rois, en leur donnant une mission \u00e0 poursuivre au lieu d\u2019une place \u00e0 remplir, je dis que ceux-l\u00e0 \u00e9chappent \u00e0 votre courte vue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 783.976,
    "end": 787.782,
    "text": "C\u2019est le propre de la faiblesse humaine aux organes d\u00e9biles et incomplets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 787.584,
    "end": 794.59,
    "text": "Tobie prenait l\u2019ange qui venait lui rendre la vue pour un jeune homme ordinaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 794.856,
    "end": 806.238,
    "text": "Les nations prenaient Attila, qui devait les an\u00e9antir, pour un conqu\u00e9rant comme tous les conqu\u00e9rants et il a fallu que tous r\u00e9v\u00e9lassent leurs missions c\u00e9lestes pour qu\u2019on les reconn\u00fbt."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 806.12,
    "end": 808.542,
    "text": "Il a fallu que l\u2019un dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 808.424,
    "end": 810.462,
    "text": "Je suis l\u2019ange du Seigneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 810.472,
    "end": 811.59,
    "text": "Et l\u2019autre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 811.52,
    "end": 815.71,
    "text": "Je suis le marteau de Dieu, pour que l\u2019essence divine de tous deux f\u00fbt r\u00e9v\u00e9l\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 816.488,
    "end": 826.974,
    "text": "Alors, dit Villefort de plus en plus \u00e9tonn\u00e9 et croyant parler \u00e0 un illumin\u00e9 ou \u00e0 un fou, vous vous regardez comme un de ces \u00eatres extraordinaires que vous venez de citer ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 827.496,
    "end": 830.814,
    "text": "Pourquoi pas ? dit froidement Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 831.464,
    "end": 845.79,
    "text": "Pardon, monsieur, reprit Villefort abasourdi mais vous m\u2019excuserez si, en me pr\u00e9sentant chez vous, j\u2019ignorais me pr\u00e9senter chez un homme dont les connaissances et dont l\u2019esprit d\u00e9passent de si loin les connaissances ordinaires et l\u2019esprit habituel des hommes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 845.928,
    "end": 873.438,
    "text": "Ce n\u2019est point l\u2019usage chez nous, malheureux corrompus de la civilisation, que les gentilshommes possesseurs comme vous d\u2019une fortune immense, du moins \u00e0 ce qu\u2019on assure, remarquez que je n\u2019interroge pas, que seulement je r\u00e9p\u00e8te, ce n\u2019est pas l\u2019usage, dis-je, que ces privil\u00e9gi\u00e9s des richesses perdent leur temps \u00e0 des sp\u00e9culations sociales, \u00e0 des r\u00eaves philosophiques, faits tout au plus pour consoler ceux que le sort a d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s des biens de la terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 874.088,
    "end": 893.79,
    "text": "Eh ! monsieur, reprit le comte, en \u00eates-vous donc arriv\u00e9 \u00e0 la situation \u00e9minente que vous occupez sans avoir admis, et m\u00eame sans avoir rencontr\u00e9 des exceptions, et n\u2019exercez-vous jamais votre regard, qui aurait cependant tant besoin de finesse et de s\u00fbret\u00e9, \u00e0 deviner d\u2019un seul coup sur quel homme est tomb\u00e9 votre regard ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 894.184,
    "end": 914.014,
    "text": "Un magistrat ne devrait-il pas \u00eatre, non pas le meilleur applicateur de la loi, non pas le plus rus\u00e9 interpr\u00e8te des obscurit\u00e9s de la chicane, mais une sonde d\u2019acier pour \u00e9prouver les c\u0153urs, mais une pierre de touche pour essuyer l\u2019or dont chaque \u00e2me est toujours faite avec plus ou moins d\u2019alliage ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 914.408,
    "end": 921.182,
    "text": "Monsieur, dit Villefort, vous me confondez, sur ma parole, et je n\u2019ai jamais entendu parler personne comme vous faites."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 922.088,
    "end": 934.622,
    "text": "C\u2019est que vous \u00eates constamment rest\u00e9 enferm\u00e9 dans le cercle des conditions g\u00e9n\u00e9rales, et que vous n\u2019avez jamais os\u00e9 vous \u00e9lever d\u2019un coup d\u2019aile dans les sph\u00e8res sup\u00e9rieures que Dieu a peupl\u00e9es d\u2019\u00eatres invisibles ou exceptionnels."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 935.528,
    "end": 942.174,
    "text": "Et vous admettez, monsieur, que ces sph\u00e8res existent, et que les \u00eatres exceptionnels et invisibles se m\u00ealent \u00e0 nous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 943.08,
    "end": 949.342,
    "text": "Pourquoi pas ? est-ce que vous voyez l\u2019air que vous respirez et sans lequel vous ne pourriez pas vivre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 950.12,
    "end": 953.31,
    "text": "Alors, nous ne voyons pas ces \u00eatres dont vous parlez ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 953.448,
    "end": 963.782,
    "text": "Si fait, vous les voyez quand Dieu permet qu\u2019ils se mat\u00e9rialisent, vous les touchez, vous les coudoyez, vous leur parlez et ils vous r\u00e9pondent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 963.584,
    "end": 971.358,
    "text": "Ah ! dit Villefort en souriant, j\u2019avoue que je voudrais bien \u00eatre pr\u00e9venu quand un de ces \u00eatres se trouvera en contact avec moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 972.008,
    "end": 974.406,
    "text": "Vous avez \u00e9t\u00e9 servi \u00e0 votre guise, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 974.08,
    "end": 977.99,
    "text": "Car vous avez \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu tout \u00e0 l\u2019heure, et maintenant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 977.664,
    "end": 978.91,
    "text": "encore, je vous pr\u00e9viens."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 979.304,
    "end": 980.83,
    "text": "Ainsi vous-m\u00eame ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 981.096,
    "end": 990.942,
    "text": "Je suis un de ces \u00eatres exceptionnels, oui, monsieur, et je crois que, jusqu\u2019\u00e0 ce jour, aucun homme ne s\u2019est trouv\u00e9 dans une position semblable \u00e0 la mienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 992.232,
    "end": 1001.69,
    "text": "Les royaumes des rois sont limit\u00e9s, soit par des montagnes, soit par des rivi\u00e8res, soit par un changement de m\u0153urs, soit par une mutation de langage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1001.7,
    "end": 1011.42,
    "text": "Mon royaume, \u00e0 moi, est grand comme le monde, car je ne suis ni Italien, ni Fran\u00e7ais, ni Hindou, ni Am\u00e9ricain, ni Espagnol."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1011.43,
    "end": 1013.47,
    "text": "je suis cosmopolite."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1013.48,
    "end": 1016.284,
    "text": "Nul pays ne peut dire qu\u2019il m\u2019a vu na\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1016.55,
    "end": 1020.0,
    "text": "Dieu seul sait quelle contr\u00e9e me verra mourir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1020.01,
    "end": 1023.71,
    "text": "J\u2019adopte tous les usages, je parle toutes les langues."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1023.59,
    "end": 1033.29,
    "text": "Vous me croyez Fran\u00e7ais, vous, n\u2019est-ce pas, car je parle fran\u00e7ais avec la m\u00eame facilit\u00e9 et la m\u00eame puret\u00e9 que vous ? eh bien !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1032.964,
    "end": 1035.868,
    "text": "Ali, mon Nubien, me croit Arabe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1035.75,
    "end": 1039.708,
    "text": "Bertuccio, mon intendant, me croit Romain."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1039.59,
    "end": 1042.908,
    "text": "Hayd\u00e9e, mon esclave, me croit Grec."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1042.79,
    "end": 1059.17,
    "text": "Donc vous comprenez, n\u2019\u00e9tant d\u2019aucun pays, ne demandant protection \u00e0 aucun gouvernement, ne reconnaissant aucun homme pour mon fr\u00e8re, pas un seul des scrupules qui arr\u00eatent les puissants ou des obstacles qui paralysent les faibles ne me paralyse ou ne m\u2019arr\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1059.43,
    "end": 1061.856,
    "text": "Je n\u2019ai que deux adversaires."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1061.61,
    "end": 1066.72,
    "text": "Je ne dirai pas deux vainqueurs, car avec la persistance je les soumets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1066.73,
    "end": 1069.282,
    "text": "c\u2019est la distance et le temps."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1069.42,
    "end": 1074.782,
    "text": "Le troisi\u00e8me, et le plus terrible, c\u2019est ma condition d\u2019homme mortel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1074.92,
    "end": 1081.57,
    "text": "Celle-l\u00e0 seule peut m\u2019arr\u00eater dans le chemin o\u00f9 je marche, et avant que j\u2019aie atteint le but auquel je tends."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1081.58,
    "end": 1084.126,
    "text": "tout le reste, je l\u2019ai calcul\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1083.88,
    "end": 1093.342,
    "text": "Ce que les hommes appellent les chances du sort, c\u2019est-\u00e0-dire la ruine, le changement, les \u00e9ventualit\u00e9s, je les ai toutes pr\u00e9vues."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1093.48,
    "end": 1098.074,
    "text": "Et si quelques-unes peuvent m\u2019atteindre, aucune ne peut me renverser."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1098.34,
    "end": 1102.298,
    "text": "\u00c0 moins que je ne meure, je serai toujours ce que je suis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1102.82,
    "end": 1112.154,
    "text": "Voil\u00e0 pourquoi je vous dis des choses que vous n\u2019avez jamais entendues, m\u00eame de la bouche des rois, car les rois ont besoin de vous et les autres hommes en ont peur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1112.42,
    "end": 1118.3,
    "text": "Qui est-ce qui ne se dit pas, dans une soci\u00e9t\u00e9 aussi ridiculement organis\u00e9e que la n\u00f4tre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1118.44,
    "end": 1131.358,
    "text": "Peut-\u00eatre un jour aurai-je affaire au procureur du roi ! Mais vous-m\u00eame, monsieur, pouvez-vous dire cela, car, du moment o\u00f9 vous habitez la France, vous \u00eates naturellement soumis aux lois fran\u00e7aises."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1133.16,
    "end": 1151.838,
    "text": "Je le sais, monsieur, r\u00e9pondit Monte-Cristo mais quand je dois aller dans un pays, je commence \u00e0 \u00e9tudier, par des moyens qui me sont propres, tous les hommes dont je puis avoir quelque chose \u00e0 esp\u00e9rer ou \u00e0 craindre, et j\u2019arrive \u00e0 les conna\u00eetre aussi bien, et m\u00eame mieux peut-\u00eatre qu\u2019ils ne se connaissent eux-m\u00eames."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1151.85,
    "end": 1161.44,
    "text": "Cela am\u00e8ne ce r\u00e9sultat que le procureur du roi, quel qu\u2019il f\u00fbt, \u00e0 qui j\u2019aurais affaire, serait certainement plus embarrass\u00e9 que moi-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1162.22,
    "end": 1173.724,
    "text": "Ce qui veut dire, reprit avec h\u00e9sitation Villefort, que la nature humaine \u00e9tant faible, tout homme selon vous, a commis des\u2026 fautes ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1173.99,
    "end": 1178.588,
    "text": "Des fautes\u2026 ou des crimes, r\u00e9pondit n\u00e9gligemment Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1179.75,
    "end": 1191.264,
    "text": "Et que vous seul, parmi les hommes que vous ne reconnaissez pas pour vos fr\u00e8res, vous l\u2019avez dit vous-m\u00eame, reprit Villefort d\u2019une voix l\u00e9g\u00e8rement alt\u00e9r\u00e9e, et que vous seul \u00eates parfait ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1191.53,
    "end": 1194.336,
    "text": "Non point parfait, r\u00e9pondit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1194.09,
    "end": 1200.35,
    "text": "Imp\u00e9n\u00e9trable, voil\u00e0 tout. Mais brisons l\u00e0-dessus, monsieur, si la conversation vous d\u00e9pla\u00eet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1200.36,
    "end": 1205.216,
    "text": "Je ne suis pas plus menac\u00e9 de votre justice que vous ne l\u2019\u00eates de ma double vue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1205.61,
    "end": 1212.36,
    "text": "Non, non, monsieur ! dit vivement Villefort, qui sans doute craignait de para\u00eetre abandonner le terrain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1212.162,
    "end": 1213.15,
    "text": "Non !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1213.16,
    "end": 1219.93,
    "text": "Par votre brillante et presque sublime conversation, vous m\u2019avez \u00e9lev\u00e9 au-dessus des niveaux ordinaires."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1219.94,
    "end": 1222.362,
    "text": "Nous ne causons plus, nous dissertons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1222.5,
    "end": 1230.946,
    "text": "Or, vous savez combien les th\u00e9ologiens en chaire de Sorbonne, ou les philosophes dans leurs disputes, se disent parfois de cruelles v\u00e9rit\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1230.82,
    "end": 1239.642,
    "text": "supposons que nous faisons de la th\u00e9ologie sociale et de la philosophie th\u00e9ologique, je vous dirai donc celle-ci, toute rude qu\u2019elle est."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1239.78,
    "end": 1243.1,
    "text": "Mon fr\u00e8re, vous sacrifiez \u00e0 l\u2019orgueil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1243.11,
    "end": 1247.962,
    "text": "Vous \u00eates au-dessus des autres, mais au-dessus de vous il y a Dieu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1248.1,
    "end": 1256.282,
    "text": "Au-dessus de tous, monsieur ! r\u00e9pondit Monte-Cristo avec un accent si profond que Villefort frissonna involontairement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1257.06,
    "end": 1270.364,
    "text": "J\u2019ai mon orgueil pour les hommes, serpents toujours pr\u00eats \u00e0 se dresser contre celui qui les d\u00e9passe du front sans les \u00e9craser du pied. Mais je d\u00e9pose cet orgueil devant Dieu, qui m\u2019a tir\u00e9 du n\u00e9ant pour me faire ce que je suis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1270.63,
    "end": 1282.784,
    "text": "Alors, monsieur le comte, je vous admire, dit Villefort, qui pour la premi\u00e8re fois dans cet \u00e9trange dialogue venait d\u2019employer cette formule aristocratique vis-\u00e0-vis de l\u2019\u00e9tranger qu\u2019il n\u2019avait jusque-l\u00e0 appel\u00e9 que monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1283.05,
    "end": 1295.17,
    "text": "Oui, je vous le dis, si vous \u00eates r\u00e9ellement fort, r\u00e9ellement sup\u00e9rieur, r\u00e9ellement saint ou imp\u00e9n\u00e9trable, ce qui, vous avez raison, revient \u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame, soyez superbe, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1294.972,
    "end": 1299.55,
    "text": "C\u2019est la loi des dominations. Mais vous avez bien cependant une ambition quelconque ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1299.3,
    "end": 1301.088,
    "text": "J\u2019en ai une, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1300.97,
    "end": 1302.114,
    "text": "Laquelle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1302.38,
    "end": 1309.658,
    "text": "Moi aussi, comme cela est arriv\u00e9 \u00e0 tout homme une fois dans sa vie, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 par Satan sur la plus haute montagne de la terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1309.54,
    "end": 1316.958,
    "text": "Arriv\u00e9 l\u00e0, il me montra le monde tout entier, et, comme il avait dit autrefois au Christ, il me dit \u00e0 moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1316.84,
    "end": 1321.434,
    "text": "Voyons, enfant des hommes, pour m\u2019adorer que veux-tu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1321.7,
    "end": 1328.094,
    "text": "Alors j\u2019ai r\u00e9fl\u00e9chi longtemps, car depuis longtemps une terrible ambition d\u00e9vorait effectivement mon c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1328.36,
    "end": 1330.018,
    "text": "Puis je lui r\u00e9pondis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1329.9,
    "end": 1340.258,
    "text": "\u00c9coute, j\u2019ai toujours entendu parler de la Providence, et cependant je ne l\u2019ai jamais vue, ni rien qui lui ressemble, ce qui me fait croire qu\u2019elle n\u2019existe pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1340.78,
    "end": 1355.49,
    "text": "Je veux \u00eatre la Providence, car ce que je sais de plus beau, de plus grand et de plus sublime au monde, c\u2019est de r\u00e9compenser et de punir. Mais Satan baissa la t\u00eate et poussa un soupir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1355.5,
    "end": 1359.71,
    "text": "Tu te trompes, dit-il, la Providence existe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1359.59,
    "end": 1364.832,
    "text": "Seulement tu ne la vois pas, parce que, fille de Dieu, elle est invisible comme son p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1364.97,
    "end": 1372.13,
    "text": "Tu n\u2019as rien vu qui lui ressemble, parce qu\u2019elle proc\u00e8de par des ressorts cach\u00e9s et marche par des voies obscures."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1372.14,
    "end": 1377.504,
    "text": "Tout ce que je puis faire pour toi, c\u2019est de te rendre un des agents de cette Providence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1377.77,
    "end": 1379.298,
    "text": "Le march\u00e9 fut fait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1379.18,
    "end": 1386.59,
    "text": "J\u2019y perdrai peut-\u00eatre mon \u00e2me mais n\u2019importe, reprit Monte-Cristo, et le march\u00e9 serait \u00e0 refaire que je le ferais encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1387.24,
    "end": 1390.818,
    "text": "Villefort regardait Monte-Cristo avec un sublime \u00e9tonnement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1391.34,
    "end": 1394.782,
    "text": "Monsieur le comte, dit-il, avez-vous des parents ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1394.92,
    "end": 1397.21,
    "text": "Non, monsieur, je suis seul au monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1397.35,
    "end": 1398.238,
    "text": "Tant pis !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1398.12,
    "end": 1400.54,
    "text": "Pourquoi ? demanda Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1400.55,
    "end": 1404.77,
    "text": "Parce que vous auriez pu voir un spectacle propre \u00e0 briser votre orgueil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1404.78,
    "end": 1407.072,
    "text": "Vous ne craignez que la mort, dites-vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1407.46,
    "end": 1411.674,
    "text": "Je ne dis pas que je la craigne, je dis qu\u2019elle seule peut m\u2019arr\u00eater."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1411.94,
    "end": 1413.466,
    "text": "Et la vieillesse ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1413.86,
    "end": 1416.674,
    "text": "Ma mission sera remplie avant que je sois vieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1416.94,
    "end": 1418.082,
    "text": "Et la folie ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1418.22,
    "end": 1422.302,
    "text": "J\u2019ai manqu\u00e9 de devenir fou, et vous connaissez l\u2019axiome."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1423.08,
    "end": 1425.09,
    "text": "non bis in idem."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1424.764,
    "end": 1429.086,
    "text": "C\u2019est un axiome criminel, et qui, par cons\u00e9quent, est de votre ressort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1429.35,
    "end": 1435.87,
    "text": "Monsieur, reprit Villefort, il y a encore autre chose \u00e0 craindre que la mort, que la vieillesse ou que la folie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1435.88,
    "end": 1444.32,
    "text": "il y a, par exemple, l\u2019apoplexie, ce coup de foudre qui vous frappe sans vous d\u00e9truire, et apr\u00e8s lequel, cependant, tout est fini."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1444.84,
    "end": 1448.03,
    "text": "C\u2019est toujours vous, et cependant vous n\u2019\u00eates plus vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1448.04,
    "end": 1454.81,
    "text": "Vous qui touchiez, comme Ariel, \u00e0 l\u2019ange, vous n\u2019\u00eates plus qu\u2019une masse inerte qui, comme Caliban, touche \u00e0 la b\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1454.95,
    "end": 1460.06,
    "text": "Cela s\u2019appelle tout bonnement, comme je vous le disais, dans la langue humaine, une apoplexie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1460.07,
    "end": 1482.202,
    "text": "Venez, s\u2019il vous pla\u00eet, continuer cette conversation chez moi, monsieur le comte, un jour que vous aurez envie de rencontrer un adversaire capable de vous comprendre et avide de vous r\u00e9futer, et je vous montrerai mon p\u00e8re, monsieur Noirtier de Villefort, un des plus fougueux jacobins de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, c\u2019est-\u00e0-dire la plus brillante audace mise au service de la plus vigoureuse organisation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1482.34,
    "end": 1489.09,
    "text": "Un homme qui, comme vous, n\u2019avait peut-\u00eatre pas vu tous les royaumes de la terre, mais avait aid\u00e9 \u00e0 bouleverser un des plus puissants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1488.764,
    "end": 1497.95,
    "text": "Un homme qui, comme vous, se pr\u00e9tendait un des envoy\u00e9s, non pas de Dieu, mais de l\u2019\u00catre supr\u00eame, non pas de la Providence, mais de la Fatalit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1497.96,
    "end": 1507.804,
    "text": "Eh bien, monsieur, la rupture d\u2019un vaisseau sanguin dans un lobe du cerveau a bris\u00e9 tout cela, non pas en un jour, non pas en une heure, mais en une seconde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1508.07,
    "end": 1521.372,
    "text": "La veille, monsieur Noirtier, ancien jacobin, ancien s\u00e9nateur, ancien carbonaro, riant de la guillotine, riant du canon, riant du poignard, monsieur Noirtier, jouant avec les r\u00e9volutions."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1521.51,
    "end": 1544.03,
    "text": "monsieur Noirtier, pour qui la France n\u2019\u00e9tait qu\u2019un vaste \u00e9chiquier duquel pions, tours, cavaliers et reine devaient dispara\u00eetre pourvu que le roi f\u00fbt mat, monsieur Noirtier, si redoutable, \u00e9tait le lendemain ce pauvre monsieur Noirtier vieillard immobile, livr\u00e9 aux volont\u00e9s de l\u2019\u00eatre le plus faible de la maison, c\u2019est-\u00e0-dire de sa petite-fille Valentine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1544.04,
    "end": 1553.89,
    "text": "Un cadavre muet et glac\u00e9 enfin, qui ne vit sans souffrance que pour donner le temps \u00e0 la mati\u00e8re d\u2019arriver sans secousse \u00e0 son enti\u00e8re d\u00e9composition."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1554.54,
    "end": 1560.796,
    "text": "H\u00e9las ! monsieur, dit Monte-Cristo, ce spectacle n\u2019est \u00e9trange ni \u00e0 mes yeux ni \u00e0 ma pens\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1560.55,
    "end": 1568.35,
    "text": "Je suis quelque peu m\u00e9decin, et j\u2019ai, comme mes confr\u00e8res, cherch\u00e9 plus d\u2019une fois l\u2019\u00e2me dans la mati\u00e8re vivante ou dans la mati\u00e8re morte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1568.1,
    "end": 1573.216,
    "text": "Et, comme la Providence, elle est rest\u00e9e invisible \u00e0 mes yeux, quoique pr\u00e9sente \u00e0 mon c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1573.61,
    "end": 1589.6,
    "text": "Cent auteurs, depuis Socrate, depuis S\u00e9n\u00e8que, depuis saint Augustin, depuis Gall, ont fait en prose ou en vers le rapprochement que vous venez de faire. Mais cependant je comprends que les souffrances d\u2019un p\u00e8re puissent op\u00e9rer de grands changements dans l\u2019esprit de son fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1589.61,
    "end": 1598.814,
    "text": "J\u2019irai, monsieur, puisque vous voulez bien m\u2019y engager, contempler au profit de mon humilit\u00e9 ce terrible spectacle qui doit fort attrister votre maison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1599.85,
    "end": 1603.934,
    "text": "Cela serait sans doute, si Dieu ne m\u2019avait point donn\u00e9 une large compensation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1604.2,
    "end": 1610.078,
    "text": "En face du vieillard qui descend en se tra\u00eenant vers la tombe sont deux enfants qui entrent dans la vie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1610.6,
    "end": 1618.272,
    "text": "Valentine, une fille de mon premier mariage avec mademoiselle de Saint-M\u00e9ran, et \u00c9douard, ce fils \u00e0 qui vous avez sauv\u00e9 la vie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1619.18,
    "end": 1622.47,
    "text": "Et que concluez-vous de cette compensation, monsieur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1622.144,
    "end": 1623.774,
    "text": "Demanda Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1624.68,
    "end": 1640.282,
    "text": "Je conclus, monsieur, r\u00e9pondit Villefort, que mon p\u00e8re, \u00e9gar\u00e9 par les passions, a commis quelques-unes de ces fautes qui \u00e9chappent \u00e0 la justice humaine, mais qui rel\u00e8vent de la justice de Dieu, et que Dieu, ne voulant punir qu\u2019une seule personne, n\u2019a frapp\u00e9 que lui seul."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1641.06,
    "end": 1650.274,
    "text": "Monte-Cristo, le sourire sur les l\u00e8vres, poussa au fond du c\u0153ur un rugissement qui e\u00fbt fait fuir Villefort, si Villefort e\u00fbt pu l\u2019entendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1651.18,
    "end": 1666.784,
    "text": "Adieu, monsieur, reprit le magistrat, qui depuis quelque temps d\u00e9j\u00e0 s\u2019\u00e9tait lev\u00e9 et parlait debout, je vous quitte, emportant de vous un souvenir d\u2019estime qui, je l\u2019esp\u00e8re, pourra vous \u00eatre agr\u00e9able lorsque vous me conna\u00eetrez mieux, car je ne suis point un homme banal, tant s\u2019en faut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1667.69,
    "end": 1671.644,
    "text": "Vous vous \u00eates fait d\u2019ailleurs dans Madame de Villefort une amie \u00e9ternelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1671.91,
    "end": 1685.7,
    "text": "Le comte salua et se contenta de reconduire jusqu\u2019\u00e0 la porte de son cabinet seulement Villefort, lequel regagna sa voiture pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de deux laquais qui, sur un signe de leur ma\u00eetre, s\u2019empressaient de la lui ouvrir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1685.374,
    "end": 1688.284,
    "text": "Puis, quand le procureur du roi eut disparu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1689.19,
    "end": 1694.66,
    "text": "Allons, dit Monte-Cristo en tirant avec effort un sourire de sa poitrine oppress\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1694.334,
    "end": 1700.702,
    "text": "Allons, assez de poison comme cela, et maintenant que mon c\u0153ur en est plein, allons chercher l\u2019antidote."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1700.84,
    "end": 1703.648,
    "text": "Et frappant un coup sur le timbre retentissant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1703.66,
    "end": 1706.208,
    "text": "Je monte chez madame, dit-il \u00e0 Ali."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1706.09,
    "end": 1713.776,
    "text": "Que dans une demi-heure la voiture soit pr\u00eate !"
  }
]