[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.164,
    "text": "Chapitre trente-trois."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2.002,
    "end": 3.7,
    "text": "Bandits romains."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4.306,
    "end": 10.31,
    "text": "Le lendemain, Franz se r\u00e9veilla le premier, et aussit\u00f4t r\u00e9veill\u00e9, sonna."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 9.984,
    "end": 15.604,
    "text": "Le tintement de la clochette vibrait encore, lorsque ma\u00eetre Pastrini entra en personne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 16.082,
    "end": 25.972,
    "text": "Eh bien, dit l\u2019h\u00f4te triomphant, et sans m\u00eame attendre que Franz l\u2019interroge\u00e2t, je m\u2019en doutais bien hier, Excellence, quand je ne voulais rien vous promettre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 25.682,
    "end": 30.452,
    "text": "Vous vous y \u00eates pris trop tard, et il n\u2019y a plus une seule cal\u00e8che \u00e0 Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 30.162,
    "end": 32.628,
    "text": "pour les trois derniers jours, s\u2019entend."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 32.85,
    "end": 38.26,
    "text": "Oui, reprit Franz, c\u2019est-\u00e0-dire pour ceux o\u00f9 elle est absolument n\u00e9cessaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 38.866,
    "end": 42.74,
    "text": "Qu\u2019y a-t-il ? demanda Albert en entrant, pas de cal\u00e8che ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 42.578,
    "end": 47.604,
    "text": "Justement, mon cher ami, r\u00e9pondit Franz, et vous avez devin\u00e9 du premier coup."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 47.57,
    "end": 51.316,
    "text": "Eh bien, voil\u00e0 une jolie ville que votre ville \u00e9ternelle !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 51.154,
    "end": 69.108,
    "text": "C\u2019est-\u00e0-dire, Excellence reprit ma\u00eetre Pastrini, qui d\u00e9sirait maintenir la capitale du monde chr\u00e9tien dans une certaine dignit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ses voyageurs, c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019il n\u2019y a plus de cal\u00e8che \u00e0 partir de dimanche matin jusqu\u2019\u00e0 mardi soir, mais d\u2019ici l\u00e0 vous en trouverez cinquante si vous voulez."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 69.202,
    "end": 71.796,
    "text": "Ah ! c\u2019est d\u00e9j\u00e0 quelque chose, dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 71.378,
    "end": 73.588,
    "text": "Nous sommes aujourd\u2019hui jeudi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 73.298,
    "end": 77.812,
    "text": "Qui sait, d\u2019ici \u00e0 dimanche, ce qui peut arriver ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 78.162,
    "end": 85.364,
    "text": "Il arrivera dix \u00e0 douze mille voyageurs, r\u00e9pondit Franz, lesquels rendront la difficult\u00e9 plus grande encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 86.098,
    "end": 91.764,
    "text": "Mon ami, dit Morcerf, jouissons du pr\u00e9sent et n\u2019assombrissons pas l\u2019avenir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 91.858,
    "end": 96.116,
    "text": "Au moins, demanda Franz, nous pourrons avoir une fen\u00eatre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 96.082,
    "end": 97.652,
    "text": "Sur quoi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 97.49,
    "end": 99.828,
    "text": "Sur la rue du Cours, parbleu !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 99.666,
    "end": 103.412,
    "text": "Ah ! bien oui, une fen\u00eatre ! s\u2019exclama ma\u00eetre Pastrini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 102.994,
    "end": 104.692,
    "text": "Impossible."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 104.402,
    "end": 107.078,
    "text": "De toute impossibilit\u00e9 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 106.88,
    "end": 113.012,
    "text": "Il en restait une au cinqui\u00e8me \u00e9tage du palais Doria, et elle a \u00e9t\u00e9 lou\u00e9e \u00e0 un prince russe pour vingt sequins par jour."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 113.106,
    "end": 116.596,
    "text": "Les deux jeunes gens se regardaient d\u2019un air stup\u00e9fait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 117.202,
    "end": 125.556,
    "text": "Eh bien, mon cher, dit Franz \u00e0 Albert, savez-vous ce qu\u2019il y a de mieux \u00e0 faire ? c\u2019est de nous en aller passer le carnaval \u00e0 Venise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 125.138,
    "end": 131.398,
    "text": "Au moins l\u00e0, si nous ne trouvons pas de voiture, nous trouverons des gondoles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 131.328,
    "end": 140.276,
    "text": "Ah ! ma foi non ! s\u2019\u00e9cria Albert, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 que je verrais le carnaval \u00e0 Rome, et je l\u2019y verrai, f\u00fbt-ce sur des \u00e9chasses."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 141.138,
    "end": 152.18,
    "text": "Tiens ! s\u2019\u00e9cria Franz, c\u2019est une id\u00e9e triomphante, surtout pour \u00e9teindre les moccoletti, nous nous d\u00e9guiserons en polichinelles vampires ou en habitants des Landes, et nous aurons un succ\u00e8s fou."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 152.274,
    "end": 155.636,
    "text": "Leurs Excellences d\u00e9sirent-elles toujours une voiture jusqu\u2019\u00e0 dimanche ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 155.218,
    "end": 161.012,
    "text": "Parbleu ! dit Albert, est-ce que vous croyez que nous allons courir les rues de Rome \u00e0 pied, comme des clercs d\u2019huissier ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 160.978,
    "end": 166.132,
    "text": "Je vais m\u2019empresser d\u2019ex\u00e9cuter les ordres de Leurs Excellences, dit ma\u00eetre Pastrini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 165.97,
    "end": 170.356,
    "text": "seulement je les pr\u00e9viens que la voiture leur co\u00fbtera six piastres par jour."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 170.45,
    "end": 184.308,
    "text": "Et moi, mon cher monsieur Pastrini, dit Franz, moi qui ne suis pas notre voisin le millionnaire, je vous pr\u00e9viens \u00e0 mon tour, qu\u2019attendu que c\u2019est la quatri\u00e8me fois que je viens \u00e0 Rome, je sais le prix des cal\u00e8ches, jours ordinaires, dimanches et f\u00eates."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 184.402,
    "end": 192.244,
    "text": "Nous vous donnerons douze piastres pour aujourd\u2019hui, demain et apr\u00e8s-demain, et vous aurez encore un fort joli b\u00e9n\u00e9fice."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 192.21,
    "end": 197.702,
    "text": "Cependant, Excellence !\u2026 dit ma\u00eetre Pastrini, essayant de se rebeller."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 197.632,
    "end": 214.772,
    "text": "Allez, mon cher h\u00f4te, allez, dit Franz, ou je vais moi-m\u00eame faire mon prix avec votre affettatore, qui est le mien aussi, c\u2019est un vieil ami \u00e0 moi, qui m\u2019a d\u00e9j\u00e0 pas mal vol\u00e9 d\u2019argent dans sa vie, et qui, dans l\u2019esp\u00e9rance de m\u2019en voler encore, en passera par un prix moindre que celui que je vous offre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 214.482,
    "end": 218.612,
    "text": "vous perdrez donc la diff\u00e9rence et ce sera votre faute."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 218.322,
    "end": 229.492,
    "text": "Ne prenez pas cette peine, Excellence, dit ma\u00eetre Pastrini, avec ce sourire du sp\u00e9culateur italien qui s\u2019avoue vaincu, je ferai de mon mieux, et j\u2019esp\u00e8re que vous serez content."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 229.586,
    "end": 233.076,
    "text": "\u00c0 merveille ! voil\u00e0 ce qui s\u2019appelle parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 233.042,
    "end": 235.124,
    "text": "Quand voulez-vous la voiture ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 234.834,
    "end": 236.276,
    "text": "Dans une heure."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 236.114,
    "end": 238.836,
    "text": "Dans une heure elle sera \u00e0 la porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 238.802,
    "end": 242.932,
    "text": "Une heure apr\u00e8s, effectivement, la voiture attendait les deux jeunes gens."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 242.898,
    "end": 250.228,
    "text": "c\u2019\u00e9tait un modeste fiacre que, vu la solennit\u00e9 de la circonstance, on avait \u00e9lev\u00e9 au rang de cal\u00e8che."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 249.938,
    "end": 259.316,
    "text": "Mais, quelque m\u00e9diocre apparence qu\u2019il e\u00fbt, les deux jeunes gens se fussent trouv\u00e9s bien heureux d\u2019avoir un pareil v\u00e9hicule pour les trois derniers jours."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 259.922,
    "end": 268.102,
    "text": "Excellence ! cria le cic\u00e9rone en voyant Franz mettre le nez \u00e0 la fen\u00eatre, faut-il faire approcher le carrosse du palais ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 267.904,
    "end": 278.004,
    "text": "Si habitu\u00e9 que f\u00fbt Franz \u00e0 l\u2019emphase italienne, son premier mouvement fut de regarder autour de lui mais c\u2019\u00e9tait bien \u00e0 lui-m\u00eame que ces paroles s\u2019adressaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 277.714,
    "end": 280.39,
    "text": "Franz \u00e9tait l\u2019Excellence."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 279.936,
    "end": 282.74,
    "text": "Le carrosse, c\u2019\u00e9tait le fiacre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 282.322,
    "end": 284.788,
    "text": "Le palais, c\u2019\u00e9tait l\u2019h\u00f4tel de Londres."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 284.754,
    "end": 289.652,
    "text": "Tout le g\u00e9nie laudatif de la nation \u00e9tait dans cette seule phrase."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 290.118,
    "end": 292.596,
    "text": "Franz et Albert descendirent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 292.69,
    "end": 295.028,
    "text": "Le carrosse s\u2019approcha du palais."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 294.738,
    "end": 301.556,
    "text": "Leurs Excellences allong\u00e8rent leurs jambes sur les banquettes, le cic\u00e9rone sauta sur le si\u00e8ge de derri\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 301.522,
    "end": 304.372,
    "text": "O\u00f9 Leurs Excellences veulent-elles qu\u2019on les conduise ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 304.466,
    "end": 314.356,
    "text": "Mais, \u00e0 Saint-Pierre d\u2019abord, et au Colis\u00e9e ensuite, dit Albert en v\u00e9ritable Parisien. Mais Albert ne savait pas une chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 314.194,
    "end": 319.092,
    "text": "c\u2019est qu\u2019il faut un jour pour voir Saint-Pierre, et un mois pour l\u2019\u00e9tudier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 319.698,
    "end": 323.188,
    "text": "la journ\u00e9e se passa donc rien qu\u2019\u00e0 voir Saint-Pierre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 323.154,
    "end": 327.156,
    "text": "Tout \u00e0 coup, les deux amis s\u2019aper\u00e7urent que le jour baissait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 327.25,
    "end": 331.38,
    "text": "Franz tira sa montre, il \u00e9tait quatre heures et demie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 331.474,
    "end": 334.324,
    "text": "On reprit aussit\u00f4t le chemin de l\u2019h\u00f4tel."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 334.79,
    "end": 339.06,
    "text": "\u00c0 la porte, Franz donna l\u2019ordre au cocher de se tenir pr\u00eat \u00e0 huit heures."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 338.898,
    "end": 345.46,
    "text": "Il voulait faire voir \u00e0 Albert le Colis\u00e9e au clair de lune, comme il lui avait fait voir Saint-Pierre au grand jour."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 346.45,
    "end": 354.676,
    "text": "Lorsqu\u2019on fait voir \u00e0 un ami une ville qu\u2019on a d\u00e9j\u00e0 vue, on y met la m\u00eame coquetterie qu\u2019\u00e0 montrer une femme dont on a \u00e9t\u00e9 l\u2019amant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 354.386,
    "end": 358.772,
    "text": "En cons\u00e9quence, Franz tra\u00e7a au cocher son itin\u00e9raire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 358.738,
    "end": 365.94,
    "text": "Il devait sortir par la porte del Popolo, longer la muraille ext\u00e9rieure et rentrer par la porte San-Giovanni."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 366.278,
    "end": 382.068,
    "text": "Ainsi le Colis\u00e9e leur apparaissait sans pr\u00e9paration aucune, et sans que le Capitole, le Forum, l\u2019arc de Septime S\u00e9v\u00e8re, le temple d\u2019Antonin et Faustine et la Via Sacra eussent servi de degr\u00e9s plac\u00e9s sur sa route pour le rapetisser."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 382.546,
    "end": 384.372,
    "text": "On se mit \u00e0 table."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 384.21,
    "end": 388.596,
    "text": "ma\u00eetre Pastrini avait promis \u00e0 ses h\u00f4tes un festin excellent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 388.69,
    "end": 391.54,
    "text": "Il leur donna un d\u00eener passable."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 391.506,
    "end": 393.332,
    "text": "il n\u2019y avait rien \u00e0 dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 393.554,
    "end": 396.404,
    "text": "\u00c0 la fin du d\u00eener, il entra lui-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 396.242,
    "end": 405.236,
    "text": "Franz crut d\u2019abord que c\u2019\u00e9tait pour recevoir ses compliments et s\u2019appr\u00eatait \u00e0 les lui faire, lorsqu\u2019aux premiers mots il l\u2019interrompit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 405.458,
    "end": 415.092,
    "text": "Excellence, dit-il, je suis flatt\u00e9 de votre approbation. Mais ce n\u2019\u00e9tait pas pour cela que j\u2019\u00e9tais mont\u00e9 chez vous\u2026 \u00c9tait-ce pour nous dire que vous aviez trouv\u00e9 une voiture ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 414.674,
    "end": 417.524,
    "text": "Demanda Albert en allumant son cigare."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 417.874,
    "end": 424.436,
    "text": "Encore moins, et m\u00eame, Excellence, vous ferez bien de n\u2019y plus penser et d\u2019en prendre votre parti."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 424.518,
    "end": 427.974,
    "text": "\u00c0 Rome, les choses se peuvent ou ne se peuvent pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 427.52,
    "end": 430.324,
    "text": "Quand on vous a dit qu\u2019elles ne se pouvaient pas, c\u2019est fini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 430.034,
    "end": 432.116,
    "text": "\u00c0 Paris, c\u2019est bien plus commode."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 431.698,
    "end": 437.236,
    "text": "quand cela ne se peut pas, on paie le double et l\u2019on a \u00e0 l\u2019instant m\u00eame ce que l\u2019on demande."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 437.074,
    "end": 455.668,
    "text": "J\u2019entends dire cela \u00e0 tous les Fran\u00e7ais, dit ma\u00eetre Pastrini un peu piqu\u00e9, ce qui fait que je ne comprends pas comment ils voyagent. Mais aussi, dit Albert en poussant flegmatiquement sa fum\u00e9e au plafond et en se renversant balanc\u00e9 sur les deux pieds de derri\u00e8re de son fauteuil, ce sont les fous et les niais comme nous qui voyagent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 455.378,
    "end": 461.94,
    "text": "Les gens sens\u00e9s ne quittent pas leur h\u00f4tel de la rue du Helder, le boulevard de Gand et le caf\u00e9 de Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 462.29,
    "end": 474.74,
    "text": "Il va sans dire qu\u2019Albert demeurait dans la rue susdite, faisait tous les jours sa promenade fashionable, et d\u00eenait quotidiennement dans le seul caf\u00e9 o\u00f9 l\u2019on d\u00eene, quand toutefois on est en bons termes avec les gar\u00e7ons."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 475.09,
    "end": 492.916,
    "text": "Ma\u00eetre Pastrini resta un instant silencieux, il \u00e9tait \u00e9vident qu\u2019il m\u00e9ditait la r\u00e9ponse, qui sans doute ne lui paraissait pas parfaitement claire. Mais enfin, dit Franz \u00e0 son tour, interrompant les r\u00e9flexions g\u00e9ographiques de son h\u00f4te, vous \u00e9tiez venu dans un but quelconque."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 492.626,
    "end": 495.732,
    "text": "Voulez-vous nous exposer l\u2019objet de votre visite ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 495.698,
    "end": 496.966,
    "text": "Ah ! c\u2019est juste."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 496.896,
    "end": 498.118,
    "text": "Le voici."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 497.664,
    "end": 500.212,
    "text": "vous avez command\u00e9 la cal\u00e8che pour huit heures ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 500.05,
    "end": 501.236,
    "text": "Parfaitement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 501.458,
    "end": 504.518,
    "text": "Vous avez l\u2019intention de visiter il Colosseo ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 504.064,
    "end": 505.972,
    "text": "C\u2019est-\u00e0-dire le Colis\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 505.682,
    "end": 507.892,
    "text": "C\u2019est exactement la m\u00eame chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 507.73,
    "end": 509.3,
    "text": "Soit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 509.394,
    "end": 516.468,
    "text": "Vous avez dit \u00e0 votre cocher de sortir par la porte del Popolo, de faire le tour des murs et de rentrer par la porte San-Giovanni ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 516.434,
    "end": 518.644,
    "text": "Ce sont mes propres paroles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 518.482,
    "end": 521.46,
    "text": "Eh bien, cet itin\u00e9raire est impossible."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 521.042,
    "end": 522.74,
    "text": "Impossible !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 522.578,
    "end": 524.788,
    "text": "Ou du moins fort dangereux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 524.626,
    "end": 526.708,
    "text": "Dangereux ! et pourquoi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 526.546,
    "end": 529.268,
    "text": "\u00c0 cause du fameux Luigi Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 530.002,
    "end": 533.446,
    "text": "D\u2019abord, mon cher h\u00f4te, qu\u2019est-ce que le fameux Luigi Vampa ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 532.992,
    "end": 534.516,
    "text": "Demanda Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 534.098,
    "end": 538.868,
    "text": "Il peut \u00eatre tr\u00e8s fameux \u00e0 Rome, mais je vous pr\u00e9viens qu\u2019il est ignor\u00e9 \u00e0 Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 538.578,
    "end": 541.684,
    "text": "Comment ! vous ne le connaissez pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 541.394,
    "end": 543.476,
    "text": "Je n\u2019ai pas cet honneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 543.058,
    "end": 554.1,
    "text": "Vous n\u2019avez jamais entendu prononcer son nom ? Jamais. Eh bien, c\u2019est un bandit aupr\u00e8s duquel les Deseraris et les Gasparone sont des esp\u00e8ces d\u2019enfants de ch\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 553.682,
    "end": 558.708,
    "text": "Attention, Albert ! s\u2019\u00e9cria Franz, voil\u00e0 donc enfin un bandit !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 559.058,
    "end": 563.956,
    "text": "Je vous pr\u00e9viens, mon cher h\u00f4te, que je ne croirai pas un mot de ce que vous allez nous dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 563.666,
    "end": 567.668,
    "text": "Ce point arr\u00eat\u00e9 entre nous, parlez tant que vous voudrez, je vous \u00e9coute."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 567.378,
    "end": 571.764,
    "text": "Il y avait une fois\u2026 Eh bien, allez donc !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 572.114,
    "end": 577.524,
    "text": "Ma\u00eetre Pastrini se retourna du c\u00f4t\u00e9 de Franz, qui lui paraissait le plus raisonnable des deux jeunes gens."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 577.49,
    "end": 579.956,
    "text": "Il faut rendre justice au brave homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 579.538,
    "end": 588.102,
    "text": "il avait log\u00e9 bien des Fran\u00e7ais dans sa vie, mais jamais il n\u2019avait compris certain c\u00f4t\u00e9 de leur esprit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 587.904,
    "end": 598.004,
    "text": "Excellence, dit-il fort gravement, s\u2019adressant, comme nous l\u2019avons dit, \u00e0 Franz, si vous me regardez comme un menteur, il est inutile que je vous dise ce que je voulais vous dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 597.97,
    "end": 602.228,
    "text": "Je puis cependant vous affirmer que c\u2019\u00e9tait dans l\u2019int\u00e9r\u00eat de Vos Excellences."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 602.834,
    "end": 610.118,
    "text": "Albert ne vous dit pas que vous \u00eates un menteur, mon cher monsieur Pastrini, reprit Franz, il vous dit qu\u2019il ne vous croira pas, voil\u00e0 tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 609.664,
    "end": 612.468,
    "text": "Mais, moi, je vous croirai, soyez tranquille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 612.05,
    "end": 613.62,
    "text": "Parlez donc."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 614.994,
    "end": 626.42,
    "text": "Cependant, Excellence, vous comprenez bien que si l\u2019on met en doute ma v\u00e9racit\u00e9\u2026 Mon cher, reprit Franz, vous \u00eates plus susceptible que Cassandre, qui cependant \u00e9tait proph\u00e9tesse, et que personne n\u2019\u00e9coutait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 626.002,
    "end": 630.26,
    "text": "Tandis que vous, au moins, vous \u00eates s\u00fbr de la moiti\u00e9 de votre auditoire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 630.226,
    "end": 635.38,
    "text": "Voyons, asseyez-vous, et dites-nous ce que c\u2019est que monsieur Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 635.858,
    "end": 640.884,
    "text": "Je vous l\u2019ai dit, Excellence, c\u2019est un bandit, comme nous n\u2019en avons pas encore vu depuis le fameux Mastrilla."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 641.49,
    "end": 648.646,
    "text": "Eh bien, quel rapport a ce bandit avec l\u2019ordre que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 mon cocher de sortir par la porte del Popolo et de rentrer par la porte San-Giovanni ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 648.576,
    "end": 656.756,
    "text": "Il y a, r\u00e9pondit ma\u00eetre Pastrini, que vous pourrez bien sortir par l\u2019une, mais que je doute que vous rentriez par l\u2019autre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 656.466,
    "end": 659.06,
    "text": "Pourquoi cela ? demanda Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 658.77,
    "end": 662.9,
    "text": "Parce que, la nuit venue, on n\u2019est plus en s\u00fbret\u00e9 \u00e0 cinquante pas des portes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 662.994,
    "end": 665.588,
    "text": "D\u2019honneur ? s\u2019\u00e9cria Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 665.81,
    "end": 681.844,
    "text": "Monsieur le vicomte, dit ma\u00eetre Pastrini, toujours bless\u00e9 jusqu\u2019au fond du c\u0153ur du doute \u00e9mis par Albert sur sa v\u00e9racit\u00e9, ce que je dis n\u2019est pas pour vous, c\u2019est pour votre compagnon de voyage, qui conna\u00eet Rome, lui, et qui sait qu\u2019on ne badine pas avec ces choses-l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 682.194,
    "end": 688.884,
    "text": "Mon cher, dit Albert s\u2019adressant \u00e0 Franz, voici une aventure admirable toute trouv\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 688.594,
    "end": 692.852,
    "text": "nous bourrons notre cal\u00e8che de pistolets, de tromblons et de fusils \u00e0 deux coups."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 692.818,
    "end": 696.18,
    "text": "Luigi Vampa vient pour nous arr\u00eater, nous l\u2019arr\u00eatons."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 695.762,
    "end": 697.588,
    "text": "Nous le ramenons \u00e0 Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 697.298,
    "end": 703.476,
    "text": "Nous en faisons hommage \u00e0 Sa Saintet\u00e9, qui nous demande ce qu\u2019elle peut faire pour reconna\u00eetre un si grand service."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 704.082,
    "end": 711.412,
    "text": "Alors nous r\u00e9clamons purement et simplement un carrosse et deux chevaux de ses \u00e9curies, et nous voyons le carnaval en voiture."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 710.994,
    "end": 721.652,
    "text": "Sans compter que probablement le peuple romain, reconnaissant, nous couronne au Capitole et nous proclame, comme Curtius et Horatius Cocl\u00e8s, les sauveurs de la patrie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 721.362,
    "end": 728.308,
    "text": "Pendant qu\u2019Albert d\u00e9duisait cette proposition, ma\u00eetre Pastrini faisait une figure qu\u2019on essayerait vainement de d\u00e9crire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 728.786,
    "end": 736.884,
    "text": "Et d\u2019abord, demanda Franz \u00e0 Albert, o\u00f9 prendrez-vous ces pistolets, ces tromblons, ces fusils \u00e0 deux coups dont vous voulez farcir votre voiture ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 737.234,
    "end": 744.646,
    "text": "Le fait est que ce ne sera pas dans mon arsenal, dit-il, car \u00e0 la Terracine, on m\u2019a pris jusqu\u2019\u00e0 mon couteau poignard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 744.192,
    "end": 745.588,
    "text": "Et \u00e0 vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 745.426,
    "end": 748.66,
    "text": "\u00c0 moi, on m\u2019en a fait autant \u00e0 Aqua-Pendente."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 748.37,
    "end": 760.39,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! mon cher h\u00f4te, dit Albert en allumant son second cigare au reste de son premier, savez-vous que c\u2019est tr\u00e8s commode pour les voleurs cette mesure-l\u00e0, et qu\u2019elle m\u2019a tout l\u2019air d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 prise de compte \u00e0 demi avec eux ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 759.936,
    "end": 774.644,
    "text": "Sans doute ma\u00eetre Pastrini trouva la plaisanterie compromettante, car il n\u2019y r\u00e9pondit qu\u2019\u00e0 moiti\u00e9 et encore en adressant la parole \u00e0 Franz, comme au seul \u00eatre raisonnable avec lequel il p\u00fbt convenablement s\u2019entendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 774.866,
    "end": 779.892,
    "text": "Son Excellence sait que ce n\u2019est pas l\u2019habitude de se d\u00e9fendre quand on est attaqu\u00e9 par des bandits."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 779.474,
    "end": 785.524,
    "text": "Comment ! s\u2019\u00e9cria Albert, dont le courage se r\u00e9voltait \u00e0 l\u2019id\u00e9e de se laisser d\u00e9valiser sans rien dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 785.106,
    "end": 787.444,
    "text": "Comment ! ce n\u2019est pas l\u2019habitude ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 787.666,
    "end": 791.156,
    "text": "Non, car toute d\u00e9fense serait inutile."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 791.122,
    "end": 798.964,
    "text": "Que voulez-vous faire contre une douzaine de bandits qui sortent d\u2019un foss\u00e9, d\u2019une masure ou d\u2019un aqueduc, et qui vous couchent en joue tous \u00e0 la fois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 798.93,
    "end": 803.06,
    "text": "Eh sacrebleu ! je veux me faire tuer ! s\u2019\u00e9cria Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 803.154,
    "end": 807.284,
    "text": "L\u2019aubergiste se tourna vers Franz d\u2019un air qui voulait dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 806.994,
    "end": 811.508,
    "text": "D\u00e9cid\u00e9ment, Excellence, votre camarade est fou."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 811.73,
    "end": 819.444,
    "text": "Mon cher Albert, reprit Franz, votre r\u00e9ponse est sublime, et vaut le Qu\u2019il mour\u00fbt du vieux Corneille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 819.154,
    "end": 835.398,
    "text": "seulement, quand Horace r\u00e9pondait cela, il s\u2019agissait du salut de Rome, et la chose en valait la peine. Mais quant \u00e0 nous, remarquez qu\u2019il s\u2019agit simplement d\u2019un caprice \u00e0 satisfaire, et qu\u2019il serait ridicule, pour un caprice, de risquer notre vie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 834.944,
    "end": 840.564,
    "text": "Ah ! per Bacco ! s\u2019\u00e9cria ma\u00eetre Pastrini, \u00e0 la bonne heure, voil\u00e0 ce qui s\u2019appelle parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 840.658,
    "end": 847.988,
    "text": "Albert se versa un verre de lacryma Christi, qu\u2019il but \u00e0 petits coups, en grommelant des paroles inintelligibles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 848.722,
    "end": 861.556,
    "text": "Eh bien, ma\u00eetre Pastrini, reprit Franz, maintenant que voil\u00e0 mon compagnon calm\u00e9, et que vous avez pu appr\u00e9cier mes dispositions pacifiques, maintenant, voyons qu\u2019est-ce que le seigneur Luigi Vampa ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 861.394,
    "end": 867.06,
    "text": "Est-il berger ou patricien ? est-il jeune ou vieux ? est-il petit ou grand ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 866.642,
    "end": 875.252,
    "text": "D\u00e9peignez-nous le, afin que si nous le rencontrions par hasard dans le monde, comme Jean Sbogar ou Lara, nous puissions au moins le reconna\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 875.474,
    "end": 884.34,
    "text": "Vous ne pouvez pas mieux vous adresser qu\u2019\u00e0 moi, Excellence, pour avoir des d\u00e9tails exacts, car j\u2019ai connu Luigi Vampa tout enfant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 884.434,
    "end": 894.324,
    "text": "Et, un jour que j\u2019\u00e9tais tomb\u00e9 moi-m\u00eame entre ses mains, en allant de Ferentino \u00e0 Alatri, il se souvint, heureusement pour moi, de notre ancienne connaissance."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 894.29,
    "end": 904.18,
    "text": "Il me laissa aller, non seulement sans me faire payer de ran\u00e7on, mais encore apr\u00e8s m\u2019avoir fait cadeau d\u2019une fort belle montre et m\u2019avoir racont\u00e9 son histoire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 904.53,
    "end": 907.252,
    "text": "Voyons la montre, dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 907.346,
    "end": 916.852,
    "text": "Ma\u00eetre Pastrini tira de son gousset une magnifique Breguet portant le nom de son auteur, le timbre de Paris et une couronne de comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 916.562,
    "end": 918.516,
    "text": "Voil\u00e0, dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 918.226,
    "end": 921.972,
    "text": "Peste ! fit Albert je vous en fais mon compliment."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 921.554,
    "end": 928.372,
    "text": "J\u2019ai la pareille \u00e0 peu pr\u00e8s il tira sa montre de la poche de son gilet et elle m\u2019a co\u00fbt\u00e9 trois mille francs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 929.234,
    "end": 936.564,
    "text": "Voyons l\u2019histoire, dit Franz \u00e0 son tour, en tirant un fauteuil et en faisant signe \u00e0 ma\u00eetre Pastrini de s\u2019asseoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 936.658,
    "end": 939.764,
    "text": "Leurs Excellences permettent ? dit l\u2019h\u00f4te."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 939.346,
    "end": 944.116,
    "text": "Pardieu ! dit Albert, vous n\u2019\u00eates pas un pr\u00e9dicateur, mon cher, pour parler debout."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 944.21,
    "end": 956.148,
    "text": "L\u2019h\u00f4telier s\u2019assit, apr\u00e8s avoir fait \u00e0 chacun de ses futurs auditeurs un salut respectueux, lequel avait pour but d\u2019indiquer qu\u2019il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 leur donner sur Luigi Vampa les renseignements qu\u2019ils demandaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 955.986,
    "end": 964.852,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0, fit Franz, arr\u00eatant ma\u00eetre Pastrini au moment o\u00f9 il ouvrait la bouche, vous dites que vous avez connu Luigi Vampa tout enfant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 964.562,
    "end": 967.284,
    "text": "C\u2019est donc encore un jeune homme ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 966.994,
    "end": 969.286,
    "text": "Comment, un jeune homme ! je crois bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 968.832,
    "end": 970.868,
    "text": "Il a vingt-deux ans \u00e0 peine !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 971.09,
    "end": 975.558,
    "text": "Oh ! c\u2019est un gaillard qui ira loin, soyez tranquille !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 975.104,
    "end": 981.958,
    "text": "Que dites-vous de cela, Albert ? c\u2019est beau, \u00e0 vingt-deux ans, de s\u2019\u00eatre d\u00e9j\u00e0 fait une r\u00e9putation, dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 981.76,
    "end": 991.092,
    "text": "Oui, certes, et, \u00e0 son \u00e2ge, Alexandre, C\u00e9sar et Napol\u00e9on, qui depuis ont fait un certain bruit dans le monde, n\u2019\u00e9taient pas si avanc\u00e9s que lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 991.826,
    "end": 999.92,
    "text": "Ainsi, reprit Franz, s\u2019adressant \u00e0 son h\u00f4te, le h\u00e9ros dont nous allons entendre l\u2019histoire n\u2019a que vingt-deux ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 999.63,
    "end": 1002.736,
    "text": "\u00c0 peine, comme j\u2019ai eu l\u2019honneur de vous le dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1002.83,
    "end": 1004.79,
    "text": "Est-il grand ou petit ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1004.63,
    "end": 1009.4,
    "text": "De taille moyenne. \u00e0 peu pr\u00e8s comme Son Excellence, dit l\u2019h\u00f4te en montrant Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1009.11,
    "end": 1012.598,
    "text": "Merci de la comparaison, dit celui-ci en s\u2019inclinant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1012.18,
    "end": 1018.23,
    "text": "Allez toujours, ma\u00eetre Pastrini, reprit Franz, souriant de la susceptibilit\u00e9 de son ami."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1017.94,
    "end": 1021.304,
    "text": "Et \u00e0 quelle classe de la soci\u00e9t\u00e9 appartenait-il ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1021.27,
    "end": 1029.104,
    "text": "C\u2019\u00e9tait un simple petit p\u00e2tre attach\u00e9 \u00e0 la ferme du comte de San-Felice, situ\u00e9e entre Palestrina et le lac de Gabri."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1029.2,
    "end": 1033.974,
    "text": "Il \u00e9tait n\u00e9 \u00e0 Pampinara, et \u00e9tait entr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de cinq ans au service du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1033.94,
    "end": 1038.706,
    "text": "Son p\u00e8re, berger lui-m\u00eame \u00e0 Anagni, avait un petit troupeau \u00e0 lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1038.29,
    "end": 1044.854,
    "text": "Et vivait de la laine de ses moutons et de la r\u00e9colte faite avec le lait de ses brebis, qu\u2019il venait vendre \u00e0 Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1045.46,
    "end": 1049.718,
    "text": "Tout enfant, le petit Vampa avait un caract\u00e8re \u00e9trange."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1049.3,
    "end": 1056.242,
    "text": "Un jour, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de sept ans, il \u00e9tait venu trouver le cur\u00e9 de Palestrina, et l\u2019avait pri\u00e9 de lui apprendre \u00e0 lire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1056.08,
    "end": 1058.25,
    "text": "C\u2019\u00e9tait chose difficile."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1057.796,
    "end": 1071.864,
    "text": "Car le jeune p\u00e2tre ne pouvait pas quitter son troupeau. Mais le bon cur\u00e9 allait tous les jours dire la messe dans un pauvre petit bourg trop peu consid\u00e9rable pour payer un pr\u00eatre, et qui, n\u2019ayant pas m\u00eame de nom, \u00e9tait connu sous celui dell\u2019Borgo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1072.08,
    "end": 1083.128,
    "text": "Il offrit \u00e0 Luigi de se trouver sur son chemin \u00e0 l\u2019heure de son retour et de lui donner ainsi sa le\u00e7on, le pr\u00e9venant que cette le\u00e7on serait courte et qu\u2019il e\u00fbt par cons\u00e9quent \u00e0 en profiter."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1083.22,
    "end": 1085.942,
    "text": "L\u2019enfant accepta avec joie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1085.52,
    "end": 1091.312,
    "text": "Tous les jours, Luigi menait pa\u00eetre son troupeau sur la route de Palestrina au Borgo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1091.15,
    "end": 1101.942,
    "text": "Tous les jours, \u00e0 neuf heures du matin, le cur\u00e9 passait, le pr\u00eatre et l\u2019enfant s\u2019asseyaient sur le revers d\u2019un foss\u00e9, et le petit p\u00e2tre prenait sa le\u00e7on dans le br\u00e9viaire du cur\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1102.03,
    "end": 1104.76,
    "text": "Au bout de trois mois, il savait lire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1105.11,
    "end": 1109.362,
    "text": "Ce n\u2019\u00e9tait pas tout, il lui fallait maintenant apprendre \u00e0 \u00e9crire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1109.46,
    "end": 1114.61,
    "text": "Le pr\u00eatre fit faire par un professeur d\u2019\u00e9criture de Rome trois alphabets."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1114.32,
    "end": 1126.516,
    "text": "un en gros, un en moyen, et un en fin, et il lui montra qu\u2019en suivant cet alphabet sur une ardoise il pouvait, \u00e0 l\u2019aide d\u2019une pointe de fer, apprendre \u00e0 \u00e9crire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1126.61,
    "end": 1141.876,
    "text": "Le m\u00eame soir, lorsque le troupeau fut rentr\u00e9 \u00e0 la ferme, le petit Vampa courut chez le serrurier de Palestrina, prit un gros clou, le forgea, le martela, l\u2019arrondit, et en fit une esp\u00e8ce de stylet antique."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1141.97,
    "end": 1146.48,
    "text": "Le lendemain, il avait r\u00e9uni une provision d\u2019ardoises et se mettait \u00e0 l\u2019\u0153uvre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1146.83,
    "end": 1149.426,
    "text": "Au bout de trois mois, il savait \u00e9crire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1149.52,
    "end": 1159.928,
    "text": "Le cur\u00e9, \u00e9tonn\u00e9 de cette profonde intelligence et touch\u00e9 de cette aptitude, lui fit cadeau de plusieurs cahiers de papier, d\u2019un paquet de plumes et d\u2019un canif."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1160.15,
    "end": 1165.814,
    "text": "Ce fut une nouvelle \u00e9tude \u00e0 faire, mais \u00e9tude qui n\u2019\u00e9tait rien aupr\u00e8s de la premi\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1165.39,
    "end": 1170.672,
    "text": "Huit jours apr\u00e8s, il maniait la plume comme il maniait le stylet."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1171.28,
    "end": 1185.138,
    "text": "Le cur\u00e9 raconta cette anecdote au comte de San-Felice, qui voulut voir le petit p\u00e2tre, le fit lire et \u00e9crire devant lui, ordonna \u00e0 son intendant de le faire manger avec les domestiques, et lui donna deux piastres par mois."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1185.36,
    "end": 1189.62,
    "text": "Avec cet argent, Luigi acheta des livres et des crayons."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1189.97,
    "end": 1199.348,
    "text": "En effet, il avait appliqu\u00e9 \u00e0 tous les objets cette facilit\u00e9 d\u2019imitation qu\u2019il avait, et, comme Giotto enfant, il dessinait sur ses ardoises ses brebis, les arbres, les maisons."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1199.57,
    "end": 1207.026,
    "text": "Puis, avec la pointe de son canif, il commen\u00e7a \u00e0 tailler le bois et \u00e0 lui donner toutes sortes de formes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1207.25,
    "end": 1211.51,
    "text": "C\u2019est ainsi que Pinelli, le sculpteur populaire, avait commenc\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1212.5,
    "end": 1220.85,
    "text": "Une jeune fille de six ou sept ans, c\u2019est-\u00e0-dire un peu plus jeune que Vampa, gardait de son c\u00f4t\u00e9 les brebis dans une ferme voisine de Palestrina."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1220.56,
    "end": 1225.59,
    "text": "Elle \u00e9tait orpheline, n\u00e9e \u00e0 Valmontone, et s\u2019appelait Teresa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1225.3,
    "end": 1247.48,
    "text": "Les deux enfants se rencontraient, s\u2019asseyaient l\u2019un pr\u00e8s de l\u2019autre, laissaient leurs troupeaux se m\u00ealer et pa\u00eetre ensemble, causaient, riaient et jouaient puis, le soir, on d\u00e9m\u00ealait les moutons du comte de San-Felice d\u2019avec ceux du baron de Cervetri, et les enfants se quittaient pour revenir \u00e0 leur ferme respective, en se promettant de se retrouver le lendemain matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1248.08,
    "end": 1252.342,
    "text": "Le lendemain ils tenaient parole, et grandissaient ainsi c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1252.18,
    "end": 1256.562,
    "text": "Vampa atteignit douze ans, et la petite Teresa onze."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1256.4,
    "end": 1260.152,
    "text": "Cependant, leurs instincts naturels se d\u00e9veloppaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1260.63,
    "end": 1271.92,
    "text": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 du go\u00fbt des arts que Luigi avait pouss\u00e9 aussi loin qu\u2019il le pouvait faire dans l\u2019isolement, il \u00e9tait triste par boutade, ardent par secousse, col\u00e8re par caprice, railleur toujours."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1272.27,
    "end": 1282.37,
    "text": "Aucun des jeunes gar\u00e7ons de Pampinara, de Palestrina ou de Valmontone n\u2019avait pu non seulement prendre aucune influence sur lui, mais encore devenir son compagnon."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1282.3,
    "end": 1294.452,
    "text": "Son temp\u00e9rament volontaire, toujours dispos\u00e9 \u00e0 exiger sans jamais vouloir se plier \u00e0 aucune concession, \u00e9cartait de lui tout mouvement amical, toute d\u00e9monstration sympathique."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1294.29,
    "end": 1306.616,
    "text": "Teresa seule commandait d\u2019un mot, d\u2019un regard, d\u2019un geste \u00e0 ce caract\u00e8re entier qui pliait sous la main d\u2019une femme, et qui, sous celle de quelque homme que ce f\u00fbt, se serait raidi jusqu\u2019\u00e0 rompre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1306.71,
    "end": 1326.452,
    "text": "Teresa \u00e9tait, au contraire, vive, alerte et gaie, mais coquette \u00e0 l\u2019exc\u00e8s, les deux piastres que donnait \u00e0 Luigi l\u2019intendant du comte de San-Felice, le prix de tous les petits ouvrages sculpt\u00e9s qu\u2019il vendait aux marchands de joujoux de Rome passaient en boucles d\u2019oreilles de perles, en colliers de verre, en aiguilles d\u2019or."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1326.42,
    "end": 1334.85,
    "text": "Aussi, gr\u00e2ce \u00e0 cette prodigalit\u00e9 de son jeune ami, Teresa \u00e9tait-elle la plus belle et la plus \u00e9l\u00e9gante paysanne des environs de Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1334.78,
    "end": 1345.272,
    "text": "Les deux enfants continu\u00e8rent \u00e0 grandir, passant toutes leurs journ\u00e9es ensemble, et se livrant sans combat aux instincts de leur nature primitive."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1344.98,
    "end": 1355.254,
    "text": "Aussi, dans leurs conversations, dans leurs souhaits, dans leurs r\u00eaves, Vampa se voyait toujours capitaine de vaisseau, g\u00e9n\u00e9ral d\u2019arm\u00e9e ou gouverneur d\u2019une province."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1355.22,
    "end": 1377.272,
    "text": "Teresa se voyait riche, v\u00eatue des plus belles robes et suivie de domestiques en livr\u00e9e, puis, quand ils avaient pass\u00e9 toute la journ\u00e9e \u00e0 broder leur avenir de ces folles et brillantes arabesques, ils se s\u00e9paraient pour ramener chacun leurs moutons dans leur \u00e9table, et redescendre, de la hauteur de leurs songes, \u00e0 l\u2019humilit\u00e9 de leur position r\u00e9elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1378.39,
    "end": 1386.104,
    "text": "Un jour, le jeune berger dit \u00e0 l\u2019intendant du comte qu\u2019il avait vu un loup sortir des montagnes de la Sabine et r\u00f4der autour de son troupeau."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1386.07,
    "end": 1388.66,
    "text": "L\u2019intendant lui donna un fusil."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1388.37,
    "end": 1390.584,
    "text": "c\u2019est ce que voulait Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1391.95,
    "end": 1399.03,
    "text": "Ce fusil se trouva par hasard \u00eatre un excellent canon de Brescia, portant la balle comme une carabine anglaise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1398.99,
    "end": 1406.706,
    "text": "Seulement un jour le comte, en assommant un renard bless\u00e9, en avait cass\u00e9 la crosse et l\u2019on avait jet\u00e9 le fusil au rebut."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1406.8,
    "end": 1410.296,
    "text": "Cela n\u2019\u00e9tait pas une difficult\u00e9 pour un sculpteur comme Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1410.39,
    "end": 1429.616,
    "text": "Il examina la couche primitive, calcula ce qu\u2019il fallait y changer pour la mettre \u00e0 son coup d\u2019\u0153il, et fit une autre crosse charg\u00e9e d\u2019ornements si merveilleux que, s\u2019il e\u00fbt voulu aller vendre \u00e0 la ville le bois seul, il en e\u00fbt certainement tir\u00e9 quinze ou vingt piastres. Mais il n\u2019avait garde d\u2019agir ainsi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1429.59,
    "end": 1433.46,
    "text": "un fusil avait longtemps \u00e9t\u00e9 le r\u00eave du jeune homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1433.17,
    "end": 1451.252,
    "text": "Dans tous les pays o\u00f9 l\u2019ind\u00e9pendance est substitu\u00e9e \u00e0 la libert\u00e9, le premier besoin qu\u2019\u00e9prouve tout c\u0153ur fort, toute organisation puissante, est celui d\u2019une arme qui assure en m\u00eame temps l\u2019attaque et la d\u00e9fense, et qui faisant celui qui la porte terrible, le fait souvent redout\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1451.22,
    "end": 1457.272,
    "text": "\u00c0 partir de ce moment, Vampa donna tous les instants qui lui rest\u00e8rent \u00e0 l\u2019exercice du fusil."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1457.11,
    "end": 1461.618,
    "text": "Il acheta de la poudre et des balles, et tout lui devint un but."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1461.2,
    "end": 1467.252,
    "text": "le tronc de l\u2019olivier, triste, ch\u00e9tif et gris, qui pousse au versant des montagnes de la Sabine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1467.09,
    "end": 1474.804,
    "text": "Le renard qui, le soir, sortait de son terrier pour commencer sa chasse nocturne, et l\u2019aigle qui planait dans l\u2019air."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1474.77,
    "end": 1490.294,
    "text": "Bient\u00f4t il devint si adroit, que Teresa surmontait la crainte qu\u2019elle avait \u00e9prouv\u00e9e d\u2019abord en entendant la d\u00e9tonation, et s\u2019amusa \u00e0 voir son jeune compagnon placer la balle de son fusil o\u00f9 il voulait la mettre, avec autant de justesse que s\u2019il l\u2019e\u00fbt pouss\u00e9e avec la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1491.54,
    "end": 1498.82,
    "text": "Un soir, un loup sortit effectivement d\u2019un bois de sapins pr\u00e8s duquel les deux jeunes gens avaient l\u2019habitude de demeurer."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1498.366,
    "end": 1501.684,
    "text": "le loup n\u2019avait pas fait dix pas en plaine qu\u2019il \u00e9tait mort."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1502.29,
    "end": 1508.216,
    "text": "Vampa, tout fier de ce beau coup, le chargea sur ses \u00e9paules et le rapporta \u00e0 la ferme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1508.31,
    "end": 1513.41,
    "text": "Tous ces d\u00e9tails donnaient \u00e0 Luigi une certaine r\u00e9putation aux alentours de la ferme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1512.956,
    "end": 1518.712,
    "text": "L\u2019homme sup\u00e9rieur partout o\u00f9 il se trouve, se cr\u00e9e une client\u00e8le d\u2019admirateurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1518.67,
    "end": 1527.026,
    "text": "On parlait dans les environs de ce jeune p\u00e2tre comme du plus adroit, du plus fort et du plus brave contadino qui f\u00fbt \u00e0 dix lieues \u00e0 la ronde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1526.87,
    "end": 1540.21,
    "text": "Et quoique de son c\u00f4t\u00e9 Teresa, dans un cercle plus \u00e9tendu encore, pass\u00e2t pour une des plus jolies filles de la Sabine, personne ne s\u2019avisait de lui dire un mot d\u2019amour, car on la savait aim\u00e9e par Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1539.92,
    "end": 1544.434,
    "text": "Et cependant les deux jeunes gens ne s\u2019\u00e9taient jamais dit qu\u2019ils s\u2019aimaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1544.27,
    "end": 1552.112,
    "text": "Ils avaient pouss\u00e9 l\u2019un \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019autre comme deux arbres qui m\u00ealent leurs racines sous le sol, leurs branches dans l\u2019air, leur parfum dans le ciel."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1551.95,
    "end": 1555.7,
    "text": "Seulement leur d\u00e9sir de se voir \u00e9tait le m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1555.41,
    "end": 1561.972,
    "text": "Ce d\u00e9sir \u00e9tait devenu un besoin, et ils comprenaient plut\u00f4t la mort qu\u2019une s\u00e9paration d\u2019un seul jour."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1562.32,
    "end": 1565.56,
    "text": "Teresa avait seize ans et Vampa dix-sept."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1566.42,
    "end": 1574.262,
    "text": "Vers ces temps, on commen\u00e7a de parler beaucoup d\u2019une bande de brigands qui s\u2019organisait dans les monts Lepini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1574.1,
    "end": 1579.254,
    "text": "Le brigandage n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 s\u00e9rieusement extirp\u00e9 dans le voisinage de Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1579.22,
    "end": 1585.398,
    "text": "Il manque de chefs parfois, mais quand un chef se pr\u00e9sente, il est rare qu\u2019il lui manque une bande."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1586.26,
    "end": 1601.912,
    "text": "Le c\u00e9l\u00e8bre Cucumetto, traqu\u00e9 dans les Abruzzes chass\u00e9 du royaume de Naples, o\u00f9 il avait soutenu une v\u00e9ritable guerre, avait travers\u00e9 Garigliano comme Manfred, et \u00e9tait venu entre Sonnino et Juperno se r\u00e9fugier sur les bords de l\u2019Amasine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1601.87,
    "end": 1611.128,
    "text": "C\u2019\u00e9tait lui qui s\u2019occupait \u00e0 r\u00e9organiser une troupe, et qui marchait sur les traces de Decesaris et de Gasparone, qu\u2019il esp\u00e9rait bient\u00f4t surpasser."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1611.35,
    "end": 1616.118,
    "text": "Plusieurs jeunes gens de Palestrina, de Frascati et de Pampinara disparurent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1615.7,
    "end": 1622.6,
    "text": "On s\u2019inqui\u00e9ta d\u2019eux d\u2019abord puis bient\u00f4t on sut qu\u2019ils \u00e9taient all\u00e9s rejoindre la bande de Cucumetto."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1622.146,
    "end": 1627.33,
    "text": "Au bout de quelque temps, Cucumetto devint l\u2019objet de l\u2019attention g\u00e9n\u00e9rale."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1627.012,
    "end": 1633.912,
    "text": "On citait de ce chef de bandits des traits d\u2019audace extraordinaires et de brutalit\u00e9 r\u00e9voltante."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1633.75,
    "end": 1636.852,
    "text": "Un jour, il enleva une jeune fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1636.69,
    "end": 1639.67,
    "text": "c\u2019\u00e9tait la fille de l\u2019arpenteur de Frosinone."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1639.38,
    "end": 1641.592,
    "text": "Les lois des bandits sont positives."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1641.43,
    "end": 1653.494,
    "text": "une jeune fille est \u00e0 celui qui l\u2019enl\u00e8ve d\u2019abord, puis les autres la tirent au sort, et la malheureuse sert aux plaisirs de toute la troupe jusqu\u2019\u00e0 ce que les bandits l\u2019abandonnent ou qu\u2019elle meure."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1654.35,
    "end": 1660.53,
    "text": "Lorsque les parents sont assez riches pour la racheter, on envoie un messager qui traite de la ran\u00e7on."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1660.24,
    "end": 1664.368,
    "text": "La t\u00eate de la prisonni\u00e8re r\u00e9pond de la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019\u00e9missaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1663.95,
    "end": 1669.57,
    "text": "Si la ran\u00e7on est refus\u00e9e, la prisonni\u00e8re est condamn\u00e9e irr\u00e9vocablement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1669.116,
    "end": 1672.568,
    "text": "La jeune fille avait son amant dans la troupe de Cucumetto."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1672.15,
    "end": 1674.096,
    "text": "il s\u2019appelait Carlini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1673.81,
    "end": 1687.792,
    "text": "En reconnaissant le jeune homme, elle tendit les bras vers lui et se crut sauv\u00e9e. Mais le pauvre Carlini, en la reconnaissant, lui, sentit son c\u0153ur se briser, car il se doutait bien du sort qui attendait sa ma\u00eetresse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1687.89,
    "end": 1704.056,
    "text": "Cependant, comme il \u00e9tait le favori de Cucumetto, comme il avait partag\u00e9 ses dangers depuis trois ans, comme il lui avait sauv\u00e9 la vie en abattant d\u2019un coup de pistolet un carabinier qui avait d\u00e9j\u00e0 le sabre lev\u00e9 sur sa t\u00eate, il esp\u00e9ra que Cucumetto aurait quelque piti\u00e9 de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1704.15,
    "end": 1719.41,
    "text": "Il prit donc le chef \u00e0 part, tandis que la jeune fille, assise contre le tronc d\u2019un grand pin qui s\u2019\u00e9levait au milieu d\u2019une clairi\u00e8re de la for\u00eat, s\u2019\u00e9tait fait un voile de la coiffure pittoresque des paysannes romaines et cachait son visage aux regards luxurieux des bandits."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1719.12,
    "end": 1730.676,
    "text": "L\u00e0, il lui raconta tout, ses amours avec la prisonni\u00e8re, leurs serments de fid\u00e9lit\u00e9, et comment chaque nuit, depuis qu\u2019ils \u00e9taient dans les environs, ils se donnaient rendez-vous dans une ruine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1730.26,
    "end": 1742.706,
    "text": "Ce soir-l\u00e0 justement, Cucumetto avait envoy\u00e9 Carlini dans un village voisin, il n\u2019avait pu se trouver au rendez-vous. Mais Cucumetto s\u2019y \u00e9tait trouv\u00e9 par hasard, disait-il, et c\u2019est alors qu\u2019il avait enlev\u00e9 la jeune fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1743.44,
    "end": 1752.822,
    "text": "Carlini supplia son chef de faire une exception en sa faveur et de respecter Rita, lui disant que le p\u00e8re \u00e9tait riche et qu\u2019il payerait une bonne ran\u00e7on."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1753.04,
    "end": 1761.52,
    "text": "Cucumetto parut se rendre aux pri\u00e8res de son ami, et le chargea de trouver un berger qu\u2019on p\u00fbt envoyer chez le p\u00e8re de Rita \u00e0 Frosinone."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1761.23,
    "end": 1775.476,
    "text": "Alors Carlini s\u2019approcha tout joyeux de la jeune fille, lui dit qu\u2019elle \u00e9tait sauv\u00e9e, et l\u2019invita \u00e0 \u00e9crire \u00e0 son p\u00e8re une lettre dans laquelle elle racontait ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9, et lui annoncerait que sa ran\u00e7on \u00e9tait fix\u00e9e \u00e0 trois cents piastres."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1775.57,
    "end": 1780.722,
    "text": "On donnait pour tout d\u00e9lai au p\u00e8re douze heures, c\u2019est-\u00e0-dire jusqu\u2019au lendemain neuf heures du matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1781.2,
    "end": 1787.248,
    "text": "La lettre \u00e9crite, Carlini s\u2019en empara aussit\u00f4t et courut dans la plaine pour chercher un messager."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1787.47,
    "end": 1790.322,
    "text": "Il trouva un jeune p\u00e2tre qui parquait son troupeau."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1790.16,
    "end": 1796.596,
    "text": "Les messagers naturels des bandits sont les bergers, qui vivent entre la ville et la montagne, entre la vie sauvage et la vie civilis\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1796.95,
    "end": 1801.84,
    "text": "Le jeune berger partit aussit\u00f4t, promettant d\u2019\u00eatre avant une heure \u00e0 Frosinone."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1801.55,
    "end": 1807.472,
    "text": "Carlini revint tout joyeux pour rejoindre sa ma\u00eetresse et lui annoncer cette bonne nouvelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1808.59,
    "end": 1816.312,
    "text": "Il trouva la troupe dans la clairi\u00e8re, o\u00f9 elle soupait joyeusement des provisions que les bandits levaient sur les paysans comme un tribut seulement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1816.15,
    "end": 1820.656,
    "text": "Au milieu de ces gais convives, il chercha vainement Cucumetto et Rita."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1820.75,
    "end": 1826.548,
    "text": "Il demanda o\u00f9 ils \u00e9taient, les bandits r\u00e9pondirent par un grand \u00e9clat de rire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1826.77,
    "end": 1832.694,
    "text": "Une sueur froide coula sur le front de Carlini, et il sentit l\u2019angoisse qui le prenait aux cheveux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1832.66,
    "end": 1834.612,
    "text": "Il renouvela sa question."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1834.45,
    "end": 1839.35,
    "text": "Un des convives remplit un verre de vin d\u2019Orvieto et le lui tendit en disant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1839.06,
    "end": 1842.12,
    "text": "\u00c0 la sant\u00e9 du brave Cucumetto et de la belle Rita !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1841.92,
    "end": 1846.77,
    "text": "En ce moment, Carlini crut entendre un cri de femme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1846.48,
    "end": 1848.182,
    "text": "Il devina tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1848.02,
    "end": 1854.966,
    "text": "Il prit le verre, le brisa sur la face de celui qui le lui pr\u00e9sentait, et s\u2019\u00e9lan\u00e7a dans la direction du cri."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1855.06,
    "end": 1860.856,
    "text": "Au bout de cent pas, au d\u00e9tour d\u2019un buisson, il trouva Rita \u00e9vanouie entre les bras de Cucumetto."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1861.59,
    "end": 1866.608,
    "text": "En apercevant Carlini, Cucumetto se releva tenant un pistolet de chaque main."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1866.83,
    "end": 1869.432,
    "text": "Les deux bandits se regard\u00e8rent un instant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1869.27,
    "end": 1875.702,
    "text": "l\u2019un le sourire de la luxure sur les l\u00e8vres, l\u2019autre la p\u00e2leur de la mort sur le front."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1875.54,
    "end": 1889.776,
    "text": "On e\u00fbt cru qu\u2019il allait se passer entre ces deux hommes quelque chose de terrible. Mais peu \u00e0 peu les traits de Carlini se d\u00e9tendirent, sa main, qu\u2019il avait port\u00e9e \u00e0 un des pistolets de sa ceinture, retomba pr\u00e8s de lui pendante \u00e0 son c\u00f4t\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1889.87,
    "end": 1892.472,
    "text": "Rita \u00e9tait couch\u00e9e entre eux deux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1892.95,
    "end": 1895.288,
    "text": "La lune \u00e9clairait cette sc\u00e8ne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1895.51,
    "end": 1900.4,
    "text": "Eh bien, lui dit Cucumetto, as-tu fait la commission dont tu t\u2019\u00e9tais charg\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1900.75,
    "end": 1907.91,
    "text": "Oui, capitaine, r\u00e9pondit Carlini, et demain, avant neuf heures, le p\u00e8re de Rita sera ici avec l\u2019argent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1907.456,
    "end": 1908.982,
    "text": "\u00c0 merveille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1908.69,
    "end": 1912.31,
    "text": "En attendant, nous allons passer une joyeuse nuit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1912.02,
    "end": 1916.662,
    "text": "Cette jeune fille est charmante, et tu as, en v\u00e9rit\u00e9, bon go\u00fbt, ma\u00eetre Carlini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1916.5,
    "end": 1923.57,
    "text": "Aussi comme je ne suis pas \u00e9go\u00efste nous allons retourner aupr\u00e8s des camarades et tirer au sort \u00e0 qui elle appartiendra maintenant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1923.92,
    "end": 1927.928,
    "text": "Ainsi vous \u00eates d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019abandonner \u00e0 la loi commune ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1927.51,
    "end": 1929.208,
    "text": "Demanda Carlini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1929.43,
    "end": 1932.28,
    "text": "Et pourquoi ferait-on exception en sa faveur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1932.63,
    "end": 1937.394,
    "text": "J\u2019avais cru qu\u2019\u00e0 ma pri\u00e8re\u2026 Et qu\u2019es-tu plus que les autres ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1938.0,
    "end": 1945.328,
    "text": "C\u2019est juste. Mais sois tranquille, reprit Cucumetto en riant, un peu plus t\u00f4t, un peu plus tard, ton tour viendra."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1945.55,
    "end": 1948.532,
    "text": "Les dents de Carlini se serraient \u00e0 se briser."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1948.63,
    "end": 1952.884,
    "text": "Allons, dit Cucumetto en faisant un pas vers les convives, viens-tu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1952.85,
    "end": 1964.662,
    "text": "Je vous suis\u2026 Cucumetto s\u2019\u00e9loigna sans perdre de vue Carlini, car sans doute il craignait qu\u2019il ne le frapp\u00e2t par derri\u00e8re. Mais rien dans le bandit ne d\u00e9non\u00e7ait une intention hostile."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1964.5,
    "end": 1968.376,
    "text": "Il \u00e9tait debout, les bras crois\u00e9s, pr\u00e8s de Rita toujours \u00e9vanouie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1968.47,
    "end": 1978.05,
    "text": "Un instant, l\u2019id\u00e9e de Cucumetto fut que le jeune homme allait la prendre dans ses bras et fuir avec elle. Mais peu lui importait maintenant, il avait eu de Rita ce qu\u2019il voulait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1977.596,
    "end": 1985.14,
    "text": "Et quant \u00e0 l\u2019argent, trois cents piastres r\u00e9parties \u00e0 la troupe faisaient une si pauvre somme qu\u2019il s\u2019en souciait m\u00e9diocrement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1985.49,
    "end": 1988.47,
    "text": "Il continua donc sa route vers la clairi\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1988.18,
    "end": 1993.078,
    "text": "Mais, \u00e0 son grand \u00e9tonnement, Carlini y arriva presque aussit\u00f4t que lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1993.94,
    "end": 1998.962,
    "text": "Le tirage au sort ! le tirage au sort ! cri\u00e8rent tous les bandits en apercevant le chef."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1998.8,
    "end": 2009.72,
    "text": "Et les yeux de tous ces hommes brill\u00e8rent d\u2019ivresse et de lascivit\u00e9, tandis que la flamme du foyer jetait sur toute leur personne une lueur rouge\u00e2tre qui les faisait ressembler \u00e0 des d\u00e9mons."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2010.32,
    "end": 2012.49,
    "text": "Ce qu\u2019ils demandaient \u00e9tait juste."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2012.036,
    "end": 2017.524,
    "text": "Aussi le chef fit-il de la t\u00eate un signe annon\u00e7ant qu\u2019il acquies\u00e7ait \u00e0 leur demande."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2017.49,
    "end": 2025.844,
    "text": "On mit tous les noms dans un chapeau, celui de Carlini comme ceux des autres, et le plus jeune de la bande tira de l\u2019urne improvis\u00e9e un bulletin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2026.45,
    "end": 2030.068,
    "text": "Ce bulletin portait le nom de Diavolaccio."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2030.16,
    "end": 2038.264,
    "text": "C\u2019\u00e9tait celui-l\u00e0 m\u00eame qui avait propos\u00e9 \u00e0 Carlini la sant\u00e9 du chef, et \u00e0 qui Carlini avait r\u00e9pondu en lui brisant le verre sur la figure."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2038.23,
    "end": 2043.766,
    "text": "Une large blessure ouverte de la tempe \u00e0 la bouche, laissait couler le sang \u00e0 flots."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2043.86,
    "end": 2049.65,
    "text": "Diavolaccio, se voyant ainsi favoris\u00e9 de la fortune, poussa un \u00e9clat de rire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2049.36,
    "end": 2057.208,
    "text": "Capitaine, dit-il, tout \u00e0 l\u2019heure Carlini n\u2019a pas voulu boire \u00e0 votre sant\u00e9, proposez-lui de boire \u00e0 la mienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2056.79,
    "end": 2061.17,
    "text": "Il aura peut-\u00eatre plus de condescendance pour vous que pour moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2062.03,
    "end": 2071.28,
    "text": "Chacun s\u2019attendait \u00e0 une explosion de la part de Carlini. Mais au grand \u00e9tonnement de tous, il prit un verre d\u2019une main, un fiasco de l\u2019autre, puis, remplissant le verre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2071.76,
    "end": 2077.17,
    "text": "\u00c0 ta sant\u00e9, Diavolaccio, dit-il d\u2019une voix parfaitement calme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2076.88,
    "end": 2080.368,
    "text": "Et il avala le contenu du verre sans que sa main trembl\u00e2t."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2080.59,
    "end": 2083.064,
    "text": "Puis, s\u2019asseyant pr\u00e8s du feu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2083.03,
    "end": 2085.49,
    "text": "Ma part de souper ! dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2085.2,
    "end": 2088.048,
    "text": "La course que je viens de faire m\u2019a donn\u00e9 de l\u2019app\u00e9tit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2088.27,
    "end": 2091.12,
    "text": "Vive Carlini ! s\u2019\u00e9cri\u00e8rent les brigands."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2090.83,
    "end": 2095.088,
    "text": "\u00c0 la bonne heure, voil\u00e0 ce qui s\u2019appelle prendre la chose en bon compagnon."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2094.67,
    "end": 2100.336,
    "text": "Et tous reform\u00e8rent le cercle autour du foyer, tandis que Diavolaccio s\u2019\u00e9loignait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2100.43,
    "end": 2104.946,
    "text": "Carlini mangeait et buvait, comme si rien ne s\u2019\u00e9tait pass\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2105.04,
    "end": 2113.912,
    "text": "Les bandits le regardaient avec \u00e9tonnement, ne comprenant rien \u00e0 cette impassibilit\u00e9, lorsqu\u2019ils entendirent derri\u00e8re eux retentir sur le sol un pas alourdi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2113.75,
    "end": 2118.774,
    "text": "Ils se retourn\u00e8rent et aper\u00e7urent Diavolaccio tenant la jeune fille entre ses bras."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2118.74,
    "end": 2123.382,
    "text": "Elle avait la t\u00eate renvers\u00e9e, et ses longs cheveux pendaient jusqu\u2019\u00e0 terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2125.14,
    "end": 2133.11,
    "text": "\u00c0 mesure qu\u2019ils entraient dans le cercle de la lumi\u00e8re projet\u00e9e par le foyer, on s\u2019apercevait de la p\u00e2leur de la jeune fille et de la p\u00e2leur du bandit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2133.46,
    "end": 2146.93,
    "text": "Cette apparition avait quelque chose de si \u00e9trange et de si solennel, que chacun se leva, except\u00e9 Carlini, qui resta assis et continua de boire et de manger, comme si rien ne se passait autour de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2147.28,
    "end": 2155.248,
    "text": "Diavolaccio continuait de s\u2019avancer au milieu du plus profond silence, et d\u00e9posa Rita aux pieds du capitaine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2155.47,
    "end": 2162.418,
    "text": "Alors tout le monde put reconna\u00eetre la cause de cette p\u00e2leur de la jeune fille et de cette p\u00e2leur du bandit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2162.0,
    "end": 2168.176,
    "text": "Rita avait un couteau enfonc\u00e9 jusqu\u2019au manche au-dessous de la mamelle gauche."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2168.27,
    "end": 2171.376,
    "text": "Tous les yeux se port\u00e8rent sur Carlini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2171.47,
    "end": 2173.94,
    "text": "la gaine \u00e9tait vide \u00e0 sa ceinture."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2174.29,
    "end": 2179.702,
    "text": "Ah ! ah ! dit le chef, je comprends maintenant pourquoi Carlini \u00e9tait rest\u00e9 en arri\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2180.18,
    "end": 2184.182,
    "text": "Toute nature sauvage est apte \u00e0 appr\u00e9cier une action forte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2184.02,
    "end": 2190.45,
    "text": "Quoique peut-\u00eatre aucun des bandits n\u2019e\u00fbt fait ce que venait de faire Carlini, tous comprirent ce qu\u2019il avait fait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2190.8,
    "end": 2200.438,
    "text": "Eh bien, dit Carlini en se levant \u00e0 son tour et en s\u2019approchant du cadavre, la main sur la crosse d\u2019un de ses pistolets, y a-t-il encore quelqu\u2019un qui me dispute cette femme ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2200.66,
    "end": 2204.278,
    "text": "Non, dit le chef, elle est \u00e0 toi !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2205.14,
    "end": 2212.34,
    "text": "Alors Carlini la prit \u00e0 son tour dans ses bras, et l\u2019emporta hors du cercle de lumi\u00e8re que projetait la flamme du foyer."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2213.97,
    "end": 2221.684,
    "text": "Cucumetto disposa les sentinelles comme d\u2019habitude, et les bandits se couch\u00e8rent, envelopp\u00e9s dans leurs manteaux, autour du foyer."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2221.91,
    "end": 2227.958,
    "text": "\u00c0 minuit, la sentinelle donna l\u2019\u00e9veil, et en un instant le chef et ses compagnons furent sur pied."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2227.54,
    "end": 2232.944,
    "text": "C\u2019\u00e9tait le p\u00e8re de Rita, qui arrivait lui-m\u00eame, portant la ran\u00e7on de sa fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2232.91,
    "end": 2244.852,
    "text": "Tiens, dit-il \u00e0 Cucumetto en lui tendant un sac d\u2019argent, voici trois cents pistoles, rends-moi mon enfant. Mais le chef, sans prendre l\u2019argent, lui fit signe de le suivre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2244.69,
    "end": 2246.386,
    "text": "Le vieillard ob\u00e9it."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2246.48,
    "end": 2251.632,
    "text": "Tous deux s\u2019\u00e9loign\u00e8rent sous les arbres, \u00e0 travers les branches desquels filtraient les rayons de la lune."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2251.47,
    "end": 2258.546,
    "text": "Enfin Cucumetto s\u2019arr\u00eata \u00e9tendant la main et montrant au vieillard deux personnes group\u00e9es au pied d\u2019un arbre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2258.64,
    "end": 2264.44,
    "text": "Tiens, lui dit-il, demande ta fille \u00e0 Carlini, c\u2019est lui qui t\u2019en rendra compte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2264.15,
    "end": 2266.614,
    "text": "Et il s\u2019en retourna vers ses compagnons."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2267.22,
    "end": 2270.15,
    "text": "Le vieillard resta immobile et les yeux fixes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2269.696,
    "end": 2275.062,
    "text": "Il sentait que quelque malheur inconnu, immense, inou\u00ef, planait sur sa t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2274.9,
    "end": 2280.184,
    "text": "Enfin, il fit quelques pas vers le groupe informe dont il ne pouvait se rendre compte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2279.76,
    "end": 2289.654,
    "text": "Au bruit qu\u2019il faisait en s\u2019avan\u00e7ant vers lui, Carlini releva la t\u00eate, et les formes des deux personnages commenc\u00e8rent \u00e0 appara\u00eetre plus distinctes aux yeux du vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2289.62,
    "end": 2296.304,
    "text": "Une femme \u00e9tait couch\u00e9e \u00e0 terre, la t\u00eate pos\u00e9e sur les genoux d\u2019un homme assis et qui se tenait pench\u00e9 vers elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2296.27,
    "end": 2302.578,
    "text": "C\u2019\u00e9tait en se relevant que cet homme avait d\u00e9couvert le visage de la femme qu\u2019il tenait serr\u00e9e contre sa poitrine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2302.8,
    "end": 2307.448,
    "text": "Le vieillard reconnut sa fille, et Carlini reconnut le vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2307.67,
    "end": 2311.032,
    "text": "Je t\u2019attendais, dit le bandit au p\u00e8re de Rita."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2310.87,
    "end": 2314.736,
    "text": "Mis\u00e9rable ! dit le vieillard, qu\u2019as-tu fait ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2314.83,
    "end": 2322.04,
    "text": "Et il regardait avec terreur Rita, p\u00e2le, immobile, ensanglant\u00e9e, avec un couteau dans la poitrine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2322.39,
    "end": 2327.16,
    "text": "Un rayon de la lune frappait sur elle et l\u2019\u00e9clairait de sa lueur blafarde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2327.51,
    "end": 2333.432,
    "text": "Cucumetto avait viol\u00e9 ta fille, dit le bandit, et, comme je l\u2019aimais, je l\u2019ai tu\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2333.27,
    "end": 2337.01,
    "text": "Car, apr\u00e8s lui, elle allait servir de jouet \u00e0 toute la bande."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2336.85,
    "end": 2343.026,
    "text": "Le vieillard ne pronon\u00e7a point une parole, seulement il devint p\u00e2le comme un spectre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2343.12,
    "end": 2348.022,
    "text": "Maintenant, dit Carlini, si j\u2019ai eu tort, venge-la."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2347.99,
    "end": 2358.52,
    "text": "Et il arracha le couteau du sein de la jeune fille et, se levant, il l\u2019alla offrir d\u2019une main au vieillard tandis que de l\u2019autre il \u00e9cartait sa veste et lui pr\u00e9sentait sa poitrine nue."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2358.87,
    "end": 2362.05,
    "text": "Tu as bien fait, lui dit le vieillard d\u2019une voix sourde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2361.596,
    "end": 2364.15,
    "text": "Embrasse-moi, mon fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2364.5,
    "end": 2368.752,
    "text": "Carlini se jeta en sanglotant dans les bras du p\u00e8re de sa ma\u00eetresse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2368.72,
    "end": 2372.086,
    "text": "C\u2019\u00e9taient les premi\u00e8res larmes que versait cet homme de sang."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2372.31,
    "end": 2377.588,
    "text": "Maintenant, dit le vieillard \u00e0 Carlini, aide-moi \u00e0 enterrer ma fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2377.81,
    "end": 2387.568,
    "text": "Carlini alla chercher deux pioches, et le p\u00e8re et l\u2019amant se mirent \u00e0 creuser la terre au pied d\u2019un ch\u00eane dont les branches touffues devaient recouvrir la tombe de la jeune fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2387.79,
    "end": 2393.03,
    "text": "Quand la tombe fut creus\u00e9e, le p\u00e8re l\u2019embrassa le premier, l\u2019amant ensuite."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2392.96,
    "end": 2398.576,
    "text": "Puis, l\u2019un la prenant par les pieds, l\u2019autre par-dessous les \u00e9paules, ils la descendirent dans la fosse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2398.67,
    "end": 2402.808,
    "text": "Puis ils s\u2019agenouill\u00e8rent des deux c\u00f4t\u00e9s et dirent les pri\u00e8res des morts."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2403.03,
    "end": 2410.102,
    "text": "Puis, lorsqu\u2019ils eurent fini, ils repouss\u00e8rent la terre sur le cadavre jusqu\u2019\u00e0 ce que la fosse f\u00fbt combl\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2410.07,
    "end": 2412.534,
    "text": "Alors, lui tendant la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2412.5,
    "end": 2416.112,
    "text": "Je te remercie, mon fils ! dit le vieillard \u00e0 Carlini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2417.87,
    "end": 2424.056,
    "text": "Maintenant, laisse-moi seul. Mais cependant\u2026 dit celui-ci."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2424.15,
    "end": 2426.48,
    "text": "Laisse-moi, je te l\u2019ordonne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2426.83,
    "end": 2435.83,
    "text": "Carlini ob\u00e9it, alla rejoindre ses camarades, s\u2019enveloppa dans son manteau, et bient\u00f4t parut aussi profond\u00e9ment endormi que les autres."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2436.56,
    "end": 2440.948,
    "text": "Il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 la veille que l\u2019on changerait de campement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2441.17,
    "end": 2453.622,
    "text": "Une heure avant le jour Cucumetto \u00e9veilla ses hommes et l\u2019ordre fut donn\u00e9 de partir. Mais Carlini ne voulut pas quitter la for\u00eat sans savoir ce qu\u2019\u00e9tait devenu le p\u00e8re de Rita."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2454.35,
    "end": 2457.33,
    "text": "Il se dirigea vers l\u2019endroit o\u00f9 il l\u2019avait laiss\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2457.68,
    "disabled": false,
    "end": 2463.478,
    "text": "Il trouva le vieillard pendu \u00e0 une des branches du ch\u00eane qui ombrageait la tombe de sa fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2463.7,
    "end": 2470.2619999999997,
    "text": "Il fit alors sur le cadavre de l\u2019un et sur la fosse de l\u2019autre le serment de les venger tous deux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2469.97,
    "end": 2478.192,
    "text": "Mais il ne put tenir ce serment. Car, deux jours apr\u00e8s dans une rencontre avec les carabiniers romains, Carlini fut tu\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2478.03,
    "end": 2484.3239999999996,
    "text": "Seulement, on s\u2019\u00e9tonna que, faisant face \u00e0 l\u2019ennemi, il e\u00fbt re\u00e7u une balle entre les deux \u00e9paules."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2484.3239999999996,
    "end": 2494.064,
    "text": "L\u2019\u00e9tonnement cessa quand un des bandits eut fait remarquer \u00e0 ses camarades que Cucumetto \u00e9tait plac\u00e9 dix pas en arri\u00e8re de Carlini lorsque Carlini \u00e9tait tomb\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2495.95,
    "end": 2507.248,
    "text": "Le matin du d\u00e9part de la for\u00eat de Frosinone, il avait suivi Carlini dans l\u2019obscurit\u00e9, avait entendu le serment qu\u2019il avait fait, et, en homme de pr\u00e9caution, il avait pris l\u2019avance."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2507.47,
    "end": 2513.782,
    "text": "On racontait encore sur ce terrible chef de bande dix autres histoires non moins curieuses que celle-ci."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2513.62,
    "end": 2519.672,
    "text": "Ainsi, de Fondi \u00e0 P\u00e9rouse, tout le monde tremblait au seul nom de Cucumetto."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2520.15,
    "end": 2525.426,
    "text": "Ces histoires avaient souvent \u00e9t\u00e9 l\u2019objet des conversations de Luigi et de Teresa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2525.52,
    "end": 2534.262,
    "text": "La jeune fille tremblait fort \u00e0 tous ces r\u00e9cits. Mais Vampa la rassurait avec un sourire, frappant son bon fusil, qui portait si bien la balle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2534.1,
    "end": 2546.296,
    "text": "Puis, si elle n\u2019\u00e9tait pas rassur\u00e9e, il lui montrait \u00e0 cent pas quelque corbeau perch\u00e9 sur une branche morte, le mettait en joue, l\u00e2chait la d\u00e9tente, et l\u2019animal, frapp\u00e9, tombait au pied de l\u2019arbre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2546.39,
    "end": 2548.982,
    "text": "N\u00e9anmoins, le temps s\u2019\u00e9coulait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2548.82,
    "end": 2555.64,
    "text": "les deux jeunes gens avaient arr\u00eat\u00e9 qu\u2019ils se marieraient lorsqu\u2019ils auraient, Vampa vingt ans, et Teresa dix-neuf."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2555.47,
    "end": 2557.38,
    "text": "Ils \u00e9taient orphelins tous deux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2557.054,
    "end": 2559.86,
    "text": "Ils n\u2019avaient de permission \u00e0 demander qu\u2019\u00e0 leur ma\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2559.57,
    "end": 2562.292,
    "text": "Ils l\u2019avaient demand\u00e9e et obtenue."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2562.77,
    "end": 2567.75,
    "text": "Un jour qu\u2019ils causaient de leur projet d\u2019avenir, ils entendirent deux ou trois coups de feu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2567.424,
    "end": 2574.834,
    "text": "Puis tout \u00e0 coup un homme sortit du bois pr\u00e8s duquel les deux jeunes gens avaient l\u2019habitude de faire pa\u00eetre leurs troupeaux, et accourut vers eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2574.8,
    "end": 2579.65,
    "text": "Arriv\u00e9 \u00e0 la port\u00e9e de la voix. Je suis poursuivi ! leur cria-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2579.324,
    "end": 2581.108,
    "text": "Pouvez-vous me cacher ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2581.33,
    "end": 2594.63,
    "text": "Les deux jeunes gens reconnurent bien que ce fugitif devait \u00eatre quelque bandit. Mais il y a entre le paysan et le bandit romain une sympathie inn\u00e9e qui fait que le premier est toujours pr\u00eat \u00e0 rendre service au second."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2594.432,
    "end": 2610.032,
    "text": "Vampa, sans rien dire, courut donc \u00e0 la pierre qui bouchait l\u2019entr\u00e9e de leur grotte, d\u00e9masqua cette entr\u00e9e en tirant la pierre \u00e0 lui, fit signe au fugitif de se r\u00e9fugier dans cet asile inconnu de tous, repoussa la pierre sur lui et revint s\u2019asseoir pr\u00e8s de Teresa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2609.87,
    "end": 2614.516,
    "text": "Presque aussit\u00f4t, quatre carabiniers \u00e0 cheval apparurent \u00e0 la lisi\u00e8re du bois."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2614.61,
    "end": 2621.682,
    "text": "Trois paraissaient \u00eatre \u00e0 la recherche du fugitif, le quatri\u00e8me tra\u00eenait par le cou un bandit prisonnier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2622.16,
    "end": 2630.902,
    "text": "Les trois carabiniers explor\u00e8rent le pays d\u2019un coup d\u2019\u0153il, aper\u00e7urent les deux jeunes gens, accoururent \u00e0 eux au galop, et les interrog\u00e8rent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2630.74,
    "end": 2637.296,
    "text": "Ils n\u2019avaient rien vu. C\u2019est f\u00e2cheux, dit le brigadier, car celui que nous cherchons, c\u2019est le chef."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2637.39,
    "end": 2642.422,
    "text": "Cucumetto ? ne purent s\u2019emp\u00eacher de s\u2019\u00e9crier ensemble Luigi et Teresa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2642.26,
    "end": 2644.55,
    "text": "Oui, r\u00e9pondit le brigadier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2644.096,
    "end": 2652.152,
    "text": "Et comme sa t\u00eate est mise \u00e0 prix \u00e0 mille \u00e9cus romains, il y en aurait eu cinq cents pour vous si vous nous aviez aid\u00e9s \u00e0 le prendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2651.73,
    "end": 2654.32,
    "text": "Les deux jeunes gens \u00e9chang\u00e8rent un regard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2654.03,
    "end": 2656.76,
    "text": "Le brigadier eut un instant d\u2019esp\u00e9rance."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2656.47,
    "end": 2664.18,
    "text": "Cinq cents \u00e9cus romains font trois mille francs, et trois mille francs sont une fortune pour deux pauvres orphelins qui vont se marier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2664.53,
    "end": 2670.072,
    "text": "Oui, c\u2019est f\u00e2cheux, dit Vampa, mais nous ne l\u2019avons pas vu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2670.16,
    "end": 2675.824,
    "text": "Alors les carabiniers battirent le pays dans des directions diff\u00e9rentes, mais inutilement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2675.79,
    "end": 2679.412,
    "text": "Puis, successivement, ils disparurent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2679.75,
    "end": 2684.152,
    "text": "Alors Vampa alla tirer la pierre, et Cucumetto sortit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2684.11,
    "end": 2689.52,
    "text": "Il avait vu, \u00e0 travers les jours de la porte de granit, les deux jeunes gens causer avec les carabiniers."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2689.23,
    "end": 2705.272,
    "text": "Il s\u2019\u00e9tait dout\u00e9 du sujet de leur conversation, il avait lu sur le visage de Luigi et de Teresa l\u2019in\u00e9branlable r\u00e9solution de ne point le livrer et tira de sa poche une bourse pleine d\u2019or et la leur offrit. Mais Vampa releva la t\u00eate avec fiert\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2705.11,
    "end": 2713.08,
    "text": "Quant \u00e0 Teresa, ses yeux brill\u00e8rent en pensant \u00e0 tout ce qu\u2019elle pourrait acheter de riches bijoux et beaux habits avec cette bourse pleine d\u2019or."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2714.32,
    "end": 2716.3,
    "text": "Cucumetto \u00e9tait un Satan fort habile."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2716.3,
    "end": 2719.732,
    "text": "il avait pris la forme d\u2019un bandit au lieu de celle d\u2019un serpent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2719.57,
    "end": 2729.08,
    "text": "Il surprit ce regard, reconnut dans Teresa une digne fille d\u2019\u00c8ve, et rentra dans la for\u00eat en se retournant plusieurs fois sous pr\u00e9texte de saluer ses lib\u00e9rateurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2729.3,
    "end": 2735.43,
    "text": "Plusieurs jours s\u2019\u00e9coul\u00e8rent sans que l\u2019on revit Cucumetto, sans qu\u2019on entendit reparler de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2735.232,
    "end": 2737.136,
    "text": "Le temps du carnaval approchait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2736.98,
    "end": 2743.11,
    "text": "Le comte de San-Felice annon\u00e7a un grand bal masqu\u00e9 o\u00f9 tout ce que Rome avait de plus \u00e9l\u00e9gant fut invit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2743.04,
    "end": 2746.744,
    "text": "Teresa avait grande envie de voir ce bal."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2746.58,
    "end": 2754.29,
    "text": "Luigi demanda \u00e0 son protecteur l\u2019intendant la permission pour elle et pour lui d\u2019y assister cach\u00e9s parmi les serviteurs de la maison."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2754.64,
    "end": 2757.36,
    "text": "Cette permission lui fut accord\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2757.59,
    "end": 2763.254,
    "text": "Ce bal \u00e9tait surtout donn\u00e9 par le comte pour faire plaisir \u00e0 sa fille Carmela, qu\u2019il adorait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2764.5,
    "end": 2771.32,
    "text": "Carmela \u00e9tait juste de l\u2019\u00e2ge et de la taille de Teresa, et Teresa \u00e9tait au moins aussi belle que Carmela."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2771.03,
    "end": 2777.592,
    "text": "Le soir du bal, Teresa mit sa plus belle toilette ses plus riches aiguilles, ses plus brillantes verroteries."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2777.3,
    "end": 2780.61,
    "text": "Elle avait le costume des femmes de Frascati."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2780.284,
    "end": 2785.01,
    "text": "Luigi avait l\u2019habit si pittoresque du paysan romain les jours de f\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2784.59,
    "end": 2788.04,
    "text": "Tous deux se m\u00eal\u00e8rent, comme on l\u2019avait permis, aux serviteurs et aux paysans."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2787.584,
    "end": 2789.96,
    "text": "La f\u00eate \u00e9tait magnifique."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2789.634,
    "end": 2796.87,
    "text": "Non seulement la villa \u00e9tait ardemment illumin\u00e9e, mais des milliers de lanternes de couleur \u00e9taient suspendues aux arbres du jardin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2796.8,
    "end": 2803.65,
    "text": "Aussi bient\u00f4t le palais eut-il d\u00e9bord\u00e9 sur les terrasses et les terrasses dans les all\u00e9es. \u00c0 chaque carrefour."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2803.324,
    "end": 2806.768,
    "text": "Il y avait un orchestre, des buffets et des rafra\u00eechissements."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2806.35,
    "end": 2811.97,
    "text": "Les promeneurs s\u2019arr\u00eataient, les quadrilles se formaient et l\u2019on dansait l\u00e0 o\u00f9 il plaisait de danser."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2811.772,
    "end": 2815.05,
    "text": "Carmela \u00e9tait v\u00eatue en femme de Sonino."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2814.724,
    "end": 2828.658,
    "text": "Elle avait son bonnet tout brod\u00e9 de perles, les aiguilles de ses cheveux \u00e9taient d\u2019or et de diamants, sa ceinture \u00e9tait de soie turque \u00e0 grandes fleurs broch\u00e9es, son surtout et son jupon \u00e9taient de cachemire, son tablier \u00e9tait de mousseline des Indes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2828.24,
    "end": 2832.244,
    "text": "Les boutons de son corset \u00e9taient autant de pierreries."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2832.21,
    "end": 2838.384,
    "text": "Deux autres de ses compagnes \u00e9taient v\u00eatues, l\u2019une en femme de Nettuno, l\u2019autre en femme de la Riccia."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2838.35,
    "end": 2847.218,
    "text": "Quatre jeunes gens des plus riches et des plus nobles familles de Rome les accompagnaient avec cette libert\u00e9 italienne qui a son \u00e9gale dans aucun autre pays du monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2846.8,
    "end": 2854.006,
    "text": "ils \u00e9taient v\u00eatus de leur c\u00f4t\u00e9 en paysans d\u2019Albano, de Velletri, de Civita-Castellana et de Sora."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2853.84,
    "end": 2861.172,
    "text": "Il va sans dire que ces costumes de paysans, comme ceux de paysannes, \u00e9taient resplendissant d\u2019or et de pierreries."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2860.75,
    "end": 2866.162,
    "text": "Il vint \u00e0 Carmela l\u2019id\u00e9e de faire un quadrille uniforme, seulement il manquait une femme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2866.77,
    "end": 2874.356,
    "text": "Carmela regardait tout autour d\u2019elle, pas une de ses invit\u00e9es n\u2019avait un costume analogue au sien et \u00e0 ceux de ses compagnes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2874.32,
    "end": 2880.376,
    "text": "Le comte San-Felice lui montra, au milieu des paysannes, Teresa appuy\u00e9e au bras de Luigi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2880.59,
    "end": 2883.53,
    "text": "Est-ce que vous permettez, mon p\u00e8re ? dit Carmela."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2883.332,
    "end": 2887.024,
    "text": "Sans doute, r\u00e9pondit le comte, ne sommes-nous pas en carnaval !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2886.99,
    "end": 2894.072,
    "text": "Carmela se pencha vers un jeune homme qui l\u2019accompagnait en causant, et lui dit quelques mots tout en lui montrant du doigt la jeune fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2894.16,
    "end": 2903.8,
    "text": "Le jeune homme suivit des yeux la jolie main qui lui servait de conductrice, fit un geste d\u2019ob\u00e9issance et vint inviter Teresa \u00e0 figurer au quadrille dirig\u00e9 par la fille du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2903.51,
    "end": 2907.248,
    "text": "Teresa sentit comme une flamme qui lui passait sur le visage."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2906.83,
    "end": 2909.62,
    "text": "Elle interrogea du regard Luigi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2909.62,
    "end": 2911.472,
    "text": "il n\u2019y avait pas moyen de refuser."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2911.31,
    "end": 2923.72,
    "text": "Luigi laissa lentement glisser le bras de Teresa, qu\u2019il tenait sous le sien, et Teresa, s\u2019\u00e9loignant conduite par son \u00e9l\u00e9gant cavalier, vint prendre, toute tremblante, sa place au quadrille aristocratique."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2923.394,
    "end": 2935.41,
    "text": "Certes, aux yeux d\u2019un artiste, l\u2019exact et s\u00e9v\u00e8re costume de Teresa e\u00fbt eu un bien autre caract\u00e8re que celui de Carmela et des ses compagnes, mais Teresa \u00e9tait une jeune fille frivole et coquette."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2935.25,
    "end": 2944.5,
    "text": "Les broderies de la mousseline, les palmes de la ceinture, l\u2019\u00e9clat du cachemire l\u2019\u00e9blouissaient, le reflet des saphirs et des diamants la rendaient folle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2944.21,
    "end": 2949.57,
    "text": "De son c\u00f4t\u00e9 Luigi sentait na\u00eetre en lui un sentiment inconnu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2949.12,
    "end": 2958.322,
    "text": "c\u2019\u00e9tait comme une douleur sourde qui le mordait au c\u0153ur d\u2019abord, et de l\u00e0, toute fr\u00e9missante, courait par ses veines et s\u2019emparait de tout son corps."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2958.16,
    "end": 2962.42,
    "text": "Il suivit des yeux les moindres mouvements de Teresa et de son cavalier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2962.13,
    "end": 2971.762,
    "text": "Lorsque leurs mains se touchaient il ressentait comme des \u00e9blouissements, ses art\u00e8res battaient avec violence, et l\u2019on e\u00fbt dit que le son d\u2019une cloche vibrait \u00e0 ses oreilles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2971.6,
    "end": 2989.302,
    "text": "Lorsqu\u2019ils se parlaient, quoique Teresa \u00e9cout\u00e2t, timide et les yeux baiss\u00e9s, les discours de son cavalier, comme Luigi lisait dans les yeux ardents du beau jeune homme que ces discours \u00e9taient des louanges, il lui semblait que la terre tournait sous lui et que toutes les voix de l\u2019enfer lui soufflaient des id\u00e9es de meurtre et d\u2019assassinat."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2989.14,
    "end": 3008.97,
    "text": "Alors, craignant de se laisser emporter \u00e0 sa folie, il se cramponnait d\u2019une main \u00e0 la charmille contre laquelle il \u00e9tait debout, et de l\u2019autre il serrait d\u2019un mouvement convulsif le poignard au manche sculpt\u00e9 qui \u00e9tait pass\u00e9 dans sa ceinture et que, sans s\u2019en apercevoir, il tirait quelquefois presque entier du fourreau."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3008.516,
    "end": 3015.8,
    "text": "Luigi \u00e9tait jaloux ! il sentait qu\u2019emport\u00e9e par sa nature coquette et orgueilleuse Teresa pouvait lui \u00e9chapper."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3015.89,
    "end": 3021.68,
    "text": "Et cependant la jeune paysanne, timide et presque effray\u00e9e d\u2019abord, s\u2019\u00e9tait bient\u00f4t remise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3021.39,
    "end": 3023.69,
    "text": "Nous avons dit que Teresa \u00e9tait belle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3023.492,
    "end": 3032.01,
    "text": "Ce n\u2019est pas tout, Teresa \u00e9tait gracieuse, de cette gr\u00e2ce sauvage bien autrement puissante que notre gr\u00e2ce minaudi\u00e8re et affect\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3031.684,
    "end": 3040.372,
    "text": "Elle eut presque les honneurs du quadrille, et si elle fut envieuse de la fille du comte de San-Felice, nous n\u2019oserions pas dire que Carmela ne fut pas jalouse d\u2019elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3040.21,
    "end": 3047.16,
    "text": "Aussi f\u00fbt-ce avec force compliments que son beau cavalier la reconduisit \u00e0 la place o\u00f9 il l\u2019avait prise, et o\u00f9 l\u2019attendait Luigi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3047.51,
    "end": 3055.608,
    "text": "Deux ou trois fois, pendant la contredanse, la jeune fille avait jet\u00e9 un regard sur lui, et \u00e0 chaque fois elle l\u2019avait vu p\u00e2le et les traits crisp\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3055.19,
    "end": 3062.392,
    "text": "Une fois m\u00eame la lame de son couteau, \u00e0 moiti\u00e9 tir\u00e9e de sa gaine, avait \u00e9bloui ses yeux comme un sinistre \u00e9clair."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3062.23,
    "end": 3066.69,
    "text": "Ce fut donc presque en tremblant qu\u2019elle reprit le bras de son amant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3066.372,
    "end": 3072.496,
    "text": "Le quadrille avait eu le plus grand succ\u00e8s, et il \u00e9tait \u00e9vident qu\u2019il \u00e9tait question d\u2019en faire une seconde \u00e9dition."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3072.59,
    "end": 3080.054,
    "text": "Carmela seule s\u2019y opposait. Mais le comte de San-Felice pria sa fille si tendrement, qu\u2019elle finit par consentir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3080.02,
    "end": 3089.78,
    "text": "Aussit\u00f4t un des cavaliers s\u2019avan\u00e7a pour inviter Teresa, sans laquelle il \u00e9tait impossible que la contredanse e\u00fbt lieu. Mais la jeune fille avait d\u00e9j\u00e0 disparu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3089.49,
    "end": 3094.98,
    "text": "En effet, Luigi ne s\u2019\u00e9tait pas senti la force de supporter une seconde \u00e9preuve."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3094.782,
    "end": 3100.912,
    "text": "Et, moiti\u00e9 par persuasion, moiti\u00e9 par force, il avait entra\u00een\u00e9 Teresa vers un autre point du jardin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3100.88,
    "end": 3112.436,
    "text": "Teresa avait c\u00e9d\u00e9 bien malgr\u00e9 elle. Mais elle avait vu \u00e0 la figure boulevers\u00e9e du jeune homme, elle comprenait \u00e0 son silence entrecoup\u00e9 de tressaillements nerveux, que quelque chose d\u2019\u00e9trange se passait en lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3112.27,
    "end": 3120.97,
    "text": "Elle-m\u00eame n\u2019\u00e9tait pas exempte d\u2019une agitation int\u00e9rieure, et sans avoir cependant rien fait de mal, elle comprenait que Luigi \u00e9tait en droit de lui faire des reproches."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3120.9,
    "end": 3126.774,
    "text": "sur quoi ? elle l\u2019ignorait. Mais elle ne sentait pas moins que ces reproches seraient m\u00e9rit\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3126.74,
    "end": 3136.33,
    "text": "Cependant, au grand \u00e9tonnement de Teresa, Luigi demeura muet, et pas une parole n\u2019entrouvrit ses l\u00e8vres pendant tout le reste de la soir\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3136.26,
    "end": 3146.864,
    "text": "Seulement, lorsque le froid de la nuit eut chass\u00e9 les invit\u00e9s des jardins et que les portes de la villa se furent referm\u00e9es sur eux pour une f\u00eate int\u00e9rieure, il reconduisit Teresa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3146.83,
    "end": 3149.554,
    "text": "Puis, comme elle allait rentrer chez elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3149.52,
    "end": 3155.572,
    "text": "Teresa, dit-il, \u00e0 quoi pensais-tu lorsque tu dansais en face de la jeune comtesse de San-Felice ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3156.18,
    "end": 3165.048,
    "text": "Je pensais, r\u00e9pondit la jeune fille dans toute la franchise de son \u00e2me, que je donnerais la moiti\u00e9 de ma vie pour avoir un costume comme celui qu\u2019elle portait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3166.03,
    "end": 3168.244,
    "text": "Et que te disait ton cavalier ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3168.21,
    "end": 3173.488,
    "text": "Il me disait qu\u2019il ne tiendrait qu\u2019\u00e0 moi de l\u2019avoir, et que je n\u2019avais qu\u2019un mot \u00e0 dire pour cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3173.71,
    "end": 3176.44,
    "text": "Il avait raison, r\u00e9pondit Luigi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3176.15,
    "end": 3179.894,
    "text": "Le d\u00e9sires-tu aussi ardemment que tu le dis ? Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3179.86,
    "end": 3181.432,
    "text": "Eh bien tu l\u2019auras !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3181.27,
    "end": 3188.984,
    "text": "La jeune fille, \u00e9tonn\u00e9e, leva la t\u00eate pour le questionner. Mais son visage \u00e9tait si sombre et si terrible que la parole se gla\u00e7a sur ses l\u00e8vres."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3188.95,
    "end": 3192.816,
    "text": "D\u2019ailleurs, en disant ces paroles, Luigi s\u2019\u00e9tait \u00e9loign\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3192.91,
    "end": 3197.302,
    "text": "Teresa le suivit des yeux dans la nuit tant qu\u2019elle put l\u2019apercevoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3197.14,
    "end": 3200.88,
    "text": "Puis, lorsqu\u2019il eut disparu, elle rentra chez elle en soupirant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3201.87,
    "end": 3209.54,
    "text": "Cette m\u00eame nuit, il arriva un grand \u00e9v\u00e9nement par l\u2019imprudence sans doute de quelque domestique qui avait n\u00e9glig\u00e9 d\u2019\u00e9teindre les lumi\u00e8res."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3209.342,
    "end": 3215.088,
    "text": "Le feu prit \u00e0 la villa San-Felice, juste dans les d\u00e9pendances de l\u2019appartement de la belle Carmela."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3214.67,
    "end": 3227.64,
    "text": "R\u00e9veill\u00e9e au milieu de la nuit par la lueur des flammes, elle avait saut\u00e9 au bas de son lit, s\u2019\u00e9tait envelopp\u00e9e de sa robe de chambre, et avait essay\u00e9 de fuir par la porte. Mais le corridor par lequel il fallait passer \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 la proie de l\u2019incendie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3227.35,
    "end": 3234.802,
    "text": "Alors elle \u00e9tait rentr\u00e9e dans sa chambre, appelant \u00e0 grands cris du secours, quand tout \u00e0 coup sa fen\u00eatre, situ\u00e9e \u00e0 vingt pieds du sol, s\u2019\u00e9tait ouverte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3234.77,
    "end": 3245.04,
    "text": "Un jeune paysan s\u2019\u00e9tait \u00e9lanc\u00e9 dans l\u2019appartement, l\u2019avait prise dans ses bras, et, avec une force et une adresse surhumaines l\u2019avait transport\u00e9e sur le gazon de la pelouse, o\u00f9 elle s\u2019\u00e9tait \u00e9vanouie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3244.75,
    "end": 3248.376,
    "text": "Lorsqu\u2019elle avait repris ses sens, son p\u00e8re \u00e9tait devant elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3248.08,
    "end": 3251.57,
    "text": "Tous les serviteurs l\u2019entouraient, lui portant des secours."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3251.28,
    "end": 3257.462,
    "text": "Une aile tout enti\u00e8re de la villa \u00e9tait br\u00fbl\u00e9e. Mais qu\u2019importait, puisque Carmela \u00e9tait saine et sauve."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3257.3,
    "end": 3261.68,
    "text": "On chercha partout son lib\u00e9rateur, mais son lib\u00e9rateur ne reparut point."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3261.39,
    "end": 3265.14,
    "text": "On le demanda \u00e0 tout le monde, mais personne ne l\u2019avait vu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3264.85,
    "end": 3269.45,
    "text": "Quant \u00e0 Carmela, elle \u00e9tait si troubl\u00e9e qu\u2019elle ne l\u2019avait point reconnu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3269.122,
    "end": 3285.88,
    "text": "Au reste, comme le comte \u00e9tait immens\u00e9ment riche, \u00e0 part le danger qu\u2019avait couru Carmela, et qui lui parut, par la mani\u00e8re miraculeuse dont elle y avait \u00e9chapp\u00e9, plut\u00f4t une nouvelle faveur de la Providence qu\u2019un malheur r\u00e9el, la perte occasionn\u00e9e par les flammes fut peu de chose pour lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3285.59,
    "end": 3291.89,
    "text": "Le lendemain, \u00e0 l\u2019heure habituelle, les deux jeunes gens se retrouv\u00e8rent \u00e0 la lisi\u00e8re de la for\u00eat."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3291.6,
    "end": 3293.94,
    "text": "Luigi \u00e9tait arriv\u00e9 le premier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3293.78,
    "end": 3297.392,
    "text": "Il vint au-devant de la jeune fille avec une grande gaiet\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3297.23,
    "end": 3300.856,
    "text": "Il semblait avoir compl\u00e8tement oubli\u00e9 la sc\u00e8ne de la veille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3300.95,
    "end": 3314.29,
    "text": "Teresa \u00e9tait visiblement pensive, mais en voyant Luigi ainsi dispos\u00e9, elle affecta de son c\u00f4t\u00e9 l\u2019insouciance rieuse qui \u00e9tait le fond de son caract\u00e8re quand quelque passion ne le venait pas troubler."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3314.0,
    "end": 3319.414,
    "text": "Luigi prit le bras de Teresa sous le sien, et la conduisit jusqu\u2019\u00e0 la porte de la grotte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3319.51,
    "end": 3321.206,
    "text": "L\u00e0 il s\u2019arr\u00eata."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3321.3,
    "end": 3325.94,
    "text": "La jeune fille, comprenant qu\u2019il y avait quelque chose d\u2019extraordinaire, le regarda fixement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3326.93,
    "end": 3334.0,
    "text": "Teresa, dit Luigi, hier soir tu m\u2019as dit que tu donnerais tout au monde pour avoir un costume pareil \u00e0 celui de la fille du comte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3333.71,
    "end": 3339.12,
    "text": "Oui, dit Teresa, avec \u00e9tonnement, mais j\u2019\u00e9tais folle de faire un pareil souhait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3338.83,
    "end": 3340.61,
    "text": "Et moi, je t\u2019ai r\u00e9pondu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3340.284,
    "end": 3342.192,
    "text": "C\u2019est bien, tu l\u2019auras."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3342.03,
    "end": 3350.134,
    "text": "Oui, reprit la jeune fille, dont l\u2019\u00e9tonnement croissait \u00e0 chaque parole de Luigi. Mais tu as r\u00e9pondu cela sans doute pour me faire plaisir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3350.1,
    "end": 3355.25,
    "text": "Je ne t\u2019ai jamais rien promis que je ne te l\u2019aie donn\u00e9, Teresa, dit orgueilleusement Luigi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3354.96,
    "end": 3357.688,
    "text": "Entre dans la grotte et habille-toi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3357.27,
    "end": 3366.902,
    "text": "\u00c0 ces mots, il tira la pierre, et montra \u00e0 Teresa la grotte \u00e9clair\u00e9e par deux bougies qui br\u00fblaient de chaque c\u00f4t\u00e9 d\u2019un magnifique miroir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3366.74,
    "end": 3373.56,
    "text": "Sur la table rustique, faite par Luigi, \u00e9taient \u00e9tal\u00e9s le collier de perles et les \u00e9pingles de diamants."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3373.27,
    "end": 3377.142,
    "text": "Sur une chaise \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \u00e9tait d\u00e9pos\u00e9 le reste du costume."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3376.98,
    "end": 3387.382,
    "text": "Teresa poussa un cri de joie, et, sans s\u2019informer d\u2019o\u00f9 venait ce costume, sans prendre le temps de remercier Luigi, elle s\u2019\u00e9lan\u00e7a dans la grotte transform\u00e9e en cabinet de toilette."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3387.72,
    "disabled": false,
    "end": 3408.248,
    "text": "Derri\u00e8re elle Luigi repoussa la pierre, car il venait d\u2019apercevoir, sur la cr\u00eate d\u2019une petite colline qui emp\u00eachait que de la place o\u00f9 il \u00e9tait on ne v\u00eet Palestrina, un voyageur \u00e0 cheval, qui s\u2019arr\u00eata un instant comme incertain de sa route, se dessinant sur l\u2019azur du ciel avec cette nettet\u00e9 de contour particuli\u00e8re aux lointains des pays m\u00e9ridionaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3408.5899999999997,
    "end": 3414.0699999999997,
    "text": "Et apercevant Luigi, le voyageur mit son cheval au galop, et vint \u00e0 lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3413.636,
    "end": 3415.316,
    "text": "Luigi ne s\u2019\u00e9tait pas tromp\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3415.316,
    "end": 3420.3959999999997,
    "text": "Le voyageur, qui allait de Palestrina \u00e0 Tivoli, \u00e9tait dans le doute de son chemin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3420.75,
    "end": 3422.79,
    "text": "Le jeune homme le lui indiqua."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3422.464,
    "end": 3432.946,
    "text": "Mais, comme \u00e0 un quart de mille de l\u00e0 la route se divisait en trois sentiers, et qu\u2019arriv\u00e9 \u00e0 ces trois sentiers le voyageur pouvait de nouveau s\u2019\u00e9garer, il pria Luigi de lui servir de guide."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3433.04,
    "end": 3446.392,
    "text": "Luigi d\u00e9tacha son manteau et le d\u00e9posa \u00e0 terre, jeta sur son \u00e9paule sa carabine, et, d\u00e9gag\u00e9 ainsi du lourd v\u00eatement, marcha devant le voyageur de ce pas rapide du montagnard que le pas d\u2019un cheval a peine \u00e0 suivre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3446.23,
    "end": 3451.892,
    "text": "En dix minutes, Luigi et le voyageur furent \u00e0 l\u2019esp\u00e8ce de carrefour indiqu\u00e9 par le jeune p\u00e2tre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3451.73,
    "end": 3459.57,
    "text": "Arriv\u00e9s l\u00e0, d\u2019un geste majestueux comme celui d\u2019un empereur, il \u00e9tendit la main vers celle des trois routes que le voyageur devait suivre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3459.41,
    "end": 3464.818,
    "text": "Voil\u00e0 votre chemin, dit-il, Excellence, vous n\u2019avez plus \u00e0 vous tromper maintenant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3464.4,
    "end": 3471.092,
    "text": "Et toi, voici ta r\u00e9compense, dit le voyageur en offrant au jeune p\u00e2tre quelques pi\u00e8ces de menue monnaie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3470.93,
    "end": 3473.086,
    "text": "Merci, dit Luigi en retirant sa main."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3473.086,
    "end": 3475.058,
    "text": "Je rends un service, je ne le vends pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3475.28,
    "end": 3486.452,
    "text": "Mais, dit le voyageur, qui paraissait du reste habitu\u00e9 \u00e0 cette diff\u00e9rence entre la servilit\u00e9 de l\u2019homme des villes et l\u2019orgueil du campagnard, si tu refuses un salaire, tu acceptes au moins un cadeau."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3486.03,
    "end": 3488.114,
    "text": "Ah ! oui, c\u2019est autre chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3487.83,
    "end": 3494.774,
    "text": "Eh bien, dit le voyageur, prends ces deux sequins de Venise, et donne-les \u00e0 ta fianc\u00e9e pour en faire une paire de boucles d\u2019oreilles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3494.74,
    "end": 3502.456,
    "text": "Et vous, alors, prenez ce poignard, dit le jeune p\u00e2tre, vous n\u2019en trouveriez pas un dont la poign\u00e9e f\u00fbt mieux sculpt\u00e9e d\u2019Albano \u00e0 Civita-Castellana."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3502.55,
    "end": 3508.592,
    "text": "J\u2019accepte, dit le voyageur. Mais alors, c\u2019est moi qui suis ton oblig\u00e9, car ce poignard vaut plus de deux sequins."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3508.43,
    "end": 3513.588,
    "text": "Pour un marchand peut-\u00eatre, mais pour moi, qui l\u2019ai sculpt\u00e9 moi-m\u00eame, il vaut \u00e0 peine une piastre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3513.17,
    "end": 3516.15,
    "text": "Comment t\u2019appelles-tu ? demanda le voyageur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3515.86,
    "end": 3519.366,
    "text": "Luigi Vampa, r\u00e9pondit le p\u00e2tre du m\u00eame air qu\u2019il e\u00fbt r\u00e9pondu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3519.366,
    "end": 3521.4,
    "text": "Alexandre, roi de Mac\u00e9doine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3521.11,
    "end": 3522.42,
    "text": "Et vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3522.13,
    "end": 3526.9,
    "text": "Moi, dit le voyageur, je m\u2019appelle Simbad le marin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3527.89,
    "end": 3530.206,
    "text": "Franz d\u2019\u00c9pinay jeta un cri de surprise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3530.206,
    "end": 3532.4,
    "text": "Simbad le marin ! dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3532.11,
    "end": 3537.138,
    "text": "Oui, reprit le narrateur, c\u2019est le nom que le voyageur donna \u00e0 Vampa comme \u00e9tant le sien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3537.36,
    "end": 3541.57,
    "text": "Eh bien, mais, qu\u2019avez-vous \u00e0 dire contre ce nom ? interrompit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3541.252,
    "end": 3548.274,
    "text": "C\u2019est un fort beau nom, et les aventures du patron de ce monsieur m\u2019ont, je dois l\u2019avouer, fort amus\u00e9 dans ma jeunesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3548.24,
    "end": 3551.096,
    "text": "Franz n\u2019insista pas davantage."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3551.19,
    "end": 3559.8,
    "text": "Ce nom de Simbad le marin, comme on le comprend bien, avait r\u00e9veill\u00e9 en lui tout un monde de souvenirs, comme avait fait la veille celui du comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3559.63,
    "end": 3561.54,
    "text": "Continuez, dit-il \u00e0 l\u2019h\u00f4te."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3561.214,
    "end": 3567.606,
    "text": "Vampa mit d\u00e9daigneusement les deux sequins dans sa poche, et reprit lentement le chemin par lequel il \u00e9tait venu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3567.19,
    "end": 3570.936,
    "text": "Arriv\u00e9 \u00e0 deux ou trois cents pas de la grotte, il crut entendre un cri."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3571.67,
    "end": 3575.24,
    "text": "Il s\u2019arr\u00eata, \u00e9coutant de quel c\u00f4t\u00e9 venait ce cri."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3575.042,
    "end": 3579.72,
    "text": "Au bout d\u2019une seconde, il entendit son nom prononc\u00e9 distinctement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3579.522,
    "end": 3582.41,
    "text": "L\u2019appel venait du c\u00f4t\u00e9 de la grotte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3582.084,
    "end": 3591.668,
    "text": "Il bondit comme un chamois, armant son fusil tout en courant, et parvint en moins d\u2019une minute au sommet de la colline oppos\u00e9e \u00e0 celle o\u00f9 il avait aper\u00e7u le voyageur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3591.89,
    "end": 3593.41,
    "text": "L\u00e0, les cris."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3592.956,
    "end": 3596.66,
    "text": "Au secours ! arriv\u00e8rent \u00e0 lui plus distincts."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3596.75,
    "end": 3599.608,
    "text": "Il jeta les yeux sur l\u2019espace qu\u2019il dominait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3599.44,
    "end": 3603.702,
    "text": "Un homme enlevait Teresa, comme le centaure Nessus D\u00e9janire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3603.54,
    "end": 3609.592,
    "text": "Cet homme, qui se dirigeait vers le bois, \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 aux trois quarts du chemin de la grotte \u00e0 la for\u00eat."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3609.68,
    "end": 3612.15,
    "text": "Vampa mesura l\u2019intervalle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3611.86,
    "end": 3618.678,
    "text": "Cet homme avait deux cents pas d\u2019avance au moins sur lui, il n\u2019y avait pas de chance de le rejoindre avant qu\u2019il e\u00fbt gagn\u00e9 le bois."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3618.9,
    "end": 3622.52,
    "text": "Le jeune p\u00e2tre s\u2019arr\u00eata comme si ses pieds eussent pris racine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3622.23,
    "end": 3631.604,
    "text": "Il appuya la crosse de son fusil \u00e0 l\u2019\u00e9paule, leva lentement le canon dans la direction du ravisseur, le suivit une seconde dans sa course et fit feu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3631.57,
    "end": 3633.908,
    "text": "Le ravisseur s\u2019arr\u00eata court."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3633.49,
    "end": 3645.13,
    "text": "Ses genoux pli\u00e8rent et il tomba entra\u00eenant Teresa dans sa chute. Mais Teresa se releva aussit\u00f4t, quant au fugitif, il resta couch\u00e9, se d\u00e9battant dans les convulsions de l\u2019agonie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3644.672,
    "end": 3652.082,
    "text": "Vampa s\u2019\u00e9lan\u00e7a aussit\u00f4t vers Teresa, car \u00e0 dix pas du moribond les jambes lui avaient manqu\u00e9 \u00e0 son tour, et elle \u00e9tait retomb\u00e9e \u00e0 genoux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3651.92,
    "end": 3659.252,
    "text": "le jeune homme avait cette crainte terrible que la balle qui venait d\u2019abattre son ennemi n\u2019e\u00fbt en m\u00eame temps bless\u00e9 sa fianc\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3659.09,
    "end": 3665.782,
    "text": "Heureusement il n\u2019en \u00e9tait rien, c\u2019\u00e9tait le terreur seule qui avait paralys\u00e9 les forces de Teresa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3665.36,
    "end": 3671.026,
    "text": "Lorsque Luigi se fut bien assur\u00e9 qu\u2019elle \u00e9tait saine et sauve, il se retourna vers le bless\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3671.76,
    "end": 3679.474,
    "text": "Il venait d\u2019expirer les poings ferm\u00e9s, la bouche contract\u00e9e par la douleur, et les cheveux h\u00e9riss\u00e9s sous la sueur de l\u2019agonie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3679.44,
    "end": 3683.062,
    "text": "Ses yeux \u00e9taient rest\u00e9s ouverts et mena\u00e7ants."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3683.15,
    "end": 3687.62,
    "text": "Vampa s\u2019approcha du cadavre, et reconnut Cucumetto."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3687.55,
    "end": 3695.99,
    "text": "Depuis le jour o\u00f9 le bandit avait \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par les deux jeunes gens, il \u00e9tait devenu amoureux de Teresa et avait jur\u00e9 que la jeune fille serait \u00e0 lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3695.7,
    "end": 3698.038,
    "text": "Depuis ce jour il l\u2019avait \u00e9pi\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3697.75,
    "end": 3712.24,
    "text": "Et, profitant du moment o\u00f9 son amant l\u2019avait laiss\u00e9e seule pour indiquer le chemin au voyageur, il l\u2019avait enlev\u00e9e et la croyait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 lui, lorsque la balle de Vampa, guid\u00e9e par le coup d\u2019\u0153il infaillible du jeune p\u00e2tre, lui avait travers\u00e9 le c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3711.95,
    "end": 3726.71,
    "text": "Vampa le regarda un instant sans que la moindre \u00e9motion se trah\u00eet sur son visage, tandis qu\u2019au contraire Teresa, toute tremblante encore, n\u2019osait se rapprocher du bandit mort qu\u2019\u00e0 petits pas, et jetait en h\u00e9sitant un coup d\u2019\u0153il sur le cadavre par-dessus l\u2019\u00e9paule de son amant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3726.42,
    "end": 3729.78,
    "text": "Au bout d\u2019un instant, Vampa se retourna vers sa ma\u00eetresse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3729.49,
    "end": 3732.55,
    "text": "Ah ! ah ! dit-il, c\u2019est bien, tu es habill\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3732.224,
    "end": 3734.34,
    "text": "\u00c0 mon tour de faire ma toilette."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3733.886,
    "end": 3739.76,
    "text": "En effet, Teresa \u00e9tait rev\u00eatue de la t\u00eate aux pieds du costume de la fille du comte de San-Felice."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3739.47,
    "end": 3746.552,
    "text": "Vampa prit le corps de Cucumetto entre ses bras, l\u2019emporta dans la grotte, tandis qu\u2019\u00e0 son tour Teresa restait dehors."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3746.39,
    "end": 3750.776,
    "text": "Si un second voyageur f\u00fbt alors pass\u00e9, il e\u00fbt vu une chose \u00e9trange."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3750.35,
    "end": 3760.754,
    "text": "c\u2019\u00e9tait une berg\u00e8re gardant ses brebis avec une robe de cachemire, des boucles d\u2019oreilles et un collier de perles, des \u00e9pingles de diamants et des boutons de saphirs, d\u2019\u00e9meraudes et de rubis."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3760.34,
    "end": 3770.95,
    "text": "Sans doute, il se f\u00fbt cru revenu au temps de Florian, et e\u00fbt affirm\u00e9, en revenant \u00e0 Paris, qu\u2019il avait rencontr\u00e9 la berg\u00e8re des Alpes assise au pied des monts Sabins."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3770.752,
    "end": 3774.28,
    "text": "Au bout d\u2019un quart d\u2019heure, Vampa sortit \u00e0 son tour de la grotte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3774.082,
    "end": 3778.418,
    "text": "Son costume n\u2019\u00e9tait pas moins \u00e9l\u00e9gant, dans son genre, que celui de Teresa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3778.39,
    "end": 3790.452,
    "text": "Il avait une veste de velours grenat \u00e0 boutons d\u2019or cisel\u00e9, un gilet de soie tout couvert de broderies, une \u00e9charpe romaine nou\u00e9e autour du cou, une cartouchi\u00e8re toute piqu\u00e9e d\u2019or et de soie rouge et verte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3790.29,
    "end": 3802.18,
    "text": "Des culottes de velours bleu de ciel attach\u00e9es au-dessous du genou par des boucles de diamants, des gu\u00eatres de peau de daim bariol\u00e9es de mille arabesques, et un chapeau o\u00f9 flottaient des rubans de toutes couleurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3801.726,
    "end": 3807.856,
    "text": "Deux montres pendaient \u00e0 sa ceinture, et un magnifique poignard \u00e9tait pass\u00e9 \u00e0 sa cartouchi\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3807.95,
    "end": 3810.63,
    "text": "Teresa jeta un cri d\u2019admiration."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3810.302,
    "end": 3815.538,
    "text": "Vampa, sous cet habit, ressemblait \u00e0 une peinture de L\u00e9opold Robert ou de Schnetz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3815.12,
    "end": 3818.74,
    "text": "Il avait rev\u00eatu le costume complet de Cucumetto."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3818.71,
    "end": 3825.016,
    "text": "Le jeune homme s\u2019aper\u00e7ut de l\u2019effet qu\u2019il produisait sur sa fianc\u00e9e, et un sourire d\u2019orgueil passa sur sa bouche."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3824.59,
    "end": 3829.926,
    "text": "Maintenant, dit-il \u00e0 Teresa, es-tu pr\u00eate \u00e0 partager ma fortune quelle qu\u2019elle soit ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3829.926,
    "end": 3832.77,
    "text": "Oh oui ! s\u2019\u00e9cria la jeune fille avec enthousiasme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3832.45,
    "end": 3834.57,
    "text": "\u00c0 me suivre partout o\u00f9 j\u2019irai ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3834.24,
    "end": 3836.022,
    "text": "Au bout du monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3835.86,
    "end": 3840.632,
    "text": "Alors, prends mon bras et partons, car nous n\u2019avons pas de temps \u00e0 perdre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3840.34,
    "end": 3845.878,
    "text": "La jeune fille passa son bras sous celui de son amant, sans m\u00eame lui demander o\u00f9 il la conduisait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3845.46,
    "end": 3849.93,
    "text": "Car, en ce moment, il lui paraissait beau, fier et puissant comme un dieu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3849.732,
    "end": 3854.964,
    "text": "Et tous deux s\u2019avanc\u00e8rent dans la for\u00eat, dont au bout de quelques minutes, ils eurent franchi la lisi\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3854.93,
    "end": 3859.188,
    "text": "Il va sans dire que tous les sentiers de la montagne \u00e9taient connus de Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3858.77,
    "end": 3870.41,
    "text": "Il avan\u00e7a donc dans la for\u00eat sans h\u00e9siter un seul instant, quoiqu\u2019il n\u2019y e\u00fbt aucun chemin fray\u00e9, mais seulement reconnaissant la route qu\u2019il devait suivre \u00e0 la seule inspection des arbres et des buissons."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3869.956,
    "end": 3872.624,
    "text": "Ils march\u00e8rent ainsi une heure et demie \u00e0 peu pr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3872.59,
    "end": 3876.81,
    "text": "Au bout de ce temps, ils \u00e9taient arriv\u00e9s \u00e0 l\u2019endroit le plus touffu du bois."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3876.356,
    "end": 3880.13,
    "text": "Un torrent dont le lit \u00e9tait \u00e0 sec conduisait dans une gorge profonde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3879.804,
    "end": 3891.446,
    "text": "Vampa prit cet \u00e9trange chemin, qui, encaiss\u00e9 entre deux rives et rembruni par l\u2019ombre \u00e9paisse des pins, semblait, moins la descente facile, ce sentier de l\u2019Averne dont parle Virgile."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3891.54,
    "end": 3908.086,
    "text": "Teresa, redevenue craintive \u00e0 l\u2019aspect de ce lieu sauvage et d\u00e9sert, se serrait contre son guide, sans dire une parole. Mais comme elle le voyait marcher toujours d\u2019un pas \u00e9gal, comme un calme profond rayonnait sur son visage, elle avait elle-m\u00eame la force de dissimuler son \u00e9motion."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3908.18,
    "end": 3914.69,
    "text": "Tout \u00e0 coup, \u00e0 dix pas d\u2019eux, un homme sembla se d\u00e9tacher d\u2019un arbre derri\u00e8re lequel il \u00e9tait cach\u00e9, et mettait Vampa en joue."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3914.242,
    "end": 3917.432,
    "text": "Pas un pas de plus ! cria-t-il, ou tu es mort."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3917.01,
    "end": 3921.784,
    "text": "Allons donc, dit Vampa en levant la main avec un geste de m\u00e9pris."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3921.36,
    "end": 3927.926,
    "text": "Tandis que Teresa, ne dissimulant plus sa terreur, se pressait contre lui, est-ce que les loups se d\u00e9chirent entre eux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3927.63,
    "end": 3930.358,
    "text": "Qui es-tu ? demanda la sentinelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3929.94,
    "end": 3933.64,
    "text": "Je suis Luigi Vampa, le berger de la ferme de San-Felice."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3933.314,
    "end": 3934.964,
    "text": "Que veux-tu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3934.67,
    "end": 3938.804,
    "text": "Je veux parler \u00e0 tes compagnons qui sont \u00e0 la clairi\u00e8re de Rocca Bianca."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3938.51,
    "end": 3943.49,
    "text": "Alors, suis-moi, dit la sentinelle, ou plut\u00f4t, puisque tu sais o\u00f9 cela est, marche devant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3943.172,
    "end": 3953.138,
    "text": "Vampa sourit d\u2019un air de m\u00e9pris \u00e0 cette pr\u00e9caution du bandit, passa devant avec Teresa et continua son chemin du m\u00eame pas ferme et tranquille qui l\u2019avait conduit jusque-l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3952.85,
    "end": 3956.598,
    "text": "Au bout de cinq minutes, le bandit leur fit signe de s\u2019arr\u00eater."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3956.18,
    "end": 3958.264,
    "text": "Les deux jeunes gens ob\u00e9irent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3958.23,
    "end": 3961.202,
    "text": "Le bandit imita trois fois le cri du corbeau."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3961.04,
    "end": 3964.656,
    "text": "Un croassement r\u00e9pondit \u00e0 ce triple appel."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3964.88,
    "end": 3966.92,
    "text": "C\u2019est bien, dit le bandit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3966.722,
    "end": 3968.888,
    "text": "Maintenant tu peux continuer ta route."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3968.47,
    "end": 3975.8,
    "text": "Luigi et Teresa se remirent en chemin. Mais \u00e0 mesure qu\u2019ils avan\u00e7aient, Teresa, tremblante se serrait contre son amant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3975.51,
    "end": 3981.3,
    "text": "En effet, \u00e0 travers les arbres, on voyait appara\u00eetre des armes et \u00e9tinceler des canons de fusil."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3981.14,
    "end": 3994.61,
    "text": "La clairi\u00e8re de Rocca Bianca \u00e9tait au sommet d\u2019une petite montagne qui autrefois sans doute avait \u00e9t\u00e9 un volcan, volcan \u00e9teint avant que R\u00e9mus et Romulus eussent d\u00e9sert\u00e9 Albe pour venir b\u00e2tir Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3994.83,
    "end": 4000.632,
    "text": "Teresa et Luigi atteignirent le sommet et se trouv\u00e8rent au m\u00eame instant en face d\u2019une vingtaine de bandits."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4001.11,
    "end": 4005.362,
    "text": "Voici un jeune homme qui vous cherche et qui d\u00e9sire vous parler dit la sentinelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4005.2,
    "end": 4010.612,
    "text": "Et que veut-il nous dire ? demanda celui qui, en l\u2019absence du chef, faisait l\u2019int\u00e9rim du capitaine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4010.45,
    "end": 4013.89,
    "text": "Je veux dire que je m\u2019ennuie de faire le m\u00e9tier de berger, dit Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4013.436,
    "end": 4018.032,
    "text": "Ah ! je comprends, dit le lieutenant, et tu viens nous demander \u00e0 \u00eatre admis dans nos rangs ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4017.87,
    "end": 4025.8,
    "text": "Qu\u2019il soit le bienvenu ! cri\u00e8rent plusieurs bandits de Ferrusino, de Pampinara et d\u2019Anagni, qui avaient reconnu Luigi Vampa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4025.474,
    "end": 4030.322,
    "text": "Oui, seulement je viens vous demander une autre chose que d\u2019\u00eatre votre compagnon."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4030.16,
    "end": 4033.778,
    "text": "Et que viens-tu nous demander ? dirent les bandits avec \u00e9tonnement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4033.36,
    "end": 4037.06,
    "text": "Je viens vous demander \u00e0 \u00eatre votre capitaine, dit le jeune homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4036.734,
    "end": 4038.85,
    "text": "Les bandits \u00e9clat\u00e8rent de rire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4038.396,
    "end": 4042.18,
    "text": "Et qu\u2019as-tu fait pour aspirer \u00e0 cet honneur ? demanda le lieutenant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4041.726,
    "end": 4050.8,
    "text": "J\u2019ai tu\u00e9 votre chef Cucumetto, dont voici la d\u00e9pouille, dit Luigi, et j\u2019ai mis le feu \u00e0 la villa de San-Felice pour donner une robe de noce \u00e0 ma fianc\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4050.51,
    "end": 4055.794,
    "text": "Une heure apr\u00e8s, Luigi Vampa \u00e9tait \u00e9lu capitaine en remplacement de Cucumetto."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4055.76,
    "end": 4062.96,
    "text": "Eh bien, mon cher Albert, dit Franz en se retournant vers son ami, que pensez-vous maintenant du citoyen Luigi Vampa ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4062.67,
    "end": 4066.162,
    "text": "Je dis que c\u2019est un mythe, r\u00e9pondit Albert, et qu\u2019il n\u2019a jamais exist\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4066.0,
    "end": 4068.85,
    "text": "Qu\u2019est-ce que c\u2019est qu\u2019un mythe ? demanda Pastrini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4068.43,
    "end": 4072.13,
    "text": "Ce serait trop long \u00e0 vous expliquer, mon cher h\u00f4te, r\u00e9pondit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4071.676,
    "end": 4076.4,
    "text": "Et vous dites donc que ma\u00eetre Vampa exerce en ce moment sa profession aux environs de Rome ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4076.11,
    "end": 4080.244,
    "text": "Et avec une hardiesse dont jamais bandit avant lui n\u2019avait donn\u00e9 l\u2019exemple."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4080.21,
    "end": 4083.32,
    "text": "La police a tent\u00e9 vainement de s\u2019en emparer, alors ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4083.03,
    "end": 4089.078,
    "text": "Que voulez-vous ! il est d\u2019accord \u00e0 la fois avec les bergers de la plaine, les p\u00eacheurs du Tibre et les contrebandiers de la c\u00f4te."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4088.66,
    "end": 4091.46,
    "text": "On le cherche dans la montagne, il est sur le fleuve."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4091.006,
    "end": 4093.89,
    "text": "On le poursuit sur le fleuve, il gagne la pleine mer."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4093.436,
    "end": 4102.006,
    "text": "Puis tout \u00e0 coup, quand on le croit r\u00e9fugi\u00e9 dans l\u2019\u00eele del Giglio, del Guanouti ou de Monte-Cristo, on le voit repara\u00eetre \u00e0 Albano, \u00e0 Tivoli ou \u00e0 la Riccia."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4102.23,
    "end": 4105.328,
    "text": "Et quelle est sa mani\u00e8re de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019\u00e9gard des voyageurs ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4104.91,
    "end": 4106.87,
    "text": "Ah ! mon Dieu ! c\u2019est bien simple."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4106.83,
    "end": 4112.97,
    "text": "Selon la distance o\u00f9 l\u2019on est de la ville, il leur donne huit heures, douze heures, un jour, pour payer leur ran\u00e7on."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4112.644,
    "end": 4115.78,
    "text": "Puis, ce temps \u00e9coul\u00e9, il accorde une heure de gr\u00e2ce."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4115.582,
    "end": 4125.17,
    "text": "\u00c0 la soixanti\u00e8me minute de cette heure, s\u2019il n\u2019a pas l\u2019argent, il fait sauter la cervelle du prisonnier d\u2019un coup de pistolet, ou lui plante son poignard dans le c\u0153ur, et tout est dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4125.52,
    "end": 4131.698,
    "text": "Eh bien, Albert, demanda Franz \u00e0 son compagnon, \u00eates-vous toujours dispos\u00e9 \u00e0 aller au Colis\u00e9e par les boulevards ext\u00e9rieurs ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4131.28,
    "end": 4134.898,
    "text": "Parfaitement, dit Albert, si la route est plus pittoresque."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4134.48,
    "end": 4139.46,
    "text": "En ce moment, neuf heures sonn\u00e8rent, la porte s\u2019ouvrit et notre cocher parut."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4139.134,
    "end": 4142.966,
    "text": "Excellences, dit-il, la voiture vous attend."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4143.06,
    "end": 4145.782,
    "text": "Eh bien, dit Franz, en ce cas, au Colis\u00e9e !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4145.62,
    "end": 4149.24,
    "text": "Par la porte del Popolo, Excellences, ou par les rues ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4148.82,
    "end": 4151.922,
    "text": "Par les rues, morbleu ! par les rues ! s\u2019\u00e9cria Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4151.76,
    "end": 4159.734,
    "text": "Ah ! mon cher ! dit Albert en se levant \u00e0 son tour et en allumant son troisi\u00e8me cigare, en v\u00e9rit\u00e9, je vous croyais plus brave que cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4159.7,
    "end": 4169.726,
    "text": "Sur ce, les deux jeunes gens descendirent l\u2019escalier et mont\u00e8rent en voiture."
  }
]