[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.374,
    "text": "Chapitre cinquante-cinq."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2.048,
    "end": 4.574,
    "text": "La major Calvacanti."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 4.968,
    "end": 15.326,
    "text": "Ni le comte ni Baptistin n\u2019avaient menti en annon\u00e7ant \u00e0 Morcerf cette visite du major Lucquois, qui servait \u00e0 Monte-Cristo de pr\u00e9texte pour refuser le d\u00eener qui lui \u00e9tait offert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 15.976,
    "end": 39.774,
    "text": "Sept heures venaient de sonner, et monsieur Bertuccio, selon l\u2019ordre qu\u2019il en avait re\u00e7u, \u00e9tait parti depuis deux heures pour Auteuil, lorsqu\u2019un fiacre s\u2019arr\u00eata \u00e0 la porte de l\u2019h\u00f4tel, et sembla s\u2019enfuir tout honteux aussit\u00f4t qu\u2019il eut d\u00e9pos\u00e9 pr\u00e8s de la grille un homme de cinquante-deux ans environ, v\u00eatu d\u2019une de ces redingotes vertes \u00e0 brandebourgs noirs dont l\u2019esp\u00e8ce est imp\u00e9rissable, \u00e0 ce qu\u2019il para\u00eet, en Europe."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 40.296,
    "end": 62.918,
    "text": "Un large pantalon de drap bleu, une botte encore assez propre, quoique d\u2019un vernis incertain et un peu trop \u00e9paisse de semelle, des gants de daim, un chapeau se rapprochant pour la forme d\u2019un chapeau de gendarme, un col noir, brod\u00e9 d\u2019un lis\u00e9r\u00e9 blanc, qui, si son propri\u00e9taire ne l\u2019e\u00fbt port\u00e9 de sa pleine et enti\u00e8re volont\u00e9, e\u00fbt pu passer pour un carcan."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 62.72,
    "end": 82.526,
    "text": "tel \u00e9tait le costume pittoresque sous lequel se pr\u00e9senta le personnage qui sonna \u00e0 la grille en demandant si ce n\u2019\u00e9tait point au num\u00e9ro trente de l\u2019avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es que demeurait Monsieur le comte de Monte-Cristo, et qui, sur la r\u00e9ponse affirmative du concierge, entra, ferma la porte derri\u00e8re lui et se dirigea vers le perron."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 83.816,
    "end": 97.886,
    "text": "La t\u00eate petite et anguleuse de cet homme, ses cheveux blanchissants, sa moustache \u00e9paisse et grise le firent reconna\u00eetre par Baptistin, qui avait l\u2019exact signalement du visiteur et qui l\u2019attendait au bas du vestibule."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 98.152,
    "end": 105.31,
    "text": "Aussi, \u00e0 peine eut-il prononc\u00e9 son nom devant le serviteur intelligent, que Monte-Cristo \u00e9tait pr\u00e9venu de son arriv\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 105.832,
    "end": 108.894,
    "text": "On introduisit l\u2019\u00e9tranger dans le salon le plus simple."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 108.904,
    "end": 112.734,
    "text": "Le comte l\u2019y attendait et alla au-devant de lui d\u2019un air riant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 112.488,
    "end": 116.294,
    "text": "Ah ! cher monsieur, dit-il, soyez le bienvenu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 115.968,
    "end": 117.342,
    "text": "Je vous attendais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 117.608,
    "end": 121.95,
    "text": "Vraiment, dit le Lucquois, Votre Excellence m\u2019attendait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 122.088,
    "end": 126.046,
    "text": "Oui, j\u2019avais \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu de votre arriv\u00e9e pour aujourd\u2019hui \u00e0 sept heures."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 125.928,
    "end": 127.326,
    "text": "De mon arriv\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 127.592,
    "end": 129.502,
    "text": "Ainsi vous \u00e9tiez pr\u00e9venu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 129.256,
    "end": 130.654,
    "text": "Parfaitement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 130.792,
    "end": 132.038,
    "text": "Ah ! tant mieux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 131.712,
    "end": 135.902,
    "text": "Je craignais, je l\u2019avoue, que l\u2019on n\u2019e\u00fbt oubli\u00e9 cette petite pr\u00e9caution."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 135.784,
    "end": 137.054,
    "text": "Laquelle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 137.064,
    "end": 138.59,
    "text": "De vous pr\u00e9venir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 138.472,
    "end": 142.046,
    "text": "Oh ! non pas ! Mais vous \u00eates s\u00fbr de ne pas vous tromper ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 141.928,
    "end": 143.454,
    "text": "J\u2019en suis s\u00fbr."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 143.464,
    "end": 146.782,
    "text": "C\u2019est bien moi que Votre Excellence attendait aujourd\u2019hui \u00e0 sept heures ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 146.792,
    "end": 148.422,
    "text": "C\u2019est bien vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 148.224,
    "end": 149.598,
    "text": "D\u2019ailleurs, v\u00e9rifions."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 149.608,
    "end": 154.334,
    "text": "Oh ! si vous m\u2019attendiez, dit le Lucquois, ce n\u2019est pas la peine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 154.216,
    "end": 156.894,
    "text": "Si fait ! si fait ! dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 157.032,
    "end": 159.838,
    "text": "Le Lucquois parut l\u00e9g\u00e8rement inquiet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 160.488,
    "end": 166.366,
    "text": "Voyons, dit Monte-Cristo, n\u2019\u00eates-vous pas monsieur le marquis Bartolomeo Cavalcanti ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 167.016,
    "end": 172.382,
    "text": "Bartolomeo Cavalcanti, r\u00e9p\u00e9ta le Lucquois joyeux, c\u2019est bien cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 172.264,
    "end": 174.662,
    "text": "Ex-major au service d\u2019Autriche ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 174.336,
    "end": 178.526,
    "text": "\u00c9tait-ce major que j\u2019\u00e9tais ? demanda timidement le vieux militaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 178.408,
    "end": 181.47,
    "text": "Oui, dit Monte-Cristo, c\u2019\u00e9tait major."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 181.352,
    "end": 185.182,
    "text": "C\u2019est le nom que l\u2019on donne en France au grade que vous occupiez en Italie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 185.704,
    "end": 196.83,
    "text": "Bon, dit le Lucquois, je ne demande pas mieux, moi, vous comprenez\u2026 D\u2019ailleurs, vous ne venez pas ici de votre propre mouvement, reprit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 196.712,
    "end": 198.238,
    "text": "Oh ! bien certainement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 198.504,
    "end": 200.414,
    "text": "Vous m\u2019\u00eates adress\u00e9 par quelqu\u2019un."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 200.296,
    "end": 201.438,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 201.576,
    "end": 203.742,
    "text": "Par cet excellent abb\u00e9 Busoni ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 203.496,
    "end": 206.302,
    "text": "C\u2019est cela ! s\u2019\u00e9cria le major joyeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 206.312,
    "end": 207.966,
    "text": "Et vous avez une lettre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 207.72,
    "end": 209.118,
    "text": "La voil\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 209.384,
    "end": 211.806,
    "text": "Eh pardieu ! vous voyez bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 211.56,
    "end": 212.958,
    "text": "Donnez donc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 212.968,
    "end": 216.03,
    "text": "Et Monte-Cristo prit la lettre qu\u2019il ouvrit et qu\u2019il lut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 216.552,
    "end": 225.758,
    "text": "Le major regardait le comte avec de gros yeux \u00e9tonn\u00e9s qui se portaient curieusement sur chaque partie de l\u2019appartement, mais qui revenaient invariablement \u00e0 son propri\u00e9taire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 226.024,
    "end": 240.606,
    "text": "C\u2019est bien cela\u2026 ce cher abb\u00e9, le major Cavalcanti, un digne praticien de Lucques, descendant des Cavalcanti de Florence, continua Monte-Cristo tout en lisant, jouissant d\u2019une fortune d\u2019un demi-million de revenu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 240.744,
    "end": 243.934,
    "text": "Monte-Cristo leva les yeux de dessus le papier et salua."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 243.688,
    "end": 245.958,
    "text": "D\u2019un demi-million, dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 245.888,
    "end": 248.926,
    "text": "Peste ! mon cher monsieur Cavalcanti."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 249.192,
    "end": 252.382,
    "text": "Y a-t-il un demi-million ? demanda le Lucquois."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 252.136,
    "end": 253.534,
    "text": "En toutes lettres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 253.672,
    "end": 259.678,
    "text": "Et cela doit \u00eatre, l\u2019abb\u00e9 Busoni est l\u2019homme qui conna\u00eet le mieux toutes les grandes fortunes de l\u2019Europe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 259.688,
    "end": 262.854,
    "text": "Va pour un demi-million, dit le Lucquois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 262.528,
    "end": 267.23,
    "text": "Mais, ma parole d\u2019honneur, je ne croyais pas que cela mont\u00e2t si haut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 267.368,
    "end": 269.79,
    "text": "Parce que vous avez un intendant qui vous vole."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 269.672,
    "end": 274.014,
    "text": "Que voulez-vous, cher monsieur Cavalcanti, il faut bien passer par l\u00e0 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 275.176,
    "end": 280.414,
    "text": "Vous venez de m\u2019\u00e9clairer, dit gravement le Lucquois, je mettrai le dr\u00f4le \u00e0 la porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 281.192,
    "end": 282.974,
    "text": "Monte-Cristo continua."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 283.112,
    "end": 286.302,
    "text": "Et auquel il ne manquerait qu\u2019une chose pour \u00eatre heureux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 286.184,
    "end": 290.782,
    "text": "Oh ! mon Dieu, oui ! une seule, dit le Lucquois avec un soupir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 290.92,
    "end": 293.086,
    "text": "De retrouver un fils ador\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 293.224,
    "end": 294.75,
    "text": "Un fils ador\u00e9 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 295.016,
    "end": 301.15,
    "text": "Enlev\u00e9 dans sa jeunesse, soit par un ennemi de sa noble famille, soit par des Boh\u00e9miens."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 301.288,
    "end": 307.294,
    "text": "\u00c0 l\u2019\u00e2ge de cinq ans, monsieur, dit le Lucquois avec un profond soupir et en levant les yeux au ciel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 307.56,
    "end": 310.238,
    "text": "Pauvre p\u00e8re ! dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 310.504,
    "end": 312.158,
    "text": "Le comte continua."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 312.296,
    "end": 321.886,
    "text": "Je lui rends l\u2019espoir, je lui rends la vie, monsieur le comte, en lui annon\u00e7ant que ce fils, que depuis quinze ans il cherche vainement, vous pouvez le lui faire retrouver."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 322.408,
    "end": 327.39,
    "text": "Le Lucquois regarda Monte-Cristo avec une ind\u00e9finissable expression d\u2019inqui\u00e9tude."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 327.656,
    "end": 330.59,
    "text": "Je le puis, r\u00e9pondit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 330.984,
    "end": 332.638,
    "text": "Le major se redressa."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 333.032,
    "end": 337.63,
    "text": "Ah ! ah ! dit-il, la lettre \u00e9tait donc vraie jusqu\u2019au bout ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 337.64,
    "end": 340.318,
    "text": "En aviez-vous dout\u00e9, cher monsieur Bartolomeo ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 340.712,
    "end": 343.238,
    "text": "Non pas, jamais !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 343.04,
    "end": 353.734,
    "text": "Comment donc ! un homme grave, un homme rev\u00eatu d\u2019un caract\u00e8re religieux comme l\u2019abb\u00e9 Busoni, ne se serait pas permis une plaisanterie pareille. Mais vous n\u2019avez pas tout lu, Excellence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 353.408,
    "end": 357.214,
    "text": "Ah ! c\u2019est vrai, dit Monte-Cristo, il y a un post-scriptum."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 357.096,
    "end": 361.182,
    "text": "Oui, r\u00e9p\u00e9ta le Lucquois\u2026 il\u2026y\u2026 a\u2026 un\u2026 post-scriptum."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 361.576,
    "end": 374.11,
    "text": "Pour ne point causer au major Cavalcanti l\u2019embarras de d\u00e9placer des fonds chez son banquier, je lui envoie une traite de deux mille francs pour ses frais de voyage, et le cr\u00e9dit sur vous de la somme de quarante-huit mille francs que vous restez me redevoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 374.504,
    "end": 378.334,
    "text": "Le major suivit des yeux ce post-scriptum avec une visible anxi\u00e9t\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 378.472,
    "end": 381.15,
    "text": "Bon ! se contenta de dire le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 381.8,
    "end": 384.35,
    "text": "Il a dit bon, murmura le Lucquois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 384.488,
    "end": 387.678,
    "text": "Ainsi\u2026 monsieur\u2026 reprit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 387.56,
    "end": 390.366,
    "text": "Ainsi ?\u2026 demanda Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 390.248,
    "end": 398.942,
    "text": "Ainsi, le post-scriptum\u2026 Eh bien, le post-scriptum ?\u2026 Est accueilli par vous aussi favorablement que le reste de la lettre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 398.824,
    "end": 400.35,
    "text": "Certainement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 400.104,
    "end": 403.142,
    "text": "Nous sommes en compte, l\u2019abb\u00e9 Busoni et moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 402.816,
    "end": 410.462,
    "text": "Je ne sais pas si c\u2019est quarante-huit mille livres pr\u00e9cis\u00e9ment que je reste lui redevoir, nous n\u2019en sommes pas entre nous \u00e0 quelques billets de banque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 411.112,
    "end": 417.35,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! vous attachiez donc une si grande importance \u00e0 ce post-scriptum, cher monsieur Cavalcanti ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 417.152,
    "end": 426.718,
    "text": "Je vous avouerai, r\u00e9pondit le Lucquois, que plein de confiance dans la signature de l\u2019abb\u00e9 Busoni, je ne m\u2019\u00e9tais pas muni d\u2019autres fonds."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 426.472,
    "end": 431.454,
    "text": "De sorte que si cette ressource m\u2019e\u00fbt manqu\u00e9, je me serais trouv\u00e9 fort embarrass\u00e9 \u00e0 Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 432.104,
    "end": 435.038,
    "text": "Est-ce qu\u2019un homme comme vous est embarrass\u00e9 quelque part ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 434.792,
    "end": 436.52,
    "text": "Dit Monte-Cristo. Allons donc !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 436.52,
    "end": 442.462,
    "text": "Dame ! ne connaissant personne, fit le Lucquois. Mais on vous conna\u00eet, vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 442.216,
    "end": 448.094,
    "text": "Oui, l\u2019on me conna\u00eet, de sorte que\u2026 Achevez, cher monsieur Cavalcanti !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 447.848,
    "end": 451.038,
    "text": "De sorte que vous me remettrez ces quarante-huit mille livres ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 451.048,
    "end": 453.214,
    "text": "\u00c0 votre premi\u00e8re r\u00e9quisition."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 453.352,
    "end": 458.718,
    "text": "Le major roulait de gros yeux \u00e9bahis. Mais asseyez-vous donc, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 458.472,
    "end": 463.71,
    "text": "en v\u00e9rit\u00e9, je ne sais ce que je fais\u2026 je vous tiens debout depuis un quart d\u2019heure."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 463.464,
    "end": 465.502,
    "text": "Ne faites pas attention."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 466.024,
    "end": 468.318,
    "text": "Le major tira un fauteuil et s\u2019assit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 468.712,
    "end": 475.998,
    "text": "Maintenant, dit le comte, voulez-vous prendre quelque chose. Un verre de x\u00e9r\u00e8s, de porto, d\u2019alicante ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 476.008,
    "end": 480.222,
    "text": "D\u2019alicante, puisque vous le voulez bien, c\u2019est mon vin de pr\u00e9dilection."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 479.976,
    "end": 481.502,
    "text": "J\u2019en ai d\u2019excellent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 481.384,
    "end": 483.166,
    "text": "Avec un biscuit, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 483.048,
    "end": 486.214,
    "text": "Avec un biscuit, puisque vous m\u2019y forcez."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 485.888,
    "end": 488.414,
    "text": "Monte-Cristo sonna."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 488.424,
    "end": 490.078,
    "text": "Baptistin parut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 490.216,
    "end": 492.126,
    "text": "Le comte s\u2019avan\u00e7a vers lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 492.008,
    "end": 494.302,
    "text": "Eh bien ?\u2026 demanda-t-il tout bas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 494.568,
    "end": 497.886,
    "text": "Le jeune homme est l\u00e0, r\u00e9pondit le valet de chambre sur le m\u00eame ton."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 498.152,
    "end": 499.038,
    "text": "Bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 499.688,
    "end": 501.342,
    "text": "O\u00f9 l\u2019avez-vous fait entrer ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 501.352,
    "end": 504.542,
    "text": "Dans le salon bleu, comme l\u2019avait ordonn\u00e9 Son Excellence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 504.424,
    "end": 505.798,
    "text": "\u00c0 merveille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 505.472,
    "end": 508.382,
    "text": "Apportez du vin d\u2019Alicante et des biscuits."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 509.032,
    "end": 511.326,
    "text": "Baptistin sortit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 511.08,
    "end": 516.166,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, dit le Lucquois, je vous donne une peine qui me remplit de confusion."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 515.84,
    "end": 518.238,
    "text": "Allons donc ! dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 518.632,
    "end": 521.95,
    "text": "Baptistin rentra avec les verres, le vin et les biscuits."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 522.344,
    "end": 537.182,
    "text": "Le comte emplit un verre et versa dans le second quelques gouttes seulement du rubis liquide que contenait la bouteille, toute couverte de toiles d\u2019araign\u00e9e et de tous les autres signes qui indiquent la vieillesse du vin bien plus s\u00fbrement que ne le font les rides pour l\u2019homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 537.448,
    "end": 543.454,
    "text": "Le major ne se trompa point au partage, il prit le verre plein et un biscuit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 543.464,
    "end": 557.406,
    "text": "Le comte ordonna \u00e0 Baptistin de poser le plateau \u00e0 la port\u00e9e de la main de son h\u00f4te, qui commen\u00e7a par go\u00fbter l\u2019alicante du bout de ses l\u00e8vres, fit une grimace de satisfaction, et introduisit d\u00e9licatement le biscuit dans le verre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 557.544,
    "end": 570.718,
    "text": "Ainsi, monsieur, dit Monte-Cristo, vous habitiez Lucques, vous \u00e9tiez riche, vous \u00eates noble, vous jouissiez de la consid\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale, vous aviez tout ce qui peut rendre un homme heureux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 570.728,
    "end": 576.606,
    "text": "Tout, Excellence, dit le major en engloutissant son biscuit, tout absolument."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 577.256,
    "end": 579.55,
    "text": "Et il ne manquait qu\u2019une chose \u00e0 votre bonheur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 579.56,
    "end": 581.726,
    "text": "Qu\u2019une seule, dit le Lucquois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 581.864,
    "end": 583.902,
    "text": "C\u2019\u00e9tait de retrouver votre enfant ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 583.656,
    "end": 590.814,
    "text": "Ah ! fit le major en prenant un second biscuit. Mais aussi cela me manquait bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 590.696,
    "end": 595.038,
    "text": "Le digne Lucquois leva les yeux et tenta un effort pour soupirer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 595.56,
    "end": 606.174,
    "text": "Maintenant, voyons, cher monsieur Cavalcanti, dit Monte-Cristo, qu\u2019\u00e9tait-ce que ce fils tant regrett\u00e9 ? car on m\u2019avait dit, \u00e0 moi, que vous \u00e9tiez rest\u00e9 c\u00e9libataire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 606.056,
    "end": 614.878,
    "text": "On le croyait, monsieur, dit le major, et moi-m\u00eame\u2026 Oui, reprit Monte-Cristo, et vous-m\u00eame aviez accr\u00e9dit\u00e9 ce bruit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 615.528,
    "end": 618.846,
    "text": "Un p\u00e9ch\u00e9 de jeunesse que vous vouliez cacher \u00e0 tous les yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 619.112,
    "end": 638.302,
    "text": "Le Lucquois se redressa, prit son air le plus calme et le plus digne, en m\u00eame temps qu\u2019il baissait modestement les yeux, soit pour assurer sa contenance, soit pour aider \u00e0 son imagination, tout en regardant en dessous le comte, dont le sourire st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 sur les l\u00e8vres annon\u00e7ait toujours la m\u00eame bienveillante curiosit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 638.44,
    "end": 643.166,
    "text": "Oui, monsieur, dit-il, je voulais cacher cette faute \u00e0 tous les yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 643.432,
    "end": 648.646,
    "text": "Pas pour vous, dit Monte-Cristo, car un homme est au-dessus de ces choses-l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 648.32,
    "end": 655.582,
    "text": "Oh ! non, pas pour moi certainement, dit le major avec un sourire et en hochant la t\u00eate. Mais pour sa m\u00e8re, dit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 655.592,
    "end": 661.342,
    "text": "Pour sa m\u00e8re ! s\u2019\u00e9cria le Lucquois en prenant un troisi\u00e8me biscuit, pour sa pauvre m\u00e8re !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 661.224,
    "end": 666.974,
    "text": "Buvez donc, cher monsieur Cavalcanti, dit Monte-Cristo en versant au Lucquois un second verre d\u2019alicante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 666.728,
    "end": 668.638,
    "text": "L\u2019\u00e9motion vous \u00e9touffe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 669.16,
    "end": 681.182,
    "text": "Pour sa pauvre m\u00e8re ! murmura le Lucquois en essayant si la puissance de la volont\u00e9 ne pourrait pas en agissant sur la glande lacrymale, mouiller le coin de son \u0153il d\u2019une fausse larme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 681.704,
    "end": 685.15,
    "text": "Qui appartenait \u00e0 l\u2019une des premi\u00e8res familles d\u2019Italie, je crois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 684.904,
    "end": 689.246,
    "text": "Patricienne de Fiesole, monsieur le comte, patricienne de Fiesole !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 689.512,
    "end": 690.782,
    "text": "Et se nommant ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 690.792,
    "end": 693.19,
    "text": "Vous d\u00e9sirez savoir son nom ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 692.864,
    "end": 698.718,
    "text": "Oh ! mon Dieu ! dit Monte-Cristo, c\u2019est inutile que vous me le disiez, je le connais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 699.24,
    "end": 702.558,
    "text": "Monsieur le comte sait tout, dit le Lucquois en s\u2019inclinant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 702.952,
    "end": 705.246,
    "text": "Olivia Corsinari, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 705.512,
    "end": 708.062,
    "text": "Olivia Corsinari."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 707.944,
    "end": 709.342,
    "text": "Marquise ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 709.224,
    "end": 710.75,
    "text": "Marquise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 710.888,
    "end": 714.974,
    "text": "Et vous avez fini par l\u2019\u00e9pouser cependant, malgr\u00e9 les oppositions de la famille ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 714.984,
    "end": 718.046,
    "text": "Mon Dieu ! oui, j\u2019ai fini par l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 718.44,
    "end": 723.038,
    "text": "Et, reprit Monte-Cristo, vous apportez vos papiers bien en r\u00e8gle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 722.92,
    "end": 730.59,
    "text": "Quels papiers ? demanda le Lucquois. Mais votre acte de mariage avec Olivia Corsinari, et l\u2019acte de naissance de l\u2019enfant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 730.728,
    "end": 732.894,
    "text": "L\u2019acte de naissance de l\u2019enfant ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 732.904,
    "end": 737.118,
    "text": "L\u2019acte de naissance d\u2019Andrea Cavalcanti, de votre fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 736.872,
    "end": 739.422,
    "text": "Ne s\u2019appelle-t-il pas Andrea ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 739.688,
    "end": 742.494,
    "text": "Je crois que oui, dit le Lucquois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 742.632,
    "end": 744.414,
    "text": "Comment ! vous le croyez ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 744.552,
    "end": 750.302,
    "text": "Dame ! je n\u2019ose pas affirmer, il y a si longtemps qu\u2019il est perdu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 750.312,
    "end": 752.862,
    "text": "C\u2019est juste, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 752.744,
    "end": 754.91,
    "text": "Enfin vous avez tous ces papiers ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 755.176,
    "end": 765.022,
    "text": "Monsieur le comte, c\u2019est avec regret que je vous annonce que, n\u2019\u00e9tant pas pr\u00e9venu de me munir de ces pi\u00e8ces, j\u2019ai n\u00e9glig\u00e9 de les prendre avec moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 764.904,
    "end": 767.454,
    "text": "Ah ! diable, fit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 767.592,
    "end": 770.142,
    "text": "\u00c9taient-elles donc tout \u00e0 fait n\u00e9cessaires ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 769.896,
    "end": 771.678,
    "text": "Indispensables !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 771.816,
    "end": 774.214,
    "text": "Lucquois se gratta le front."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 773.888,
    "end": 777.95,
    "text": "Ah ! per Bacco ! dit-il, indispensables !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 778.088,
    "end": 785.118,
    "text": "Sans doute, si l\u2019on allait \u00e9lever ici quelque doute sur la validit\u00e9 de votre mariage, sur la l\u00e9gitimit\u00e9 de votre enfant !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 784.872,
    "end": 788.83,
    "text": "C\u2019est juste, dit le Lucquois, on pourrait \u00e9lever des doutes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 788.584,
    "end": 790.878,
    "text": "Ce serait f\u00e2cheux pour ce jeune homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 790.888,
    "end": 792.542,
    "text": "Ce serait fatal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 792.808,
    "end": 796.382,
    "text": "Cela pourrait lui faire manquer quelque magnifique mariage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 796.392,
    "end": 797.918,
    "text": "O peccato !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 798.44,
    "end": 800.862,
    "text": "En France, vous comprenez, on est s\u00e9v\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 800.744,
    "end": 804.678,
    "text": "Il ne suffit pas, comme en Italie, d\u2019aller trouver un pr\u00eatre et de lui dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 804.48,
    "end": 807.006,
    "text": "Nous nous aimons, unissez-nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 806.76,
    "end": 813.534,
    "text": "Il y a mariage civil en France, et, pour se marier civilement, il faut des pi\u00e8ces qui constatent l\u2019identit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 813.544,
    "end": 814.918,
    "text": "Voil\u00e0 le malheur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 814.72,
    "end": 816.606,
    "text": "ces papiers, je ne les ai pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 817.0,
    "end": 819.806,
    "text": "Heureusement que je les ai, moi, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 819.688,
    "end": 820.83,
    "text": "Vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 820.712,
    "end": 821.854,
    "text": "Oui ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 821.736,
    "end": 823.006,
    "text": "Vous les avez ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 823.272,
    "end": 824.542,
    "text": "Je les ai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 824.808,
    "end": 835.55,
    "text": "Ah ! par exemple, dit le Lucquois, qui, voyant le but de son voyage manqu\u00e9 par l\u2019absence de ses papiers, craignait que cet oubli n\u2019amen\u00e2t quelque difficult\u00e9 au sujet des quarante-huit mille livres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 835.56,
    "end": 838.598,
    "text": "Ah ! Par exemple, voil\u00e0 un bonheur !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 838.272,
    "end": 843.358,
    "text": "Oui, reprit-il, voil\u00e0 un bonheur, car je n\u2019y eusse pas song\u00e9, moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 843.624,
    "end": 850.142,
    "text": "Pardieu ! je crois bien, on ne songe pas \u00e0 tout. Mais heureusement l\u2019abb\u00e9 Busoni y a song\u00e9 pour vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 849.896,
    "end": 853.47,
    "text": "Voyez-vous, ce cher abb\u00e9 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 853.352,
    "end": 855.494,
    "text": "C\u2019est un homme de pr\u00e9caution."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 855.168,
    "end": 857.694,
    "text": "C\u2019est un homme admirable, dit le Lucquois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 857.448,
    "end": 859.23,
    "text": "Et il vous les a envoy\u00e9s ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 859.112,
    "end": 860.382,
    "text": "Les voici."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 860.52,
    "end": 863.326,
    "text": "Le Lucquois joignit les mains en signe d\u2019admiration."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 863.848,
    "end": 868.062,
    "text": "Vous avez \u00e9pous\u00e9 Olivia Corsinari dans l\u2019\u00e9glise de Sainte-Paule de Monte-Catini."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 868.072,
    "end": 870.238,
    "text": "Voici le certificat du pr\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 870.248,
    "end": 874.974,
    "text": "Oui, ma foi ! le voil\u00e0, dit le major en le regardant avec \u00e9tonnement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 874.984,
    "end": 880.35,
    "text": "Et voici l\u2019acte de bapt\u00eame d\u2019Andrea Cavalcanti, d\u00e9livr\u00e9 par le cur\u00e9 de Saravezza."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 881.256,
    "end": 883.678,
    "text": "Tout est en r\u00e8gle, dit le major."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 883.816,
    "end": 889.182,
    "text": "Alors prenez ces papiers, dont je n\u2019ai que faire, vous les donnerez \u00e0 votre fils qui les gardera soigneusement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 889.064,
    "end": 894.558,
    "text": "Je le crois bien !\u2026 S\u2019il les perdait\u2026 Eh bien, s\u2019il les perdait ? demanda Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 894.696,
    "end": 901.086,
    "text": "Eh bien, reprit le Lucquois, on serait oblig\u00e9 d\u2019\u00e9crire l\u00e0-bas, et ce serait fort long de s\u2019en procurer d\u2019autres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 901.48,
    "end": 905.054,
    "text": "En effet, ce serait difficile, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 904.936,
    "end": 907.486,
    "text": "Presque impossible, r\u00e9pondit le Lucquois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 908.136,
    "end": 911.07,
    "text": "Je suis bien aise que vous compreniez la valeur de ces papiers."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 911.72,
    "end": 914.142,
    "text": "C\u2019est-\u00e0-dire que je les regarde comme impayables."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 914.408,
    "end": 922.206,
    "text": "Maintenant, dit Monte-Cristo, quant \u00e0 la m\u00e8re du jeune homme ?\u2026 Quant \u00e0 la m\u00e8re du jeune homme\u2026 r\u00e9p\u00e9ta le major avec inqui\u00e9tude."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 921.96,
    "end": 924.126,
    "text": "Quant \u00e0 la marquise Corsinari ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 924.008,
    "end": 930.374,
    "text": "Mon Dieu ! dit le Lucquois, sous les pas duquel les difficult\u00e9s semblaient na\u00eetre, est-ce qu\u2019on aurait besoin d\u2019elle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 930.048,
    "end": 932.446,
    "text": "Non, monsieur, reprit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 932.456,
    "end": 942.942,
    "text": "D\u2019ailleurs, n\u2019a-t-elle point ?\u2026 Si fait, si fait, dit le major, elle a\u2026 Pay\u00e9 son tribut \u00e0 la nature ?\u2026 H\u00e9las ! oui, dit vivement le Lucquois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 943.208,
    "end": 945.374,
    "text": "J\u2019ai su cela reprit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 945.256,
    "end": 947.014,
    "text": "Elle est morte il y a dix ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 946.816,
    "end": 956.766,
    "text": "Et je pleure encore sa mort, monsieur, dit le major en tirant de sa poche un mouchoir \u00e0 carreaux et en s\u2019essuyant alternativement d\u2019abord l\u2019\u0153il gauche et ensuite l\u2019\u0153il droit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 956.904,
    "end": 960.99,
    "text": "Que voulez-vous, dit Monte-Cristo, nous sommes tous mortels."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 961.256,
    "end": 969.054,
    "text": "Maintenant vous comprenez, cher monsieur Cavalcanti, vous comprenez qu\u2019il est inutile qu\u2019on sache en France que vous \u00eates s\u00e9par\u00e9 de votre fils depuis quinze ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 968.936,
    "end": 973.15,
    "text": "Toutes ces histoires de Boh\u00e9miens qui enl\u00e8vent les enfants n\u2019ont pas de vogue chez nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 973.16,
    "end": 979.398,
    "text": "Vous l\u2019avez envoy\u00e9 faire son \u00e9ducation dans un coll\u00e8ge de province, et vous voulez qu\u2019il ach\u00e8ve cette \u00e9ducation dans le monde parisien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 979.2,
    "end": 984.262,
    "text": "Voil\u00e0 pourquoi vous avez quitt\u00e9 Via-Reggio, que vous habitiez depuis la mort de votre femme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 983.936,
    "end": 985.438,
    "text": "Cela suffira."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 985.448,
    "end": 986.822,
    "text": "Vous croyez ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 986.496,
    "end": 987.742,
    "text": "Certainement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 987.752,
    "end": 989.15,
    "text": "Tr\u00e8s bien, alors."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 989.544,
    "end": 992.478,
    "text": "Si l\u2019on apprenait quelque chose de cette s\u00e9paration\u2026 Ah ! oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 992.36,
    "end": 994.014,
    "text": "Que dirais-je ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 993.896,
    "end": 999.518,
    "text": "Qu\u2019un pr\u00e9cepteur infid\u00e8le, vendu aux ennemis de votre famille\u2026 Aux Corsinari ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 999.272,
    "end": 1003.74,
    "text": "Certainement\u2026 avait enlev\u00e9 cet enfant pour que votre nom s\u2019\u00e9teign\u00eet."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1003.75,
    "end": 1006.56,
    "text": "C\u2019est juste, puisqu\u2019il est fils unique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1006.82,
    "end": 1015.394,
    "text": "Eh bien, maintenant que tout est arr\u00eat\u00e9, que vos souvenirs, remis \u00e0 neuf, ne vous trahiront pas, vous avez devin\u00e9 sans doute que je vous ai m\u00e9nag\u00e9 une surprise ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1015.66,
    "end": 1017.93,
    "text": "Agr\u00e9able ? demanda le Lucquois."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1017.732,
    "end": 1023.17,
    "text": "Ah ! dit Monte-Cristo, je vois bien qu\u2019on ne trompe pas plus l\u2019\u0153il que le c\u0153ur d\u2019un p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1022.844,
    "end": 1025.762,
    "text": "Hum ! fit le major."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1026.41,
    "end": 1031.01,
    "text": "On vous a fait quelque r\u00e9v\u00e9lation indiscr\u00e8te, ou plut\u00f4t vous avez devin\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1031.14,
    "end": 1033.05,
    "text": "Qui, l\u00e0 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1033.06,
    "end": 1036.64,
    "text": "Votre enfant, votre fils, votre Andrea."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1036.65,
    "end": 1042.016,
    "text": "Je l\u2019ai devin\u00e9, r\u00e9pondit le Lucquois avec le plus grand flegme du monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1041.77,
    "end": 1043.53,
    "text": "ainsi il est ici ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1043.204,
    "end": 1045.726,
    "text": "Ici m\u00eame, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1045.48,
    "end": 1048.52,
    "text": "En entrant tout \u00e0 l\u2019heure, le valet de chambre m\u2019a pr\u00e9venu de son arriv\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1048.45,
    "end": 1055.58,
    "text": "Ah ! fort bien ! ah ! fort bien ! dit le major en resserrant \u00e0 chaque exclamation les brandebourgs de sa polonaise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1055.59,
    "end": 1061.596,
    "text": "Mon cher monsieur, dit Monte-Cristo, je comprends toute votre \u00e9motion, il faut vous donner le temps de vous remettre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1061.35,
    "end": 1067.23,
    "text": "Je veux aussi pr\u00e9parer le jeune homme \u00e0 cette entrevue tant d\u00e9sir\u00e9e, car je pr\u00e9sume qu\u2019il n\u2019est pas moins impatient que vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1067.24,
    "end": 1069.788,
    "text": "Je le crois, dit Cavalcanti."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1069.67,
    "end": 1072.474,
    "text": "Eh bien, dans un petit quart d\u2019heure nous sommes \u00e0 vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1072.74,
    "end": 1078.21,
    "text": "Vous me l\u2019amenez donc ? vous poussez donc la bont\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 me le pr\u00e9senter vous-m\u00eame ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1078.14,
    "end": 1089.116,
    "text": "Non, je ne veux point me placer entre un p\u00e8re et son fils, vous serez seuls, monsieur le major. Mais soyez tranquille, au cas m\u00eame o\u00f9 la voix du sang resterait muette, il n\u2019y aurait pas \u00e0 vous tromper."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1088.87,
    "end": 1090.89,
    "text": "il entrera par cette porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1090.692,
    "end": 1096.542,
    "text": "C\u2019est un beau jeune homme blond, un peu trop blond peut-\u00eatre, de mani\u00e8res toutes pr\u00e9venantes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1096.42,
    "end": 1097.696,
    "text": "Vous verrez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1097.45,
    "end": 1104.71,
    "text": "\u00c0 propos, dit le major, vous savez que je n\u2019ai emport\u00e9 avec moi que les deux mille francs que ce bon abb\u00e9 Busoni m\u2019avait fait passer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1104.64,
    "end": 1110.626,
    "text": "L\u00e0-dessus j\u2019ai fait le voyage, et\u2026 Et vous avez besoin d\u2019argent\u2026 c\u2019est trop juste, cher monsieur Cavalcanti."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1110.38,
    "end": 1114.082,
    "text": "Tenez, voici pour faire un compte, huit billets de mille francs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1114.22,
    "end": 1117.152,
    "text": "Les yeux du major brill\u00e8rent comme des escarboucles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1117.8,
    "end": 1121.242,
    "text": "C\u2019est quarante mille francs que je vous redois, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1121.51,
    "end": 1127.906,
    "text": "Votre Excellence veut-elle un re\u00e7u ? dit le major en glissant les billets dans la poche int\u00e9rieure de sa polonaise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1127.66,
    "end": 1132.512,
    "text": "\u00c0 quoi bon ? dit le comte. Mais pour vous d\u00e9charger vis-\u00e0-vis de l\u2019abb\u00e9 Busoni."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1132.52,
    "end": 1136.58,
    "text": "Eh bien, vous me donnerez un re\u00e7u g\u00e9n\u00e9ral en touchant les quarante derniers mille francs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1136.51,
    "end": 1141.346,
    "text": "Entre honn\u00eates gens, de pareilles pr\u00e9cautions sont inutiles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1141.1,
    "end": 1144.796,
    "text": "Ah ! oui, c\u2019est vrai, dit le major, entre honn\u00eates gens."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1144.55,
    "end": 1147.106,
    "text": "Maintenant, un dernier mot, marquis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1146.86,
    "end": 1148.002,
    "text": "Dites."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1148.26,
    "end": 1151.05,
    "text": "Vous permettez une petite recommandation, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1150.724,
    "end": 1152.986,
    "text": "Comment donc ! Je la demande."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1152.74,
    "end": 1155.65,
    "text": "Il n\u2019y aurait pas de mal que vous quittassiez cette polonaise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1155.452,
    "end": 1160.416,
    "text": "Vraiment ! dit le major en regardant le v\u00eatement avec une certaine complaisance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1160.17,
    "end": 1170.12,
    "text": "Oui, cela se porte encore \u00e0 Via-Reggio, mais \u00e0 Paris il y a d\u00e9j\u00e0 longtemps que ce costume, quelque \u00e9l\u00e9gant qu\u2019il soit, a pass\u00e9 de mode."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1169.794,
    "end": 1172.318,
    "text": "C\u2019est f\u00e2cheux, dit le Lucquois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1172.33,
    "end": 1177.69,
    "text": "Oh ! si vous y tenez, vous le reprendrez en vous en allant. Mais que mettrai-je ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1177.7,
    "end": 1179.866,
    "text": "Ce que vous trouverez dans vos malles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1179.75,
    "end": 1182.558,
    "text": "Comment, dans mes malles ! je n\u2019ai qu\u2019un portemanteau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1182.44,
    "end": 1183.81,
    "text": "Avec vous sans doute."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1183.62,
    "end": 1185.756,
    "text": "\u00c0 quoi bon s\u2019embarrasser ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1185.51,
    "end": 1189.216,
    "text": "D\u2019ailleurs, un vieux soldat aime \u00e0 marcher en leste \u00e9quipage."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1188.97,
    "end": 1195.08,
    "text": "Voil\u00e0 justement pourquoi\u2026 Mais vous \u00eates homme de pr\u00e9caution, et vous avez envoy\u00e9 vos malles en avant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1194.882,
    "end": 1198.174,
    "text": "Elles sont arriv\u00e9es hier \u00e0 l\u2019h\u00f4tel des Princes, rue Richelieu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1198.06,
    "end": 1200.61,
    "text": "C\u2019est l\u00e0 que vous avez retenu votre logement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1200.62,
    "end": 1202.402,
    "text": "Alors dans ces malles ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1202.54,
    "end": 1209.948,
    "text": "Je pr\u00e9sume que vous avez eu la pr\u00e9caution de faire enfermer par votre valet de chambre tout ce qu\u2019il vous faut. habits de ville, habits d\u2019uniforme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1209.83,
    "end": 1214.28,
    "text": "Dans les grandes circonstances, vous mettrez l\u2019habit d\u2019uniforme, cela fait bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1214.08,
    "end": 1218.652,
    "text": "N\u2019oubliez pas votre croix. On s\u2019en moque encore en France, mais on en porte toujours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1218.66,
    "end": 1224.158,
    "text": "Tr\u00e8s bien, tr\u00e8s bien, tr\u00e8s bien ! dit le major qui marchait d\u2019\u00e9blouissements en \u00e9blouissements."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1224.68,
    "end": 1234.014,
    "text": "Et maintenant dit Monte-Cristo, que votre c\u0153ur est affermi contre les \u00e9motions trop vives, pr\u00e9parez-vous, cher monsieur Cavalcanti, \u00e0 revoir votre fils Andrea."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1234.41,
    "end": 1245.99,
    "text": "Et faisant un charmant salut au Lucquois, ravi, en extase, Monte-Cristo disparut derri\u00e8re la tapisserie."
  }
]