[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 1.886,
    "text": "Chapitre trente-cinq."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1.64,
    "end": 3.166,
    "text": "La mazzolata."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 4.072,
    "end": 16.222,
    "text": "Messieurs, dit en entrant le comte de Monte-Cristo, recevez toutes mes excuses de ce que je me suis laiss\u00e9 pr\u00e9venir, mais en me pr\u00e9sentant de meilleure heure chez vous, j\u2019aurais craint d\u2019\u00eatre indiscret."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 16.71,
    "end": 22.494,
    "text": "D\u2019ailleurs vous m\u2019avez fait dire que vous viendriez, et je me suis tenu \u00e0 votre disposition."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 23.272,
    "end": 27.742,
    "text": "Nous avons, Franz et moi, mille remerciements \u00e0 vous pr\u00e9senter, monsieur le comte, dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 27.88,
    "end": 38.494,
    "text": "Vous nous tirez v\u00e9ritablement d\u2019un grand embarras, et nous \u00e9tions en train d\u2019inventer les v\u00e9hicules les plus fantastiques au moment o\u00f9 votre gracieuse invitation nous est parvenue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 39.144,
    "end": 50.014,
    "text": "Eh ! mon Dieu ! messieurs, reprit le comte en faisant signe aux deux jeunes gens de s\u2019asseoir sur un divan, c\u2019est la faute de cet imb\u00e9cile de Pastrini, si je vous ai laiss\u00e9s si longtemps dans la d\u00e9tresse !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 49.896,
    "end": 59.742,
    "text": "Il ne m\u2019avait pas dit un mot de votre embarras, \u00e0 moi qui, seul et isol\u00e9 comme je le suis ici, ne cherchais qu\u2019une occasion de faire connaissance avec mes voisins."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 60.264,
    "end": 69.086,
    "text": "Du moment o\u00f9 j\u2019ai appris que je pouvais vous \u00eatre bon \u00e0 quelque chose, vous avez vu avec quel empressement j\u2019ai saisi cette occasion de vous pr\u00e9senter mes compliments."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 69.992,
    "end": 72.414,
    "text": "Les deux jeunes gens s\u2019inclin\u00e8rent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 72.68,
    "end": 76.638,
    "text": "Franz n\u2019avait pas encore trouv\u00e9 un seul mot \u00e0 dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 76.776,
    "end": 95.71,
    "text": "Il n\u2019avait encore pris aucune r\u00e9solution, et, comme rien n\u2019indiquait dans le comte sa volont\u00e9 de le reconna\u00eetre ou le d\u00e9sir d\u2019\u00eatre reconnu de lui, il ne savait pas s\u2019il devait, par un mot quelconque, faire allusion au pass\u00e9, ou laisser le temps \u00e0 l\u2019avenir de lui apporter de nouvelles preuves."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 96.104,
    "end": 113.758,
    "text": "D\u2019ailleurs, s\u00fbr que c\u2019\u00e9tait lui qui \u00e9tait la veille dans la loge, il ne pouvait r\u00e9pondre aussi positivement que ce f\u00fbt lui qui la surveille, \u00e9tait au Colis\u00e9e, il r\u00e9solut donc de laisser aller les choses sans faire au comte aucune ouverture directe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 114.024,
    "end": 125.278,
    "text": "D\u2019ailleurs il avait une sup\u00e9riorit\u00e9 sur lui, il \u00e9tait ma\u00eetre de son secret, tandis qu\u2019au contraire il ne pouvait avoir aucune action sur Franz, qui n\u2019avait rien \u00e0 cacher."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 126.696,
    "end": 135.39,
    "text": "Cependant il r\u00e9solut de faire tomber la conversation sur un point qui pouvait, en attendant, amener toujours l\u2019\u00e9claircissement de certains doutes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 135.784,
    "end": 143.454,
    "text": "Monsieur le comte, lui dit-il, vous nous avez offert des places dans votre voiture et des places \u00e0 vos fen\u00eatres du palais Rospoli."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 143.592,
    "end": 151.518,
    "text": "Maintenant, pourriez-vous nous dire comment nous pourrons nous procurer un poste quelconque, comme on dit en Italie, sur la place del Popolo ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 151.912,
    "end": 158.302,
    "text": "Ah ! oui, c\u2019est vrai, dit le comte d\u2019un air distrait et en regardant Morcerf avec une attention soutenue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 158.312,
    "end": 162.91,
    "text": "N\u2019y a-t-il pas, place del Popolo, quelque chose comme une ex\u00e9cution ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 162.92,
    "end": 166.75,
    "text": "Oui, r\u00e9pondit Franz, voyant qu\u2019il venait de lui-m\u00eame o\u00f9 il voulait l\u2019amener."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 166.504,
    "end": 173.662,
    "text": "Attendez, attendez, je crois avoir dit hier \u00e0 mon intendant de s\u2019occuper de cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 173.928,
    "end": 176.99,
    "text": "Peut-\u00eatre pourrai-je vous rendre encore ce petit service."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 177.384,
    "end": 181.854,
    "text": "Il allongea la main vers un cordon de sonnette, qu\u2019il tira trois fois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 182.504,
    "end": 189.278,
    "text": "Vous \u00eates-vous pr\u00e9occup\u00e9 jamais, dit-il \u00e0 Franz, de l\u2019emploi du temps et du moyen de simplifier les all\u00e9es et venues des domestiques ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 189.672,
    "end": 191.326,
    "text": "Moi, j\u2019en ai fait une \u00e9tude."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 191.848,
    "end": 195.294,
    "text": "quand je sonne une fois, c\u2019est pour mon valet de chambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 195.176,
    "end": 197.854,
    "text": "Deux fois, c\u2019est pour mon ma\u00eetre d\u2019h\u00f4tel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 197.736,
    "end": 200.286,
    "text": "Trois fois, c\u2019est pour mon intendant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 200.424,
    "end": 205.022,
    "text": "De cette fa\u00e7on, je ne perds ni une minute ni une parole."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 205.032,
    "end": 207.198,
    "text": "Tenez, voici notre homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 208.36,
    "end": 221.278,
    "text": "On vit alors entrer un individu de quarante-cinq \u00e0 cinquante ans, qui parut \u00e0 Franz ressembler comme deux gouttes d\u2019eau au contrebandier qui l\u2019avait introduit dans la grotte, mais qui ne parut pas le moins du monde le reconna\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 222.056,
    "end": 224.094,
    "text": "Il vit que le mot \u00e9tait donn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 224.744,
    "end": 233.31,
    "text": "Monsieur Bertuccio, dit le comte, vous \u00eates-vous occup\u00e9, comme je vous l\u2019avais ordonn\u00e9 hier, de me procurer une fen\u00eatre sur la place del Popolo ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 233.704,
    "end": 238.174,
    "text": "Oui, Excellence, r\u00e9pondit l\u2019intendant, mais il \u00e9tait bien tard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 238.44,
    "end": 244.318,
    "text": "Comment ! dit le comte en fron\u00e7ant le sourcil ne vous ai-je pas dit que je voulais en avoir une ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 245.48,
    "end": 259.422,
    "text": "Et Votre Excellence en a une aussi, celle qui \u00e9tait lou\u00e9e au prince Lobanieff. Mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de la payer cent\u2026 C\u2019est bien, c\u2019est bien, monsieur Bertuccio, faites gr\u00e2ce \u00e0 ces messieurs de tous ces d\u00e9tails de m\u00e9nage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 259.304,
    "end": 262.238,
    "text": "Vous avez la fen\u00eatre, c\u2019est tout ce qu\u2019il faut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 262.504,
    "end": 267.102,
    "text": "Donnez l\u2019adresse de la maison au cocher, et tenez-vous sur l\u2019escalier pour nous conduire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 267.368,
    "end": 268.894,
    "text": "cela suffit. Allez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 269.672,
    "end": 273.374,
    "text": "L\u2019intendant salua et fit un pas pour se retirer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 274.024,
    "end": 282.718,
    "text": "Ah ! reprit le comte, faites-moi le plaisir de demander \u00e0 Pastrini s\u2019il a re\u00e7u la tavoletta, et s\u2019il veut m\u2019envoyer le programme de l\u2019ex\u00e9cution."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 283.112,
    "end": 287.71,
    "text": "C\u2019est inutile, reprit Franz, tirant son calepin de sa poche."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 287.72,
    "end": 291.422,
    "text": "J\u2019ai eu ces tablettes sous les yeux, je les ai copi\u00e9es et les voici."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 292.456,
    "end": 297.694,
    "text": "C\u2019est bien. Alors monsieur Bertuccio, vous pouvez vous retirer, je n\u2019ai plus besoin de vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 298.216,
    "end": 301.15,
    "text": "Qu\u2019on nous pr\u00e9vienne seulement quand le d\u00e9jeuner sera servi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 301.544,
    "end": 307.55,
    "text": "Ces messieurs, continua-t-il en se retournant vers les deux amis, me font-ils l\u2019honneur de d\u00e9jeuner avec moi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 308.456,
    "end": 312.67,
    "text": "Mais, en v\u00e9rit\u00e9, monsieur le comte, dit Albert, ce serait abuser."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 312.68,
    "end": 320.478,
    "text": "Non pas, au contraire, vous me faites grand plaisir, vous me rendrez tout cela un jour \u00e0 Paris, l\u2019un ou l\u2019autre et peut-\u00eatre tous les deux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 320.744,
    "end": 324.19,
    "text": "Monsieur Bertuccio, vous ferez mettre trois couverts."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 324.456,
    "end": 327.006,
    "text": "Il prit le calepin des mains de Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 327.4,
    "end": 356.83,
    "text": "Nous disons donc, continua-t-il du ton dont il e\u00fbt lu les Petites Affiches, que seront ex\u00e9cut\u00e9s, aujourd\u2019hui vingt-deux f\u00e9vrier, le nomm\u00e9 Andrea Rondolo, coupable d\u2019assassinat sur la personne tr\u00e8s respectable et tr\u00e8s v\u00e9n\u00e9r\u00e9e de don C\u00e9sar Torlini, chanoine de l\u2019\u00e9glise Saint-Jean-de-Latran, et le nomm\u00e9 Peppino, dit Rocca Priori, convaincu de complicit\u00e9 avec le d\u00e9testable bandit Luigi Vampa et les hommes de sa troupe\u2026 Hum !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 356.968,
    "end": 361.31,
    "text": "Le premier sera mazzolato, le second decapitato."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 361.832,
    "end": 372.318,
    "text": "Oui, en effet, reprit le comte, c\u2019\u00e9tait bien comme cela que la chose devait se passer d\u2019abord. Mais je crois que depuis hier il est survenu, quelque changement dans l\u2019ordre et la marche de la c\u00e9r\u00e9monie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 373.062,
    "end": 374.878,
    "text": "Bah ! dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 375.272,
    "end": 384.862,
    "text": "Oui, hier chez le cardinal Rospigliosi, o\u00f9 j\u2019ai pass\u00e9 la soir\u00e9e, il \u00e9tait question de quelque chose comme d\u2019un sursis accord\u00e9 \u00e0 l\u2019un des deux condamn\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 385.512,
    "end": 388.19,
    "text": "\u00c0 Andrea Rondolo ? demanda Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 388.072,
    "disabled": false,
    "end": 390.622,
    "text": "Non\u2026 reprit n\u00e9gligemment le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 390.632,
    "end": 391.51800000000003,
    "text": "\u00c0 l\u2019autre"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 392.552,
    "end": 396.126,
    "text": "il jeta un coup d\u2019\u0153il sur le calepin comme pour se rappeler le nom"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 396.136,
    "end": 398.672,
    "text": "\u00e0 Peppino, dit Rocca Priori."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 399.208,
    "end": 407.902,
    "text": "Cela vous prive d\u2019une guillotinade, mais il vous reste la mazzolata qui est un supplice fort curieux quand on le voit pour la premi\u00e8re fois, et m\u00eame pour la seconde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 407.784,
    "end": 412.888,
    "text": "Tandis que l\u2019autre, que vous devez conna\u00eetre d\u2019ailleurs, est trop simple, trop uni."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 413.032,
    "end": 414.814,
    "text": "il n\u2019y a rien d\u2019inattendu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 415.08,
    "end": 427.614,
    "text": "La manda\u00efa ne se trompe pas, elle ne tremble pas, ne frappe pas \u00e0 faux, ne s\u2019y reprend pas \u00e0 trente fois comme le soldat qui coupait la t\u00eate au comte de Chalais, et auquel, au reste, Richelieu avait peut-\u00eatre recommand\u00e9 le patient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 428.136,
    "end": 439.902,
    "text": "Ah ! Tenez, ajouta le comte d\u2019un ton m\u00e9prisant, ne me parlez pas des Europ\u00e9ens pour les supplices, ils n\u2019y entendent rien et en sont v\u00e9ritablement \u00e0 l\u2019enfance ou plut\u00f4t \u00e0 la vieillesse de la cruaut\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 441.832,
    "end": 453.854,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, monsieur le comte, r\u00e9pondit Franz, on croirait que vous avez fait une \u00e9tude compar\u00e9e des supplices chez les diff\u00e9rents peuples du monde. Il y en a peu du moins que je n\u2019aie vus, reprit froidement le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 454.376,
    "end": 458.078,
    "text": "Et vous avez trouv\u00e9 du plaisir \u00e0 assister \u00e0 ces horribles spectacles ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 458.856,
    "end": 465.502,
    "text": "Mon premier sentiment a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9pulsion, le second l\u2019indiff\u00e9rence, le troisi\u00e8me la curiosit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 466.152,
    "end": 470.238,
    "text": "La curiosit\u00e9 ! le mot est terrible, savez-vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 470.248,
    "end": 471.134,
    "text": "Pourquoi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 471.528,
    "end": 474.334,
    "text": "Il n\u2019y a gu\u00e8re dans la vie qu\u2019une pr\u00e9occupation grave."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 474.216,
    "end": 489.566,
    "text": "C\u2019est la mort, eh bien ! n\u2019est-il pas curieux d\u2019\u00e9tudier de quelles fa\u00e7ons diff\u00e9rentes l\u2019\u00e2me peut sortir du corps, et comment, selon les caract\u00e8res, les temp\u00e9raments et m\u00eame les m\u0153urs du pays, les individus supportent ce supr\u00eame passage de l\u2019\u00eatre au n\u00e9ant ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 489.704,
    "end": 492.766,
    "text": "Quant \u00e0 moi, je vous r\u00e9ponds d\u2019une chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 492.648,
    "end": 497.886,
    "text": "c\u2019est que plus on a vu mourir, plus il devient facile de mourir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 497.896,
    "end": 504.414,
    "text": "ainsi, \u00e0 mon avis, la mort est peut-\u00eatre un supplice, mais n\u2019est pas une expiation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 505.96,
    "end": 508.23,
    "text": "Je ne vous comprends pas bien, dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 507.904,
    "end": 512.606,
    "text": "Expliquez-vous, car je ne puis vous dire \u00e0 quel point ce que vous me dites l\u00e0 pique ma curiosit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 513.384,
    "end": 515.294,
    "text": "\u00c9coutez, dit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 515.56,
    "end": 521.182,
    "text": "Et son visage s\u2019infiltra de fiel, comme le visage d\u2019un autre se colore de sang."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 522.216,
    "end": 558.046,
    "text": "Si un homme e\u00fbt fait p\u00e9rir, par des tortures inou\u00efes, au milieu des tourments sans fin, votre p\u00e8re, votre m\u00e8re, votre ma\u00eetresse, un de ces \u00eatres enfin qui, lorsqu\u2019on les d\u00e9racine de votre c\u0153ur, y laissent un vide \u00e9ternel et une plaie toujours sanglante, croiriez-vous la r\u00e9paration que vous accorde la soci\u00e9t\u00e9 suffisante, parce que le fer de la guillotine a pass\u00e9 entre la base de l\u2019occipital et les muscles trap\u00e8zes du meurtrier, et parce que celui qui vous a fait ressentir des ann\u00e9es de souffrances morales, a \u00e9prouv\u00e9 quelques secondes de douleurs physiques ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 558.952,
    "end": 565.342,
    "text": "Oui, je le sais, reprit Franz, la justice humaine est insuffisante comme consolatrice."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 565.48,
    "end": 568.158,
    "text": "elle peut verser le sang en \u00e9change du sang, voil\u00e0 tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 568.68,
    "end": 571.614,
    "text": "Il faut lui demander ce qu\u2019elle peut et pas autre chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 572.264,
    "end": 598.238,
    "text": "Et encore je vous pose l\u00e0 un cas mat\u00e9riel, reprit le comte, celui o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9, attaqu\u00e9e par la mort d\u2019un individu dans la base sur laquelle elle repose, venge la mort par la mort. Mais n\u2019y a-t-il pas des millions de douleurs dont les entrailles de l\u2019homme peuvent \u00eatre d\u00e9chir\u00e9es sans que la soci\u00e9t\u00e9 s\u2019en occupe le moins du monde sans qu\u2019elle lui offre le moyen insuffisant de vengeance dont nous parlions tout \u00e0 l\u2019heure ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 598.632,
    "end": 614.75,
    "text": "N\u2019y a-t-il pas des crimes pour lesquels le pal des Turcs, les auges des Persans, les nerfs roul\u00e9s des Iroquois seraient des supplices trop doux, et que cependant la soci\u00e9t\u00e9 indiff\u00e9rente laisse sans ch\u00e2timent ?\u2026 R\u00e9pondez, n\u2019y a-t-il pas de ces crimes ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 616.04,
    "end": 619.87,
    "text": "Oui, reprit Franz, et c\u2019est pour les punir que le duel est tol\u00e9r\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 619.88,
    "end": 628.19,
    "text": "Ah ! le duel, s\u2019\u00e9cria le comte, plaisante mani\u00e8re, sur mon \u00e2me, d\u2019arriver \u00e0 son but, quand le but est la vengeance !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 628.84,
    "disabled": false,
    "end": 635.742,
    "text": "Un homme vous a enlev\u00e9 votre ma\u00eetresse, un homme a s\u00e9duit votre femme, un homme a d\u00e9shonor\u00e9 votre fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 635.496,
    "end": 645.9580000000001,
    "text": "D\u2019une vie tout enti\u00e8re, qui avait le droit d\u2019attendre de Dieu la part de bonheur qu\u2019il a promise \u00e0 tout \u00eatre humain en le cr\u00e9ant, il a fait une existence de douleur, de mis\u00e8re ou d\u2019infamie"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 645.6320000000001,
    "end": 657.856,
    "text": "et vous vous croyez veng\u00e9 parce qu\u2019\u00e0 cet homme, qui vous a mis le d\u00e9lire dans l\u2019esprit et le d\u00e9sespoir dans le c\u0153ur, vous avez donn\u00e9 un coup d\u2019\u00e9p\u00e9e dans la poitrine ou log\u00e9 une balle dans la t\u00eate ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 657.768,
    "end": 659.038,
    "text": "Allons donc !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 659.432,
    "end": 666.808,
    "text": "Sans compter que c\u2019est lui qui souvent sort triomphant de la lutte, lav\u00e9 aux yeux du monde et en quelque sorte absous par Dieu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 666.496,
    "end": 674.27,
    "text": "Non, non, continua le comte, si j\u2019avais jamais \u00e0 me venger, ce n\u2019est pas ainsi que je me vengerais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 675.432,
    "end": 686.43,
    "text": "Ainsi, vous d\u00e9sapprouvez le duel ? ainsi vous ne vous battriez pas en duel ? demanda \u00e0 son tour Albert, \u00e9tonn\u00e9 d\u2019entendre \u00e9mettre une si \u00e9trange th\u00e9orie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 686.568,
    "end": 688.454,
    "text": "Oh ! si fait ! dit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 688.256,
    "end": 689.374,
    "text": "Entendons-nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 689.512,
    "end": 720.35,
    "text": "je me battrais en duel pour une mis\u00e8re, pour une insulte, pour un d\u00e9menti, pour un soufflet, et cela avec d\u2019autant plus d\u2019insouciance que, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019adresse que j\u2019ai acquise \u00e0 tous les exercices du corps et \u00e0 la lente habitude que j\u2019ai prise du danger, je serais \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00fbr de tuer mon homme. Oh ! si fait ! je me battrais en duel pour tout cela. Mais pour une douleur lente, profonde, infinie, \u00e9ternelle, je rendrais, s\u2019il \u00e9tait possible, une douleur pareille \u00e0 celle que l\u2019on m\u2019aurait faite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 720.616,
    "end": 731.358,
    "text": "\u0153il pour \u0153il, dent pour dent, comme disent les Orientaux, nos ma\u00eetres en toutes choses, ces \u00e9lus de la cr\u00e9ation qui ont su se faire une vie de r\u00eaves et un paradis de r\u00e9alit\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 733.032,
    "end": 744.798,
    "text": "Mais, dit Franz au comte, avec cette th\u00e9orie qui vous constitue juge et bourreau dans votre propre cause, il est difficile que vous vous teniez dans une mesure o\u00f9 vous \u00e9chappiez \u00e9ternellement vous-m\u00eame \u00e0 la puissance de la loi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 745.448,
    "end": 752.606,
    "text": "La haine est aveugle, la col\u00e8re \u00e9tourdie, et celui qui se verse la vengeance risque de boire un breuvage amer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 753.0,
    "end": 759.774,
    "text": "Oui, s\u2019il est pauvre et maladroit, non, s\u2019il est millionnaire et habile."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 759.912,
    "end": 771.294,
    "text": "D\u2019ailleurs le pis-aller pour lui est ce dernier supplice dontnous parlions tout \u00e0 l\u2019heure, celui que la philanthropique r\u00e9volution fran\u00e7aise a substitu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cart\u00e8lement et \u00e0 la roue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 771.56,
    "end": 772.574,
    "text": "Eh bien !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 772.584,
    "end": 775.39,
    "text": "Qu\u2019est-ce que le supplice, s\u2019il s\u2019est veng\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 776.168,
    "end": 789.086,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, je suis presque f\u00e2ch\u00e9 que, selon toute probabilit\u00e9, ce mis\u00e9rable Peppino ne soit pas decapitato, comme ils disent, vous verriez le temps que cela dure, et si c\u2019est v\u00e9ritablement la peine d\u2019en parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 789.608,
    "end": 794.206,
    "text": "Mais, d\u2019honneur, messieurs, nous avons l\u00e0 une singuli\u00e8re conversation pour un jour de carnaval."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 794.472,
    "end": 796.614,
    "text": "Comment donc cela est-il venu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 796.288,
    "end": 799.838,
    "text": "Ah ! je me le rappelle ! vous m\u2019avez demand\u00e9 une place \u00e0 ma fen\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 799.848,
    "end": 807.262,
    "text": "Eh bien, soit, vous l\u2019aurez. Mais mettons-nous \u00e0 table d\u2019abord, car voil\u00e0 qu\u2019on vient nous annoncer que nous sommes servis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 807.784,
    "end": 814.558,
    "text": "En effet, un domestique ouvrit une des quatre portes du salon et fit entendre les paroles sacramentelles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 816.232,
    "end": 818.014,
    "text": "Al suo commodo !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 818.28,
    "end": 822.11,
    "text": "Les deux jeunes gens se lev\u00e8rent et pass\u00e8rent dans la salle \u00e0 manger."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 822.632,
    "end": 835.678,
    "text": "Pendant le d\u00e9jeuner, qui \u00e9tait excellent et servi avec une recherche infinie, Franz chercha des yeux le regard d\u2019Albert, afin d\u2019y lire l\u2019impression qu\u2019il ne doutait pas qu\u2019eussent produite en lui les paroles de leur h\u00f4te."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 835.944,
    "end": 861.022,
    "text": "Mais, soit que dans son insouciance habituelle il ne leur e\u00fbt pas pr\u00eat\u00e9 une grande attention, soit que la concession que le comte de Monte-Cristo lui avait faite \u00e0 l\u2019endroit du duel l\u2019e\u00fbt raccommod\u00e9 avec lui, soit enfin que les ant\u00e9c\u00e9dents que nous avons racont\u00e9s, connus de Franz seul, eussent doubl\u00e9 pour lui seul l\u2019effet des th\u00e9ories du comte, il ne s\u2019aper\u00e7ut pas que son compagnon f\u00fbt pr\u00e9occup\u00e9 le moins du monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 861.16,
    "end": 871.006,
    "text": "Tout au contraire, il faisait honneur au repas en homme condamn\u00e9 depuis quatre ou cinq mois \u00e0 la cuisine italienne, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019une des plus mauvaises cuisines du monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 871.144,
    "end": 874.59,
    "text": "Quant au comte, il effleurait \u00e0 peine chaque plat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 874.856,
    "end": 885.726,
    "text": "On e\u00fbt dit qu\u2019en se mettant \u00e0 table avec ses convives il accomplissait un simple devoir de politesse, et qu\u2019il attendait leur d\u00e9part pour se faire servir quelque mets \u00e9trange ou particulier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 886.632,
    "end": 901.214,
    "text": "Cela rappelait malgr\u00e9 lui \u00e0 Franz l\u2019effroi que le comte avait inspir\u00e9 \u00e0 la comtesse G\u2026, et la conviction o\u00f9 il l\u2019avait laiss\u00e9e que le comte, l\u2019homme qu\u2019il lui avait montr\u00e9 dans la loge en face d\u2019elle, \u00e9tait un vampire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 901.864,
    "end": 905.182,
    "text": "\u00c0 la fin du d\u00e9jeuner, Franz tira sa montre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 905.576,
    "end": 909.15,
    "text": "Eh bien, lui dit le comte, que faites-vous donc ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 909.672,
    "end": 915.55,
    "text": "Vous nous excuserez, monsieur le comte, r\u00e9pondit Franz, mais nous avons encore mille choses \u00e0 faire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 915.304,
    "end": 916.446,
    "text": "Lesquelles ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 916.456,
    "end": 920.286,
    "text": "Nous n\u2019avons pas de d\u00e9guisements, et aujourd\u2019hui le d\u00e9guisement est de rigueur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 921.064,
    "end": 923.486,
    "text": "Ne vous occupez donc pas de cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 923.496,
    "end": 927.07,
    "text": "Nous avons \u00e0 ce que je crois, place del Popolo, une chambre particuli\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 926.952,
    "end": 932.062,
    "text": "J\u2019y ferai porter les costumes que vous voudrez bien m\u2019indiquer, et nous nous masquerons s\u00e9ance tenante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 932.2,
    "end": 934.75,
    "text": "Apr\u00e8s l\u2019ex\u00e9cution ? s\u2019\u00e9cria Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 934.76,
    "end": 937.95,
    "text": "Sans doute, apr\u00e8s, pendant ou avant, comme vous voudrez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 938.472,
    "end": 939.998,
    "text": "En face de l\u2019\u00e9chafaud ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 940.52,
    "end": 942.302,
    "text": "L\u2019\u00e9chafaud fait partie de la f\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 942.952,
    "end": 946.118,
    "text": "Tenez, monsieur le comte, j\u2019ai r\u00e9fl\u00e9chi, dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 945.92,
    "end": 965.342,
    "text": "D\u00e9cid\u00e9ment je vous remercie de votre obligeance, mais je me contenterai d\u2019accepter une place dans votre voiture, une place \u00e0 la fen\u00eatre du palais Rospoli, et je vous laisserai libre de disposer de ma place \u00e0 la fen\u00eatre de la piazza del Popolo. Mais vous perdez, je vous en pr\u00e9viens, une chose fort curieuse, r\u00e9pondit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 965.48,
    "end": 973.918,
    "text": "Vous me le raconterez, reprit Franz, et je suis convaincu que dans votre bouche le r\u00e9cit m\u2019impressionnera presque autant que la vue pourrait le faire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 973.928,
    "end": 981.342,
    "text": "D\u2019ailleurs, plus d\u2019une fois d\u00e9j\u00e0 j\u2019ai voulu prendre sur moi d\u2019assister \u00e0 une ex\u00e9cution, et je n\u2019ai jamais pu m\u2019y d\u00e9cider."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 981.608,
    "disabled": false,
    "end": 982.878,
    "text": "Et vous, Albert ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 982.8879999999999,
    "end": 987.9979999999999,
    "text": "Moi, r\u00e9pondit le vicomte, j\u2019ai vu ex\u00e9cuter Castaing."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 987.752,
    "end": 990.2879999999999,
    "text": "Mais je crois que j\u2019\u00e9tais un peu gris ce jour-l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 990.3119999999999,
    "end": 995.678,
    "text": "C\u2019\u00e9tait le jour de ma sortie du coll\u00e8ge, et nous avions pass\u00e9 la nuit je ne sais \u00e0 quel cabaret."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 996.1999999999999,
    "end": 1002.0719999999999,
    "text": "D\u2019ailleurs, ce n\u2019est pas une raison, parce que vous n\u2019avez pas fait une chose \u00e0 Paris, pour que vous ne la fassiez pas \u00e0 l\u2019\u00e9tranger."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1002.47,
    "end": 1004.77,
    "text": "quand on voyage, c\u2019est pour s\u2019instruire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1004.78,
    "end": 1007.324,
    "text": "Quand on change de lieu, c\u2019est pour voir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1007.59,
    "end": 1011.424,
    "text": "Songez donc quelle figure vous ferez quand on vous demandera."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1011.69,
    "end": 1015.65,
    "text": "Comment ex\u00e9cute-t-on \u00e0 Rome ? et que vous r\u00e9pondrez. Je ne sais pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1016.17,
    "end": 1025.5,
    "text": "Et puis, on dit que le condamn\u00e9 est un inf\u00e2me coquin, un dr\u00f4le qui a tu\u00e9 \u00e0 coups de chenet un bon chanoine qui l\u2019avait \u00e9lev\u00e9 comme son fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1025.51,
    "end": 1033.826,
    "text": "Que diable ! quand on tue un homme d\u2019\u00c9glise, on prend une arme plus convenable qu\u2019un chenet, surtout quand cet homme d\u2019\u00e9glise est peut-\u00eatre notre p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1034.22,
    "end": 1038.302,
    "text": "Si vous voyagiez en Espagne, vous iriez voir les combats de taureaux, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1038.44,
    "end": 1041.378,
    "text": "Eh bien, supposez que c\u2019est un combat que nous allons voir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1041.9,
    "end": 1047.646,
    "text": "Souvenez-vous des anciens Romains du Cirque, des chasses o\u00f9 l\u2019on tuait trois cents lions et une centaine d\u2019hommes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1048.04,
    "end": 1061.594,
    "text": "Souvenez-vous donc de ces quatre-vingt mille spectateurs qui battaient des mains, de ces sages matrones qui conduisaient l\u00e0 leurs filles \u00e0 marier, et de ces charmantes vestales aux mains blanches qui faisaient avec le pouce un charmant petit signe qui voulait dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1061.86,
    "end": 1066.082,
    "text": "Allons, pas de paresse ! achevez-moi cet homme-l\u00e0 qui est aux trois quarts mort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1066.86,
    "end": 1069.152,
    "text": "Y allez-vous, Albert ? dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1069.29,
    "end": 1071.066,
    "text": "Ma foi, oui, mon cher !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1070.82,
    "end": 1075.292,
    "text": "J\u2019\u00e9tais comme vous mais l\u2019\u00e9loquence du comte me d\u00e9cide."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1076.2,
    "end": 1084.25,
    "text": "Allons-y donc, puisque vous le voulez, dit Franz. Mais en me rendant place del Popolo, je d\u00e9sire passer par la rue du Cours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1084.26,
    "end": 1086.306,
    "text": "Est-ce possible monsieur le comte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1086.7,
    "end": 1087.838,
    "text": "\u00c0 pied, oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1087.72,
    "end": 1089.246,
    "text": "En voiture, non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1089.64,
    "end": 1091.04,
    "text": "Eh bien, j\u2019irai \u00e0 pied."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1091.69,
    "end": 1094.496,
    "text": "Il est bien n\u00e9cessaire que vous passiez par la rue du Cours ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1094.89,
    "end": 1097.69,
    "text": "Oui, j\u2019ai quelque chose \u00e0 y voir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1098.34,
    "end": 1105.12,
    "text": "Eh bien, passons par la rue du Cours, nous enverrons la voiture nous attendre sur la piazza del Popolo, par la strada del Babuino."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1105.13,
    "end": 1112.282,
    "text": "D\u2019ailleurs je ne suis pas f\u00e2ch\u00e9 non plus de passer par la rue du Cours pour voir si des ordres que j\u2019ai donn\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1113.06,
    "end": 1119.07,
    "text": "Excellence, dit le domestique en ouvrant la porte, un homme v\u00eatu en p\u00e9nitent demande \u00e0 vous parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1119.72,
    "end": 1122.784,
    "text": "Ah ! oui, dit le comte, je sais ce que c\u2019est."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1122.92,
    "end": 1130.33,
    "text": "Messieurs, voulez-vous repasser au salon, vous trouverez sur la table du milieu d\u2019excellents cigares de la Havane, je vous y rejoins dans un instant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1130.98,
    "end": 1138.91,
    "text": "Les deux jeunes gens se lev\u00e8rent et sortirent par une porte, tandis que le comte, apr\u00e8s leur avoir renouvel\u00e9 ses excuses, sortait par l\u2019autre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1139.43,
    "end": 1154.4,
    "text": "Albert, qui \u00e9tait un grand amateur, et qui, depuis qu\u2019il \u00e9tait en Italie, ne comptait pas comme un mince sacrifice celui d\u2019\u00eatre priv\u00e9 des cigares du caf\u00e9 de Paris, s\u2019approcha de la table et poussa un cri de joie en apercevant de v\u00e9ritables puros."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1155.05,
    "end": 1160.03,
    "text": "Eh bien, lui demanda Franz, que pensez-vous du comte de Monte-Cristo ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1160.04,
    "end": 1165.64,
    "text": "Ce que j\u2019en pense ! dit Albert visiblement \u00e9tonn\u00e9 que son compagnon lui f\u00eet une pareille question."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1165.442,
    "end": 1189.47,
    "text": "Je pense que c\u2019est un homme charmant, qui fait \u00e0 merveille les honneurs de chez lui, qui a beaucoup vu, beaucoup \u00e9tudi\u00e9, beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi, qui est, comme Brutus, de l\u2019\u00e9cole sto\u00efque, et, ajouta-t-il en poussant amoureusement une bouff\u00e9e de fum\u00e9e qui monta en spirale vers le plafond, et qui par-dessus tout cela poss\u00e8de d\u2019excellents cigares."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1190.76,
    "end": 1193.18,
    "text": "C\u2019\u00e9tait l\u2019opinion d\u2019Albert sur le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1193.19,
    "end": 1206.62,
    "text": "Or, comme Franz savait qu\u2019Albert avait la pr\u00e9tention de ne se faire une opinion sur les hommes et sur les choses qu\u2019apr\u00e8s de m\u00fbres r\u00e9flexions, il ne tenta pas de rien changer \u00e0 la sienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1206.63,
    "end": 1209.954,
    "text": "Mais, dit-il, avez-vous remarqu\u00e9 une chose singuli\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1210.22,
    "end": 1211.354,
    "text": "Laquelle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1211.62,
    "end": 1213.916,
    "text": "L\u2019attention avec laquelle il vous regardait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1213.67,
    "end": 1214.81,
    "text": "Moi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1214.82,
    "end": 1216.098,
    "text": "Oui, vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1216.62,
    "end": 1218.268,
    "text": "Albert r\u00e9fl\u00e9chit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1218.79,
    "end": 1223.388,
    "text": "Ah ! dit-il en poussant un soupir, rien d\u2019\u00e9tonnant \u00e0 cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1223.27,
    "end": 1227.742,
    "text": "Je suis depuis pr\u00e8s d\u2019un an absent de Paris, je dois avoir des habits de l\u2019autre monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1227.88,
    "end": 1230.3,
    "text": "Le comte m\u2019aura pris pour un provincial."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1230.31,
    "end": 1235.042,
    "text": "D\u00e9trompez-le, cher ami, et dites-lui, je vous prie, \u00e0 la premi\u00e8re occasion, qu\u2019il n\u2019en est rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1235.82,
    "end": 1237.21,
    "text": "Franz sourit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1237.22,
    "end": 1239.522,
    "text": "Un instant apr\u00e8s le comte rentra."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1239.66,
    "end": 1244.128,
    "text": "Me voici, messieurs, dit-il, et tout \u00e0 vous, les ordres sont donn\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1244.01,
    "end": 1249.628,
    "text": "La voiture va de son c\u00f4t\u00e9 place del Popolo, et nous allons nous y rendre du n\u00f4tre, si vous voulez bien, par la rue du Cours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1250.15,
    "end": 1252.958,
    "text": "Prenez donc quelques-uns de ces cigares, monsieur de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1252.84,
    "end": 1258.842,
    "text": "Ma foi, avec grand plaisir, dit Albert, car vos cigares italiens sont encore pires que ceux de la r\u00e9gie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1258.98,
    "end": 1261.794,
    "text": "Quand vous viendrez \u00e0 Paris, je vous rendrai tout cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1262.06,
    "end": 1263.452,
    "text": "Ce n\u2019est pas de refus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1263.59,
    "end": 1268.192,
    "text": "Je compte y aller quelque jour, et, puisque vous le permettez, j\u2019irai frapper \u00e0 votre porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1268.2,
    "end": 1270.88,
    "text": "Allons, messieurs, allons, nous n\u2019avons pas de temps \u00e0 perdre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1270.89,
    "end": 1273.182,
    "text": "Il est midi et demi, partons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1273.96,
    "end": 1275.488,
    "text": "Tous trois descendirent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1276.01,
    "end": 1291.106,
    "text": "Alors le cocher prit les derniers ordres de son ma\u00eetre, et suivit la via del Babuino, tandis que les pi\u00e9tons remontaient par la place d\u2019Espagne et par la via Frattina, qui les conduisait tout droit entre le palais Fiano et le palais Rospoli."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1291.5,
    "end": 1302.874,
    "text": "Tous les regards de Franz furent pour les fen\u00eatres de ce dernier palais, il n\u2019avait pas oubli\u00e9 le signal convenu dans le Colis\u00e9e entre l\u2019homme au manteau et le Transt\u00e9v\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1303.14,
    "end": 1308.124,
    "text": "Quelles sont vos fen\u00eatres ? demanda-t-il au comte du ton le plus naturel qu\u2019il p\u00fbt prendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1308.39,
    "end": 1313.628,
    "text": "Les trois derni\u00e8res, r\u00e9pondit-il avec une n\u00e9gligence qui n\u2019avait rien d\u2019affect\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1314.15,
    "end": 1318.114,
    "text": "Car il ne pouvait deviner dans quel but cette question lui \u00e9tait faite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1319.02,
    "end": 1322.592,
    "text": "Les yeux de Franz se port\u00e8rent rapidement sur les trois fen\u00eatres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1323.24,
    "end": 1330.914,
    "text": "Les fen\u00eatres lat\u00e9rales \u00e9taient tendues en damas jaune, et celle du milieu en damas blanc avec une croix rouge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1331.18,
    "end": 1337.052,
    "text": "L\u2019homme au manteau avait tenu sa parole au Transt\u00e9v\u00e8re, et il n\u2019y avait plus de doute."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1337.19,
    "end": 1339.74,
    "text": "l\u2019homme au manteau, c\u2019\u00e9tait bien le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1340.39,
    "end": 1342.94,
    "text": "Les trois fen\u00eatres \u00e9taient encore vides."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1343.08,
    "end": 1346.652,
    "text": "Au reste, de tous c\u00f4t\u00e9s se faisaient les pr\u00e9paratifs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1346.79,
    "end": 1352.286,
    "text": "On pla\u00e7ait des chaises, on dressait des \u00e9chafaudages, on tendait des fen\u00eatres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1352.68,
    "end": 1364.064,
    "text": "Les masques ne pouvaient para\u00eetre, les voitures ne pouvaient circuler qu\u2019au son de la cloche. Mais on sentait les masques derri\u00e8re toutes les fen\u00eatres, les voitures derri\u00e8re toutes les portes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1364.33,
    "end": 1369.058,
    "text": "Franz, Albert et le comte continu\u00e8rent de descendre la rue du Cours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1369.58,
    "end": 1379.292,
    "text": "\u00c0 mesure qu\u2019ils approchaient de la place du Peuple, la foule devenait plus \u00e9paisse et au-dessus des t\u00eates de cette foule, on voyait s\u2019\u00e9lever deux choses."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1379.43,
    "end": 1398.494,
    "text": "l\u2019ob\u00e9lisque surmont\u00e9 d\u2019une croix qui indique le centre de la place, et, en avant de l\u2019ob\u00e9lisque, juste au point de correspondance visuelle des trois rues del Babuino, del Corso et di Ripetta, les deux poutres supr\u00eames de l\u2019\u00e9chafaud, entre lesquelles brillait le fer arrondi de la manda\u00efa."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1399.4,
    "end": 1403.61,
    "text": "\u00c0 l\u2019angle de la rue on trouva l\u2019intendant du comte, qui attendait son ma\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1404.26,
    "disabled": false,
    "end": 1417.05,
    "text": "La fen\u00eatre lou\u00e9e \u00e0 ce prix exorbitant sans doute dont le comte n\u2019avait point voulu faire part \u00e0 ses invit\u00e9s, appartenait au second \u00e9tage du grand palais, situ\u00e9 entre la rue del Babuino et le monte Pincio."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1417.58,
    "end": 1422.686,
    "text": "C\u2019\u00e9tait, comme nous l\u2019avons dit, une esp\u00e8ce de cabinet de toilette donnant dans une chambre \u00e0 coucher"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1422.95,
    "end": 1427.54,
    "text": "et fermant la porte de la chambre \u00e0 coucher, les locataires du cabinet \u00e9taient chez eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1427.82,
    "disabled": false,
    "end": 1433.568,
    "text": "Sur les chaises on avait d\u00e9pos\u00e9 des costumes de paillasse en satin blanc et bleu des plus \u00e9l\u00e9gants."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1434.09,
    "disabled": false,
    "end": 1439.706,
    "text": "Comme vous m\u2019avez laiss\u00e9 le choix des costumes, dit le comte aux deux amis, je vous ai fait pr\u00e9parer ceux-ci."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1440.1,
    "end": 1448.672,
    "text": "D\u2019abord, c\u2019est ce qu\u2019il y aura de mieux port\u00e9 cette ann\u00e9e. Ensuite, c\u2019est ce qu\u2019il y a de plus commode pour les confettis, attendu que la farine n\u2019y para\u00eet pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1450.47,
    "end": 1458.906,
    "text": "Franz n\u2019entendit que fort imparfaitement les paroles du comte, et il n\u2019appr\u00e9cia peut-\u00eatre pas \u00e0 sa valeur cette nouvelle gracieuset\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1459.3,
    "end": 1470.812,
    "text": "Car toute son attention \u00e9tait attir\u00e9e par le spectacle que pr\u00e9sentait la piazza del Popolo, et par l\u2019instrument terrible qui en faisait \u00e0 cette heure le principal ornement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1471.59,
    "end": 1475.294,
    "text": "C\u2019\u00e9tait la premi\u00e8re fois que Franz apercevait une guillotine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1475.56,
    "end": 1481.948,
    "text": "Nous disons guillotine, car la manda\u00efa romaine est taill\u00e9e \u00e0 peu pr\u00e8s sur le m\u00eame patron que notre instrument de mort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1482.47,
    "end": 1488.86,
    "text": "Le couteau, qui a la forme d\u2019un croissant qui couperait par la partie convexe, tombe de moins haut, voil\u00e0 tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1489.38,
    "end": 1500.512,
    "text": "Deux hommes, assis sur la planche \u00e0 bascule o\u00f9 l\u2019on couche le condamn\u00e9, d\u00e9jeunaient en attendant, et mangeaient, autant que Franz p\u00fbt le voir, du pain et des saucisses."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1500.65,
    "end": 1507.81,
    "text": "L\u2019un d\u2019eux souleva la planche, en tira un flacon de vin, but un coup et passa le flacon \u00e0 son camarade."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1508.46,
    "end": 1511.516,
    "text": "Ces deux hommes, c\u2019\u00e9taient les aides du bourreau !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1511.91,
    "end": 1517.404,
    "text": "\u00c0 ce seul aspect, Franz avait senti la sueur poindre \u00e0 la racine de ses cheveux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1517.67,
    "end": 1535.458,
    "text": "Les condamn\u00e9s, transport\u00e9s la veille au soir des Carceri Nuove dans la petite \u00e9glise Sainte-Marie-del-Popolo, avaient pass\u00e9 la nuit, assist\u00e9s chacun de deux pr\u00eatres, dans une chapelle ardente ferm\u00e9e d\u2019une grille, devant laquelle se promenaient des sentinelles relev\u00e9es d\u2019heure en heure."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1536.62,
    "end": 1552.86,
    "text": "Une double haie de carabiniers plac\u00e9s de chaque c\u00f4t\u00e9 de la porte de l\u2019\u00e9glise s\u2019\u00e9tendait jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9chafaud, autour duquel elle s\u2019arrondissait, laissant libre un chemin de dix pieds de large \u00e0 peu pr\u00e8s, et autour de la guillotine un espace d\u2019une centaine de pas de circonf\u00e9rence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1553.51,
    "end": 1557.594,
    "text": "Tout le reste de la place \u00e9tait pav\u00e9 de t\u00eates d\u2019hommes et de femmes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1557.86,
    "end": 1561.05,
    "text": "Beaucoup de femmes tenaient leurs enfants sur leurs \u00e9paules."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1561.06,
    "end": 1566.944,
    "text": "Ces enfants, qui d\u00e9passaient la foule de tout le torse, \u00e9taient admirablement plac\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1567.21,
    "end": 1573.466,
    "text": "Le monte Pincio semblait un vaste amphith\u00e9\u00e2tre dont tous les gradins eussent \u00e9t\u00e9 charg\u00e9s de spectateurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1573.86,
    "end": 1582.17,
    "text": "Les balcons des deux \u00e9glises qui font l\u2019angle de la rue del Babaino et de la rue di Ripetta regorgeaient de curieux privil\u00e9gi\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1582.82,
    "end": 1589.986,
    "text": "Les marches des p\u00e9ristyles semblaient un flot mouvant et bariol\u00e9 qu\u2019une mar\u00e9e incessante poussait vers le portique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1590.38,
    "end": 1596.512,
    "text": "chaque asp\u00e9rit\u00e9 de la muraille qui pouvait donner place \u00e0 un homme avait sa statue vivante."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1597.03,
    "end": 1614.94,
    "text": "Ce que disait le comte est donc vrai, ce qu\u2019il y a de plus curieux dans la vie est le spectacle de la mort. Et cependant, au lieu du silence que semblait commander la solennit\u00e9 du spectacle, un grand bruit montait de cette foule, bruit compos\u00e9 de rires, de hu\u00e9es et de cris joyeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1614.95,
    "end": 1623.906,
    "text": "Il \u00e9tait \u00e9vident encore, comme l\u2019avait dit le comte que cette ex\u00e9cution n\u2019\u00e9tait rien autre chose, pour tout le peuple, que le commencement du carnaval."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1624.3,
    "end": 1630.432,
    "text": "Tout \u00e0 coup ce bruit cessa comme par enchantement, la porte de l\u2019\u00e9glise venait de s\u2019ouvrir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1630.57,
    "end": 1640.418,
    "text": "Une confr\u00e9rie de p\u00e9nitents, dont chaque membre \u00e9tait v\u00eatu d\u2019un sac gris perc\u00e9 aux yeux seulement, et tenait un cierge allum\u00e9 \u00e0 la main, parut d\u2019abord."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1640.94,
    "end": 1644.634,
    "text": "En t\u00eate marchait le chef de la confr\u00e9rie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1644.9,
    "end": 1648.482,
    "text": "Derri\u00e8re les p\u00e9nitents venait un homme de haute taille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1648.62,
    "end": 1656.93,
    "text": "Cet homme \u00e9tait nu, \u00e0 l\u2019exception d\u2019un cale\u00e7on de toile au c\u00f4t\u00e9 gauche duquel \u00e9tait attach\u00e9 un grand couteau cach\u00e9 dans sa gaine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1657.58,
    "end": 1661.532,
    "text": "Il portait sur l\u2019\u00e9paule droite une lourde masse de fer."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1661.67,
    "end": 1664.092,
    "text": "Cet homme, c\u2019\u00e9tait le bourreau."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1664.23,
    "end": 1668.57,
    "text": "Il avait en outre des sandales attach\u00e9es au bas de la jambe par des cordes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1669.22,
    "end": 1677.154,
    "text": "Derri\u00e8re le bourreau marchaient, dans l\u2019ordre o\u00f9 ils devaient \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9s, d\u2019abord Peppino et ensuite Andrea."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1677.42,
    "end": 1680.35,
    "text": "Chacun \u00e9tait accompagn\u00e9 de deux pr\u00eatres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1680.74,
    "end": 1683.29,
    "text": "Ni l\u2019un ni l\u2019autre n\u2019avait les yeux band\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1684.07,
    "end": 1686.75,
    "text": "Peppino marchait d\u2019un pas assez ferme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1686.76,
    "end": 1690.21,
    "text": "Sans doute il avait eu avis de ce qui se pr\u00e9parait pour lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1690.86,
    "end": 1694.56,
    "text": "Andrea \u00e9tait soutenu sous chaque bras par un pr\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1695.34,
    "end": 1700.058,
    "text": "Tous deux baisaient de temps en temps le crucifix que leur pr\u00e9sentait le confesseur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1700.58,
    "end": 1704.674,
    "text": "Franz sentit, rien qu\u2019\u00e0 cette vue, les jambes qui lui manquaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1704.94,
    "end": 1706.462,
    "text": "Il regarda Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1706.6,
    "end": 1715.802,
    "text": "Il \u00e9tait p\u00e2le comme sa chemise, et par un mouvement machinal il jeta loin de lui son cigare, quoiqu\u2019il ne l\u2019e\u00fbt fum\u00e9 qu\u2019\u00e0 moiti\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1715.94,
    "end": 1719.132,
    "text": "Le comte seul paraissait impassible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1719.91,
    "end": 1726.81,
    "text": "Il y avait m\u00eame plus, une l\u00e9g\u00e8re teinte rouge semblait vouloir percer la p\u00e2leur livide de ses joues."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1726.82,
    "end": 1738.846,
    "text": "Son nez se dilatait comme celui d\u2019un animal f\u00e9roce qui flaire le sang, et ses l\u00e8vres, l\u00e9g\u00e8rement \u00e9cart\u00e9es, laissaient voir ses dents blanches, petites et aigu\u00ebs comme celles d\u2019un chacal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1739.24,
    "end": 1747.292,
    "text": "Et cependant, malgr\u00e9 tout cela, son visage avait une expression de douceur souriante que Franz ne lui avait jamais vue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1747.43,
    "end": 1752.418,
    "text": "Ses yeux noirs surtout \u00e9taient admirables de mansu\u00e9tude et de velout\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1753.06,
    "end": 1762.396,
    "text": "Cependant les deux condamn\u00e9s continuaient de marcher vers l\u2019\u00e9chafaud, et \u00e0 mesure qu\u2019ils avan\u00e7aient on pouvait distinguer les traits de leur visage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1762.79,
    "end": 1771.234,
    "text": "Peppino \u00e9tait un beau gar\u00e7on de vingt-quatre \u00e0 vingt-six ans, au teint h\u00e2l\u00e9 par le soleil, au regard libre et sauvage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1771.88,
    "end": 1777.378,
    "text": "Il portait la t\u00eate haute et semblait flairer le vent pour voir de quel c\u00f4t\u00e9 lui viendrait son lib\u00e9rateur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1777.61,
    "end": 1779.81,
    "text": "Andrea \u00e9tait gros et court."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1779.82,
    "end": 1784.154,
    "text": "son visage, bassement cruel, n\u2019indiquait pas d\u2019\u00e2ge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1784.42,
    "end": 1787.23,
    "text": "Il pouvait cependant avoir trente ans \u00e0 peu pr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1787.88,
    "end": 1791.072,
    "text": "Dans la prison, il avait laiss\u00e9 pousser sa barbe."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1791.21,
    "end": 1796.442,
    "text": "Sa t\u00eate retombait sur une de ses \u00e9paules, ses jambes pliaient sous lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1796.58,
    "end": 1803.746,
    "text": "tout son \u00eatre paraissait ob\u00e9ir \u00e0 un mouvement machinal dans lequel sa volont\u00e9 n\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 plus rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1804.78,
    "end": 1809.89,
    "text": "Il me semble, dit Franz au comte, que vous m\u2019avez annonc\u00e9 qu\u2019il n\u2019y aurait qu\u2019une ex\u00e9cution."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1810.54,
    "end": 1814.106,
    "text": "Je vous ai dit la v\u00e9rit\u00e9, r\u00e9pondit-il froidement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1814.5,
    "end": 1817.054,
    "text": "Cependant voici deux condamn\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1817.32,
    "end": 1823.454,
    "text": "Oui. Mais de ces deux condamn\u00e9s l\u2019un touche \u00e0 la mort, et l\u2019autre a encore de longues ann\u00e9es \u00e0 vivre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1824.36,
    "end": 1828.06,
    "text": "Il me semble que si la gr\u00e2ce doit venir, il n\u2019y a plus de temps \u00e0 perdre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1828.71,
    "end": 1832.162,
    "text": "Aussi la voil\u00e0 qui vient. Regardez, dit le Comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1832.17,
    "end": 1847.01,
    "text": "En effet, au moment o\u00f9 Peppino arrivait au pied de la manda\u00efa, un p\u00e9nitent, qui semblait \u00eatre en retard, per\u00e7a la haie sans que les soldats fissent obstacle \u00e0 son passage, et, s\u2019avan\u00e7ant vers le chef de la confr\u00e9rie, lui remit un papier pli\u00e9 en quatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1847.62,
    "end": 1851.616,
    "text": "Le regard ardent de Peppino n\u2019avait perdu aucun de ces d\u00e9tails."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1852.01,
    "end": 1857.244,
    "text": "Le chef de la confr\u00e9rie d\u00e9plia le papier, le lut et leva la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1857.51,
    "end": 1862.746,
    "text": "Le Seigneur soit b\u00e9ni et Sa Saintet\u00e9 soit lou\u00e9e ! dit-il \u00e0 haute et intelligible voix."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1863.14,
    "end": 1865.946,
    "text": "Il y a gr\u00e2ce de la vie pour l\u2019un des condamn\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1866.34,
    "end": 1869.53,
    "text": "Gr\u00e2ce ! s\u2019\u00e9cria le peuple d\u2019un seul cri."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1869.54,
    "end": 1870.946,
    "text": "Il y a gr\u00e2ce !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1871.34,
    "end": 1876.064,
    "text": "\u00c0 ce mot de gr\u00e2ce, Andrea sembla bondir et redressa la t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1876.33,
    "end": 1878.492,
    "text": "Gr\u00e2ce pour qui ? cria-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1879.27,
    "end": 1882.592,
    "text": "Peppino resta immobile, muet et haletant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1883.24,
    "end": 1888.476,
    "text": "Il y a gr\u00e2ce de la peine de mort pour Peppino Rocca Priori, dit le chef de la confr\u00e9rie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1888.87,
    "end": 1894.498,
    "text": "Et il passa le papier au capitaine commandant les carabiniers, lequel, apr\u00e8s l\u2019avoir lu, le lui rendit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1895.66,
    "end": 1901.662,
    "text": "Gr\u00e2ce pour Peppino ! s\u2019\u00e9cria Andrea, enti\u00e8rement tir\u00e9 de l\u2019\u00e9tat de torpeur o\u00f9 il semblait \u00eatre plong\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1901.8,
    "end": 1905.76,
    "text": "Pourquoi gr\u00e2ce pour lui et pas pour moi ? nous devions mourir ensemble."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1905.77,
    "end": 1910.874,
    "text": "On m\u2019avait promis qu\u2019il mourrait avant moi, on n\u2019a pas le droit de me faire mourir seul, je ne le veux pas !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1911.4,
    "end": 1920.73,
    "text": "Et il s\u2019arracha au bras des deux pr\u00eatres, se tordant, hurlant, rugissant et faisant des efforts insens\u00e9s pour rompre les cordes qui lui liaient les mains."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1921.38,
    "end": 1928.156,
    "text": "Le bourreau fit signe \u00e0 ses deux aides, qui saut\u00e8rent en bas de l\u2019\u00e9chafaud et vinrent s\u2019emparer du condamn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1930.34,
    "end": 1932.892,
    "text": "Qu\u2019y a-t-il donc ? demanda Franz au comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1933.29,
    "end": 1937.25,
    "text": "Car, comme tout cela se passait en patois romain, il n\u2019avait pas tr\u00e8s bien compris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1937.64,
    "end": 1941.856,
    "text": "Ce qu\u2019il y a ? dit le comte, ne comprenez-vous pas bien ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1942.25,
    "disabled": false,
    "end": 1955.808,
    "text": "Il y a que cette cr\u00e9ature humaine qui va mourir est furieuse de ce que son semblable ne meure pas avec elle et que, si on la laissait faire, elle le d\u00e9chirerait avec ses ongles et avec ses dents plut\u00f4t que de le laisser jouir de la vie dont elle va \u00eatre priv\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1955.69,
    "end": 1965.02,
    "text": "\u00d4 hommes ! hommes ! Race de crocodiles ! comme dit Karl Moor, s\u2019\u00e9cria le comte en \u00e9tendant les deux poings vers toute cette foule,"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1965.03,
    "end": 1969.61,
    "text": "que je vous reconnais bien l\u00e0, et qu\u2019en tout temps vous \u00eates bien dignes de vous-m\u00eames !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1970.02,
    "end": 1976.39,
    "text": "En effet, Andrea et les deux aides du bourreau se roulaient dans la poussi\u00e8re, le condamn\u00e9 criant toujours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1976.064,
    "end": 1978.46,
    "text": "Il doit mourir, je veux qu\u2019il meure !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1978.22,
    "end": 1980.258,
    "text": "On n\u2019a pas le droit de me tuer tout seul !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1982.06,
    "end": 2002.524,
    "text": "Regardez, regardez, continua le comte en saisissant chacun des deux jeunes gens par la main, regardez, car, sur mon \u00e2me, c\u2019est curieux, voil\u00e0 un homme qui \u00e9tait r\u00e9sign\u00e9 \u00e0 son sort, qui marchait \u00e0 l\u2019\u00e9chafaud, qui allait mourir comme un l\u00e2che, c\u2019est vrai, mais enfin il allait mourir sans r\u00e9sistance et sans r\u00e9crimination."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2003.43,
    "end": 2007.772,
    "text": "savez-vous ce qui lui donnait quelque force ? savez-vous ce qui le consolait ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2007.91,
    "end": 2013.53,
    "text": "Savez-vous ce qui lui faisait prendre son supplice en patience ? c\u2019est qu\u2019un autre partageait son angoisse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2013.54,
    "end": 2015.84,
    "text": "C\u2019est qu\u2019un autre allait mourir comme lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2015.85,
    "end": 2018.146,
    "text": "C\u2019est qu\u2019un autre allait mourir avant lui !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2018.54,
    "end": 2049.25,
    "text": "Menez deux moutons \u00e0 la boucherie, deux b\u0153ufs \u00e0 l\u2019abattoir, et faites comprendre \u00e0 l\u2019un d\u2019eux que son compagnon ne mourra pas, le mouton b\u00ealera de joie, le b\u0153uf mugira de plaisir mais l\u2019homme, l\u2019homme que Dieu a fait \u00e0 son image, l\u2019homme \u00e0 qui Dieu a impos\u00e9 pour premi\u00e8re, pour unique, pour supr\u00eame loi, l\u2019amour de son prochain, l\u2019homme \u00e0 qui Dieu a donn\u00e9 une voix pour exprimer sa pens\u00e9e, quel sera son premier cri quand il apprendra que son camarade est sauv\u00e9 ? un blasph\u00e8me."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2049.9,
    "end": 2054.112,
    "text": "Honneur \u00e0 l\u2019homme, ce chef-d\u2019\u0153uvre de la nature, ce roi de la cr\u00e9ation !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2054.89,
    "end": 2063.71,
    "text": "Et le comte \u00e9clata de rire, mais d\u2019un rire terrible qui indiquait qu\u2019il avait d\u00fb horriblement souffrir pour en arriver \u00e0 rire ainsi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2065.0,
    "end": 2069.85,
    "text": "Cependant la lutte continuait, et c\u2019\u00e9tait quelque chose d\u2019affreux \u00e0 voir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2069.99,
    "end": 2072.546,
    "text": "Les deux valets portaient Andrea sur l\u2019\u00e9chafaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2072.94,
    "end": 2077.64,
    "text": "Tout le peuple avait pris parti contre lui, et vingt mille voix criaient d\u2019un seul cri."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2077.314,
    "end": 2079.586,
    "text": "\u00c0 mort ! \u00e0 mort !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2079.98,
    "end": 2086.24,
    "text": "Franz se rejeta en arri\u00e8re. Mais le comte ressaisit son bras et le retint devant la fen\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2086.76,
    "end": 2089.698,
    "text": "Que faites-vous donc ? lui dit-il. De la piti\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2089.58,
    "end": 2091.362,
    "text": "elle est, ma foi, bien plac\u00e9e !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2091.75,
    "end": 2107.1,
    "text": "Si vous entendiez crier au chien enrag\u00e9, vous prendriez votre fusil, vous vous jetteriez dans la rue, vous tueriez sans mis\u00e9ricorde \u00e0 bout portant la pauvre b\u00eate, qui, au bout du compte ne serait coupable que d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 mordue par un autre chien, et de rendre ce qu\u2019on lui a fait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2107.11,
    "end": 2123.97,
    "text": "et voil\u00e0 que vous avez piti\u00e9 d\u2019un homme qu\u2019aucun autre homme n\u2019a mordu, et qui cependant a tu\u00e9 son bienfaiteur, et qui maintenant, ne pouvant plus tuer parce qu\u2019il a les mains li\u00e9es, veut \u00e0 toute force voir mourir son compagnon de captivit\u00e9, son camarade d\u2019infortune !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2123.652,
    "end": 2126.946,
    "text": "Non, non, regardez, regardez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2127.98,
    "end": 2135.392,
    "text": "La recommandation \u00e9tait devenue presque inutile, Franz \u00e9tait comme fascin\u00e9 par l\u2019horrible spectacle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2135.78,
    "end": 2144.988,
    "text": "Les deux valets avaient port\u00e9 le condamn\u00e9 sur l\u2019\u00e9chafaud, et l\u00e0, malgr\u00e9 ses efforts, ses morsures, ses cris, ils l\u2019avaient forc\u00e9 de se mettre \u00e0 genoux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2145.51,
    "end": 2150.366,
    "text": "Pendant ce temps, le bourreau s\u2019\u00e9tait plac\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 et la masse en arr\u00eat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2150.76,
    "end": 2154.332,
    "text": "Alors, sur un signe, les deux aides s\u2019\u00e9cart\u00e8rent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2154.47,
    "end": 2161.504,
    "text": "Le condamn\u00e9 voulut se relever, mais avant qu\u2019il en e\u00fbt le temps, la masse s\u2019abattit sur sa tempe gauche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2161.77,
    "end": 2171.996,
    "text": "On entendit un bruit sourd et mat, le patient tomba comme un b\u0153uf, la face contre terre, puis d\u2019un contrecoup, se retourna sur le dos."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2173.03,
    "end": 2185.438,
    "text": "Alors le bourreau laissa tomber sa masse, tira le couteau de sa ceinture d\u2019un seul coup lui ouvrit la gorge et, montant aussit\u00f4t sur son ventre, se mit \u00e0 le p\u00e9trir avec ses pieds."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2186.6,
    "disabled": false,
    "end": 2190.812,
    "text": "\u00c0 chaque pression, un jet de sang s\u2019\u00e9lan\u00e7ait du cou du condamn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2191.5899999999997,
    "end": 2195.422,
    "text": "Pour cette fois, Franz n\u2019y put tenir plus longtemps."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2195.56,
    "end": 2200.27,
    "text": "Il se rejeta en arri\u00e8re, et alla tomber sur un fauteuil \u00e0 moiti\u00e9 \u00e9vanoui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2200.68,
    "end": 2206.4,
    "text": "Albert, les yeux ferm\u00e9s, resta debout, mais cramponn\u00e9 aux rideaux de la fen\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2206.0840000000003,
    "end": 2215.1600000000003,
    "text": "Le comte \u00e9tait debout et triomphant comme le mauvais ange."
  }
]