[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.118,
    "text": "Chapitre quatre-vingt-neuf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1.792,
    "end": 3.166,
    "text": "La nuit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 3.432,
    "end": 12.894,
    "text": "Monsieur de Monte-Cristo attendit, selon son habitude, que Duprez e\u00fbt chant\u00e9 son fameux Suivez-moi ! et alors seulement il se leva et sortit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 13.16,
    "end": 21.214,
    "text": "\u00c0 la porte, Morrel le quitta en renouvelant la promesse d\u2019\u00eatre chez lui, avec Emmanuel, le lendemain matin \u00e0 sept heures pr\u00e9cises."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 21.224,
    "end": 25.67,
    "text": "Puis il monta dans son coup\u00e9, toujours calme et souriant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 25.6,
    "end": 27.614,
    "text": "Cinq minutes apr\u00e8s il \u00e9tait chez lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 28.102,
    "end": 34.526,
    "text": "Seulement il e\u00fbt fallu ne pas conna\u00eetre le comte pour se laisser tromper \u00e0 l\u2019expression avec laquelle il dit en entrant \u00e0 Ali."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 34.408,
    "end": 37.598,
    "text": "Ali, mes pistolets \u00e0 crosse d\u2019ivoire !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 38.342,
    "end": 50.014,
    "text": "Ali apporta la bo\u00eete \u00e0 son ma\u00eetre, et celui-ci se mit \u00e0 examiner ces armes avec une sollicitude bien naturelle \u00e0 un homme qui va confier sa vie \u00e0 un peu de fer et de plomb."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 49.896,
    "end": 56.902,
    "text": "C\u2019\u00e9taient des pistolets particuliers que Monte-Cristo avait fait faire pour tirer \u00e0 la cible dans ses appartements."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 56.576,
    "end": 67.55,
    "text": "Une capsule suffisait pour chasser la balle, et de la chambre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 on n\u2019aurait pas pu se douter que le comte, comme on dit en termes de tir, \u00e9tait occup\u00e9 \u00e0 s\u2019entretenir la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 67.816,
    "end": 78.43,
    "text": "Il en \u00e9tait \u00e0 embo\u00eeter l\u2019arme dans sa main, et \u00e0 chercher le point de mire sur une petite plaque de t\u00f4le qui lui servait de cible, lorsque la porte de son cabinet s\u2019ouvrit et que Baptistin entra."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 78.952,
    "end": 90.59,
    "text": "Mais, avant m\u00eame qu\u2019il e\u00fbt ouvert la bouche, le comte aper\u00e7ut dans la porte, demeur\u00e9e ouverte, une femme voil\u00e9e, debout, dans la p\u00e9nombre de la pi\u00e8ce voisine, et qui avait suivi Baptistin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 90.6,
    "end": 96.99,
    "text": "Elle avait aper\u00e7u le comte le pistolet \u00e0 la main, elle voyait deux \u00e9p\u00e9es sur une table, elle s\u2019\u00e9lan\u00e7a."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 97.384,
    "end": 100.19,
    "text": "Baptistin consultait son ma\u00eetre du regard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 100.2,
    "end": 105.438,
    "text": "Le comte fit un signe, Baptistin sortit, et referma la porte derri\u00e8re lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 106.216,
    "end": 109.15,
    "text": "Qui \u00eates-vous, madame ? dit le comte \u00e0 la femme voil\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 109.544,
    "end": 118.878,
    "text": "L\u2019inconnue jeta un regard autour d\u2019elle pour s\u2019assurer qu\u2019elle \u00e9tait bien seule, puis s\u2019inclinant comme si elle e\u00fbt voulu s\u2019agenouiller, et joignant les mains avec accent du d\u00e9sespoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 119.4,
    "end": 122.974,
    "text": "Edmond, dit-elle, vous ne tuerez pas mon fils !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 123.496,
    "end": 129.118,
    "text": "Le comte fit un pas en arri\u00e8re, jeta un faible cri et laissa tomber l\u2019arme qu\u2019il tenait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 129.512,
    "end": 132.958,
    "text": "Quel nom avez-vous prononc\u00e9, l\u00e0, madame de Morcerf ? dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 133.224,
    "end": 139.486,
    "text": "Le v\u00f4tre ! s\u2019\u00e9cria-t-elle en rejetant son voile, le v\u00f4tre que seule, peut-\u00eatre, je n\u2019ai pas oubli\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 139.752,
    "end": 143.71,
    "text": "Edmond, ce n\u2019est pas Madame de Morcerf qui vient \u00e0 vous, c\u2019est Merc\u00e9d\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 143.848,
    "end": 148.958,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s est morte, madame, dit Monte-Cristo, et je ne connais plus personne de ce nom."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 148.968,
    "end": 161.118,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s vit, monsieur, et Merc\u00e9d\u00e8s se souvient, car seule elle vous a reconnu lorsqu\u2019elle vous a vu, et m\u00eame sans vous voir, \u00e0 votre voix, Edmond, au seul accent de votre voix."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 161.512,
    "end": 171.614,
    "text": "Et depuis ce temps elle vous suit pas \u00e0 pas, elle vous surveille, elle vous redoute, et elle n\u2019a pas eu besoin, elle, de chercher la main d\u2019o\u00f9 partait le coup qui frappait Monsieur de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 171.88,
    "end": 176.734,
    "text": "Fernand, voulez-vous dire, madame, reprit Monte-Cristo avec une ironie am\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 176.488,
    "end": 180.574,
    "text": "Puisque nous sommes en train de nous rappeler nos noms, rappelons-nous-les tous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 180.712,
    "end": 189.918,
    "text": "Et Monte-Cristo avait prononc\u00e9 ce nom de Fernand avec une telle expression de haine, que Merc\u00e9d\u00e8s sentit le frisson de l\u2019effroi courir par tout son corps."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 190.056,
    "end": 195.038,
    "text": "Vous voyez bien, Edmond, que je ne me suis pas tromp\u00e9e ! s\u2019\u00e9cria Merc\u00e9d\u00e8s, et que j\u2019ai raison de vous dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 194.92,
    "end": 196.446,
    "text": "\u00c9pargnez mon fils !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 196.456,
    "end": 199.134,
    "text": "Et qui vous a dit, madame, que j\u2019en voulais \u00e0 votre fils ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 199.144,
    "end": 203.23,
    "text": "Personne, mon Dieu ! mais une m\u00e8re est dou\u00e9e de la double vue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 202.984,
    "end": 204.23,
    "text": "J\u2019ai tout devin\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 204.032,
    "end": 208.094,
    "text": "Je l\u2019ai suivi ce soir \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra, et, cach\u00e9e dans une baignoire, j\u2019ai tout vu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 208.232,
    "end": 217.95,
    "text": "Alors, si vous avez tout vu, madame, vous avez vu que le fils de Fernand m\u2019a insult\u00e9 publiquement ? dit Monte-Cristo avec un calme terrible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 217.832,
    "end": 219.59,
    "text": "Oh ! par piti\u00e9 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 219.264,
    "end": 227.294,
    "text": "Vous avez vu continua le comte, qu\u2019il m\u2019e\u00fbt jet\u00e9 son gant \u00e0 la figure si un de mes amis, monsieur Morrel, ne lui e\u00fbt arr\u00eat\u00e9 le bras."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 227.56,
    "end": 228.83,
    "text": "\u00c9coutez-moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 228.968,
    "end": 231.238,
    "text": "Mon fils vous a devin\u00e9 aussi, lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 231.168,
    "end": 233.694,
    "text": "Il vous attribue les malheurs qui frappent son p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 234.472,
    "end": 240.99,
    "text": "Madame, dit Monte-Cristo, vous confondez. ce ne sont point des malheurs, c\u2019est un ch\u00e2timent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 241.0,
    "end": 245.982,
    "text": "Ce n\u2019est pas moi qui frappe Monsieur de Morcerf, c\u2019est la Providence qui le punit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 246.632,
    "end": 250.822,
    "text": "Et pourquoi vous substituez-vous \u00e0 la Providence ? s\u2019\u00e9cria Merc\u00e9d\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 250.624,
    "end": 252.766,
    "text": "Pourquoi vous souvenez-vous quand elle oublie ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 252.648,
    "end": 255.838,
    "text": "Que vous importent, \u00e0 vous, Edmond, Janina et son vizir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 255.848,
    "end": 259.294,
    "text": "Quel tort vous a fait Fernand Mondego en trahissant Ali-Tebelin ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 261.096,
    "end": 267.87,
    "text": "Aussi, madame, r\u00e9pondit Monte-Cristo, tout ceci est-il une affaire entre le capitaine franc et la fille de Vasiliki."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 267.752,
    "end": 280.542,
    "text": "Cela ne me regarde point, vous avez raison, et si j\u2019ai jur\u00e9 de me venger, ce n\u2019est ni du capitaine franc, ni du comte de Morcerf. c\u2019est du p\u00e9cheur Fernand, mari de la Catalane Merc\u00e9d\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 281.192,
    "end": 287.07,
    "text": "Ah ! monsieur ! s\u2019\u00e9cria la comtesse, quelle terrible vengeance pour une faute que la fatalit\u00e9 m\u2019a fait commettre !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 286.824,
    "end": 295.39,
    "text": "Car la coupable, c\u2019est moi, Edmond, et si vous avez \u00e0 vous venger de quelqu\u2019un, c\u2019est de moi, qui ai manqu\u00e9 de force contre votre absence et mon isolement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 295.912,
    "end": 301.79,
    "text": "Mais, s\u2019\u00e9cria Monte-Cristo pourquoi \u00e9tais-je absent ? pourquoi \u00e9tiez-vous isol\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 301.928,
    "end": 307.166,
    "text": "Parce qu\u2019on vous a arr\u00eat\u00e9, Edmond, parce que vous \u00e9tiez prisonnier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 307.176,
    "end": 311.262,
    "text": "Et pourquoi \u00e9tais-je arr\u00eat\u00e9 ? pourquoi \u00e9tais-je prisonnier ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 311.656,
    "end": 313.926,
    "text": "Je l\u2019ignore, dit Merc\u00e9d\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 313.6,
    "end": 316.51,
    "text": "Oui, vous l\u2019ignorez, madame, je l\u2019esp\u00e8re du moins."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 316.648,
    "end": 318.942,
    "text": "Eh bien, je vais vous le dire, moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 319.08,
    "end": 333.918,
    "text": "J\u2019\u00e9tais arr\u00eat\u00e9, j\u2019\u00e9tais prisonnier, parce que sous la tonnelle de la R\u00e9serve, la veille m\u00eame du jour o\u00f9 je devais vous \u00e9pouser, un homme, nomm\u00e9 Danglars, avait \u00e9crit cette lettre que le p\u00eacheur Fernand se chargea lui-m\u00eame de mettre \u00e0 la poste."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 334.184,
    "end": 346.846,
    "text": "Et Monte-Cristo, allant \u00e0 un secr\u00e9taire, ouvrit un tiroir o\u00f9 il prit un papier qui avait perdu sa couleur premi\u00e8re, et dont l\u2019encre \u00e9tait devenue couleur de rouille, qu\u2019il mit sous les yeux de Merc\u00e9d\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 347.496,
    "end": 363.23,
    "text": "C\u2019\u00e9tait la lettre de Danglars au procureur du roi que, le jour o\u00f9 il avait pay\u00e9 les deux cent mille francs \u00e0 Monsieur de Boville, le comte de Monte-Cristo, d\u00e9guis\u00e9 en mandataire de la maison Thomson et French, avait soustraite au dossier d\u2019Edmond Dant\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 363.752,
    "end": 367.198,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s lut avec effroi les lignes suivantes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 368.104,
    "end": 390.726,
    "text": "Monsieur le procureur du roi est pr\u00e9venu, par un ami du tr\u00f4ne et de la religion, que le nomm\u00e9 Edmond Dant\u00e8s, second du navire Le Pharaon, arriv\u00e9 ce matin de Smyrne, apr\u00e8s avoir touch\u00e9 \u00e0 Naples et \u00e0 Porto-Ferrajo, a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 par Murat d\u2019une lettre pour l\u2019usurpateur, et, par l\u2019usurpateur, d\u2019une lettre pour le comit\u00e9 bonapartiste de Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 390.656,
    "end": 398.406,
    "text": "On aura la preuve de ce crime en l\u2019arr\u00eatant, car on trouvera cette lettre, ou sur lui, ou chez son p\u00e8re, ou dans sa cabine \u00e0 bord du Pharaon."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 398.08,
    "end": 403.038,
    "text": "Oh ! mon Dieu ! fit Merc\u00e9d\u00e8s en passant la main sur son front mouill\u00e9 de sueur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 403.048,
    "end": 412.254,
    "text": "Et cette lettre\u2026 Je l\u2019ai achet\u00e9e deux cent mille francs, madame, dit Monte-Cristo mais c\u2019est bon march\u00e9 encore, puisqu\u2019elle me permet aujourd\u2019hui de me disculper \u00e0 vos yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 412.52,
    "end": 414.43,
    "text": "Et le r\u00e9sultat de cette lettre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 414.312,
    "end": 421.982,
    "text": "Vous le savez, madame, a \u00e9t\u00e9 mon arrestation. Mais ce que vous ne savez pas, madame, c\u2019est le temps qu\u2019elle a dur\u00e9, cette arrestation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 421.736,
    "end": 428.382,
    "text": "Ce que vous ne savez pas, c\u2019est que je suis rest\u00e9 quatorze ans \u00e0 un quart de lieue de vous, dans un cachot du ch\u00e2teau d\u2019If."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 428.392,
    "end": 444.254,
    "text": "Ce que vous ne savez pas, c\u2019est que chaque jour de ces quatorze ans j\u2019ai renouvel\u00e9 le v\u0153u de vengeance que j\u2019avais fait le premier jour, et cependant j\u2019ignorais que vous aviez \u00e9pous\u00e9 Fernand, mon d\u00e9nonciateur, et que mon p\u00e8re \u00e9tait mort, et mort de faim !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 444.52,
    "end": 462.174,
    "text": "Juste Dieu ! s\u2019\u00e9cria Merc\u00e9d\u00e8s chancelante. Mais voil\u00e0 ce que j\u2019ai su en sortant de prison, quatorze ans apr\u00e8s y \u00eatre entr\u00e9, et voil\u00e0 ce qui fait que, sur Merc\u00e9d\u00e8s vivante et sur mon p\u00e8re mort, j\u2019ai jur\u00e9 de me venger de Fernand, et\u2026 et je me venge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 463.336,
    "end": 465.886,
    "text": "Et vous \u00eates s\u00fbr que le malheureux Fernand a fait cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 466.152,
    "end": 469.214,
    "text": "Sur mon \u00e2me, madame, et il l\u2019a fait comme je vous le dis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 469.224,
    "end": 474.334,
    "text": "D\u2019ailleurs ce n\u2019est pas beaucoup plus odieux que d\u2019avoir, Fran\u00e7ais d\u2019adoption, pass\u00e9 aux Anglais !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 474.344,
    "end": 478.046,
    "text": "Espagnol de naissance, avoir combattu contre les Espagnols."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 477.928,
    "end": 481.374,
    "text": "Stipendiaire d\u2019Ali, trahi et assassin\u00e9 Ali."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 481.512,
    "end": 494.174,
    "text": "En face de pareilles choses, qu\u2019\u00e9tait-ce que la lettre que vous venez de lire ? une mystification galante que doit pardonner, je l\u2019avoue et le comprends, la femme qui a \u00e9pous\u00e9 cet homme, mais que ne pardonne pas l\u2019amant qui devait l\u2019\u00e9pouser."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 494.44,
    "end": 512.862,
    "text": "Eh bien, les Fran\u00e7ais ne se sont pas veng\u00e9s du tra\u00eetre, les Espagnols n\u2019ont pas fusill\u00e9 le tra\u00eetre, Ali, couch\u00e9 dans sa tombe, a laiss\u00e9 impuni le tra\u00eetre. Mais moi, trahi, assassin\u00e9, jet\u00e9 aussi dans une tombe, je suis sorti de cette tombe par la gr\u00e2ce de Dieu, je dois \u00e0 Dieu de me venger."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 512.872,
    "end": 514.91,
    "text": "Il m\u2019envoie pour cela, et me voici."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 515.304,
    "end": 518.366,
    "text": "La pauvre femme laissa retomber sa t\u00eate entre ses mains."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 518.376,
    "end": 521.67,
    "text": "Ses jambes pli\u00e8rent sous elle, et elle tomba \u00e0 genoux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 521.472,
    "end": 528.35,
    "text": "Pardonnez, Edmond, dit-elle, pardonnez pour moi, qui vous aime encore !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 528.616,
    "end": 532.318,
    "text": "La dignit\u00e9 de l\u2019\u00e9pouse arr\u00eata l\u2019\u00e9lan de l\u2019amante et de la m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 532.328,
    "end": 539.23,
    "text": "Son front s\u2019inclina presque \u00e0 toucher le tapis. Le comte s\u2019\u00e9lan\u00e7a au-devant d\u2019elle et la releva."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 539.496,
    "end": 551.134,
    "text": "Alors, assise sur un fauteuil, elle put, \u00e0 travers ses larmes, regarder le m\u00e2le visage de Monte-Cristo, sur lequel la douleur et la haine imprimaient encore un caract\u00e8re mena\u00e7ant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 551.4,
    "end": 555.486,
    "text": "Que je n\u2019\u00e9crase pas cette race maudite ! murmura-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 555.368,
    "end": 562.654,
    "text": "Que je d\u00e9sob\u00e9isse \u00e0 Dieu, qui m\u2019a suscit\u00e9 pour sa punition ! impossible, madame, impossible !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 562.792,
    "end": 565.982,
    "text": "Edmond, dit la pauvre m\u00e8re, essayant de tous les moyens."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 565.864,
    "end": 570.974,
    "text": "mon Dieu ! quand je vous appelle Edmond, pourquoi ne m\u2019appelez-vous pas Merc\u00e9d\u00e8s ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 571.88,
    "end": 576.582,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s, r\u00e9p\u00e9ta Monte-Cristo, Merc\u00e9d\u00e8s !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 576.512,
    "end": 587.23,
    "text": "Eh bien ! oui, vous avez raison, ce nom m\u2019est doux encore \u00e0 prononcer, et voil\u00e0 la premi\u00e8re fois, depuis bien longtemps, qu\u2019il retentit si clairement au sortir de mes l\u00e8vres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 587.368,
    "end": 597.854,
    "text": "\u00d4 Merc\u00e9d\u00e8s, votre nom, je l\u2019ai prononc\u00e9 avec les soupirs de la m\u00e9lancolie, avec les g\u00e9missements de la douleur, avec le r\u00e2le du d\u00e9sespoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 597.736,
    "end": 602.974,
    "text": "Je l\u2019ai prononc\u00e9, glac\u00e9 par le froid, accroupi sur la paille de mon cachot."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 602.856,
    "end": 607.71,
    "text": "Je l\u2019ai prononc\u00e9, d\u00e9vor\u00e9 par la chaleur, en me roulant sur les dalles de ma prison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 607.72,
    "end": 615.39,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s, il faut que je me venge, car quatorze ans j\u2019ai souffert, quatorze ans j\u2019ai pleur\u00e9, j\u2019ai maudit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 615.528,
    "end": 619.614,
    "text": "Maintenant, je vous le dis, Merc\u00e9d\u00e8s, il faut que je me venge !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 620.008,
    "end": 627.294,
    "text": "Et le comte, tremblant de c\u00e9der aux pri\u00e8res de celle qu\u2019il avait tant aim\u00e9e, appelait ses souvenirs au secours de sa haine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 628.328,
    "end": 633.566,
    "text": "Vengez-vous, Edmond ! s\u2019\u00e9cria la pauvre m\u00e8re, mais vengez-vous sur les coupables."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 633.448,
    "end": 638.814,
    "text": "Vengez-vous sur lui, vengez-vous sur moi, mais ne vous vengez pas sur mon fils !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 639.592,
    "end": 642.782,
    "text": "Il est \u00e9crit dans le Livre saint, r\u00e9pondit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 642.792,
    "end": 648.926,
    "text": "Les fautes des p\u00e8res retomberont sur les enfants jusqu\u2019\u00e0 la troisi\u00e8me et quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 649.192,
    "end": 654.43,
    "text": "Puisque Dieu a dict\u00e9 ces propres paroles \u00e0 son proph\u00e8te, pourquoi serais-je meilleur que Dieu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 655.336,
    "end": 660.062,
    "text": "Parce que Dieu a le temps et l\u2019\u00e9ternit\u00e9, ces deux choses qui \u00e9chappent aux hommes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 660.584,
    "end": 666.718,
    "text": "Monte-Cristo poussa un soupir qui ressemblait \u00e0 un rugissement, et saisit ses beaux cheveux \u00e0 pleines mains."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 668.136,
    "end": 677.598,
    "text": "Edmond, continua Merc\u00e9d\u00e8s, les bras tendus vers le comte, Edmond, depuis que je vous connais j\u2019ai ador\u00e9 votre nom, j\u2019ai respect\u00e9 votre m\u00e9moire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 677.864,
    "end": 685.278,
    "text": "Edmond, mon ami, ne me forcez pas \u00e0 tenir cette image noble et pure refl\u00e9t\u00e9e sans cesse dans le miroir de mon c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 685.8,
    "end": 696.286,
    "text": "Edmond, si vous saviez toutes les pri\u00e8res que j\u2019ai adress\u00e9es pour vous \u00e0 Dieu, tant que je vous ai esp\u00e9r\u00e9 vivant et depuis que je vous ai cru mort, oui, mort, h\u00e9las !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 696.168,
    "end": 700.51,
    "text": "Je croyais votre cadavre enseveli au fond de quelque sombre tour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 700.52,
    "end": 708.19,
    "text": "Je croyais votre corps pr\u00e9cipit\u00e9 au fond de quelqu\u2019un de ces ab\u00eemes o\u00f9 les ge\u00f4liers laissent rouler les prisonniers morts, et je pleurais !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 708.328,
    "end": 711.774,
    "text": "Moi, que pouvais-je pour vous, Edmond, sinon prier ou pleurer ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 711.912,
    "end": 713.054,
    "text": "\u00c9coutez-moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 712.936,
    "end": 715.998,
    "text": "Pendant dix ans j\u2019ai fait chaque nuit le m\u00eame r\u00eave."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 716.392,
    "end": 727.646,
    "text": "On a dit que vous aviez voulu fuir, que vous aviez pris la place d\u2019un prisonnier que vous vous \u00e9tiez gliss\u00e9 dans le suaire d\u2019un mort et qu\u2019alors on avait lanc\u00e9 le cadavre vivant du haut en bas du ch\u00e2teau d\u2019If."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 727.784,
    "end": 736.222,
    "text": "Et que le cri que vous aviez pouss\u00e9 en vous brisant sur les rochers avait seul r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la substitution \u00e0 vos ensevelisseurs, devenus vos bourreaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 736.872,
    "end": 749.022,
    "text": "Eh bien, Edmond, je vous le jure sur la t\u00eate de ce fils pour lequel je vous implore, Edmond, pendant dix ans j\u2019ai vu chaque nuit des hommes qui balan\u00e7aient quelque chose d\u2019informe et d\u2019inconnu au haut d\u2019un rocher."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 749.032,
    "end": 754.502,
    "text": "Pendant dix ans j\u2019ai, chaque nuit, entendu un cri terrible qui m\u2019a r\u00e9veill\u00e9e frissonnante et glac\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 754.304,
    "end": 763.614,
    "text": "Et moi aussi, Edmond, oh ! croyez-moi, toute criminelle que je fusse, oh ! oui, moi aussi, j\u2019ai bien souffert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 763.752,
    "end": 769.374,
    "text": "Avez-vous senti mourir votre p\u00e8re en votre absence ? s\u2019\u00e9cria Monte-Cristo enfon\u00e7ant ses mains dans ses cheveux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 769.512,
    "end": 782.558,
    "text": "Avez-vous vu la femme que vous aimiez tendre sa main \u00e0 votre rival, tandis que vous r\u00e2liez au fond du gouffre ?\u2026 Non, interrompit Merc\u00e9d\u00e8s. Mais j\u2019ai vu celui que j\u2019aimais pr\u00eat \u00e0 devenir le meurtrier de mon fils !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 783.464,
    "end": 793.694,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s pronon\u00e7a ces paroles avec une douleur si puissante, avec un accent si d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, qu\u2019\u00e0 ces paroles et \u00e0 cet accent un sanglot d\u00e9chira la gorge du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 793.704,
    "end": 795.358,
    "text": "Le lion \u00e9tait dompt\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 795.24,
    "end": 797.406,
    "text": "Le vengeur \u00e9tait vaincu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 797.928,
    "end": 799.942,
    "text": "Que demandez-vous ? dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 799.616,
    "end": 803.166,
    "text": "Que votre fils vive ? eh bien, il vivra !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 803.56,
    "end": 820.062,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s jeta un cri qui fit jaillir deux larmes des paupi\u00e8res de Monte-Cristo, mais ces deux larmes disparurent presque aussit\u00f4t, car sans doute Dieu avait envoy\u00e9 quelque ange pour les recueillir, bien autrement pr\u00e9cieuses qu\u2019elles \u00e9taient aux yeux du Seigneur que les plus riches perles de Gusarate et d\u2019Ophir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 820.84,
    "end": 831.966,
    "text": "Oh ! s\u2019\u00e9cria-t-elle en saisissant la main du comte et en la portant \u00e0 ses l\u00e8vres, oh ! merci, merci, Edmond ! te voil\u00e0 bien tel que je t\u2019ai toujours r\u00eav\u00e9, tel que je t\u2019ai toujours aim\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 832.36,
    "end": 834.27,
    "text": "Oh ! maintenant je puis le dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 834.536,
    "end": 840.158,
    "text": "D\u2019autant mieux, r\u00e9pondit Monte-Cristo, que le pauvre Edmond n\u2019aura pas longtemps \u00e0 \u00eatre aim\u00e9 par vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 840.04,
    "end": 843.614,
    "text": "Le mort va rentrer dans la tombe, le fant\u00f4me va rentrer dans la nuit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 843.752,
    "end": 845.15,
    "text": "Que dites-vous, Edmond ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 845.416,
    "end": 849.118,
    "text": "Je dis que puisque vous l\u2019ordonnez, Merc\u00e9d\u00e8s, il faut mourir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 849.256,
    "end": 852.318,
    "text": "Mourir ! et qui est-ce qui dit cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 852.072,
    "end": 855.518,
    "text": "Qui parle de mourir ? d\u2019o\u00f9 vous reviennent ces id\u00e9es de mort ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 855.784,
    "end": 872.67,
    "text": "Vous ne supposez pas qu\u2019outrag\u00e9 publiquement, en face de toute une salle, en pr\u00e9sence de vos amis et de ceux de votre fils, provoqu\u00e9 par un enfant qui se glorifiera de mon pardon comme d\u2019une victoire, vous ne supposez pas, dis-je, que j\u2019aie un instant le d\u00e9sir de vivre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 872.808,
    "end": 881.118,
    "text": "Ce que j\u2019ai le plus aim\u00e9 apr\u00e8s vous, Merc\u00e9d\u00e8s, c\u2019est moi-m\u00eame, c\u2019est-\u00e0-dire ma dignit\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire cette force qui me rendait sup\u00e9rieur aux autres hommes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 881.0,
    "end": 882.782,
    "text": "Cette force, c\u2019\u00e9tait ma vie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 882.792,
    "end": 884.446,
    "text": "D\u2019un mot vous la brisez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 884.84,
    "end": 889.182,
    "text": "Je meurs. Mais ce duel n\u2019aura pas lieu, Edmond, puisque vous pardonnez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 889.32,
    "end": 898.27,
    "text": "Il aura lieu, madame, dit solennellement Monte-Cristo, seulement, au lieu du sang de votre fils, que devait boire la terre, ce sera le mien qui coulera."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 898.792,
    "end": 903.902,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s poussa un grand cri et s\u2019\u00e9lan\u00e7a vers Monte-Cristo. Mais tout \u00e0 coup elle s\u2019arr\u00eata."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 904.296,
    "end": 911.966,
    "text": "Edmond, dit-elle, il y a un Dieu au-dessus de nous, puisque vous vivez, puisque je vous ai revu, et je me fie \u00e0 lui du plus profond de mon c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 912.488,
    "end": 915.934,
    "text": "En attendant son appui, je me repose sur votre parole."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 915.816,
    "end": 917.982,
    "text": "Vous avez dit que mon fils vivrait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 918.12,
    "end": 919.646,
    "text": "Il vivra, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 921.192,
    "end": 931.166,
    "text": "Il vivra, oui, madame, dit Monte-Cristo, \u00e9tonn\u00e9 que, sans autre exclamation, sans autre surprise, Merc\u00e9d\u00e8s e\u00fbt accept\u00e9 l\u2019h\u00e9ro\u00efque sacrifice qu\u2019il lui faisait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 931.304,
    "end": 933.598,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s tendit la main au comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 934.12,
    "end": 950.622,
    "text": "Edmond, dit-elle, tandis que ses yeux se mouillaient de larmes en regardant celui auquel elle adressait la parole, comme c\u2019est beau de votre part, comme c\u2019est grand ce que vous venez de faire l\u00e0, comme c\u2019est sublime d\u2019avoir eu piti\u00e9 d\u2019une pauvre femme qui s\u2019offrait \u00e0 vous avec toutes les chances contraires \u00e0 ses esp\u00e9rances !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 951.016,
    "end": 962.91,
    "text": "H\u00e9las ! je suis vieillie par les chagrins plus encore que par l\u2019\u00e2ge, et je ne puis m\u00eame plus rappeler \u00e0 mon Edmond par un sourire, par un regard, cette Merc\u00e9d\u00e8s qu\u2019autrefois il a pass\u00e9 tant d\u2019heures \u00e0 contempler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 963.176,
    "end": 968.158,
    "text": "Ah ! croyez-moi, Edmond, je vous ai dit que, moi aussi, j\u2019avais bien souffert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 967.912,
    "end": 977.886,
    "text": "Je vous le r\u00e9p\u00e8te, cela est bien lugubre de voir passer sa vie sans se rappeler une seule joie, sans conserver une seule esp\u00e9rance, mais cela prouve que tout n\u2019est point fini sur la terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 977.896,
    "end": 982.366,
    "text": "Non ! tout n\u2019est pas fini, je le sens \u00e0 ce qui me reste encore dans le c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 982.76,
    "end": 988.766,
    "text": "Oh ! je vous le r\u00e9p\u00e8te, Edmond, c\u2019est beau, c\u2019est grand, c\u2019est sublime de pardonner comme vous venez de le faire !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 989.928,
    "end": 992.478,
    "text": "Vous dites cela, Merc\u00e9d\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 992.488,
    "end": 996.574,
    "text": "Et que diriez-vous donc si vous saviez l\u2019\u00e9tendue du sacrifice que je vous fais ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 996.968,
    "end": 1009.374,
    "text": "Supposez que le Ma\u00eetre supr\u00eame, apr\u00e8s avoir cr\u00e9\u00e9 le monde, apr\u00e8s avoir fertilis\u00e9 le chaos, se f\u00fbt arr\u00eat\u00e9 au tiers de la cr\u00e9ation pour \u00e9pargner \u00e0 un ange les larmes que nos crimes devaient faire couler un jour de ses yeux immortels."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1009.64,
    "end": 1028.314,
    "text": "Supposez qu\u2019apr\u00e8s avoir tout pr\u00e9par\u00e9, tout p\u00e9tri, tout f\u00e9cond\u00e9, au moment d\u2019admirer son \u0153uvre, Dieu ait \u00e9teint le soleil et repouss\u00e9 du pied le monde dans la nuit \u00e9ternelle, alors vous aurez une id\u00e9e, ou plut\u00f4t non, non, vous ne pourrez pas encore vous faire une id\u00e9e de ce que je perds en perdant la vie en ce moment."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1029.86,
    "end": 1035.996,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s regarda le comte d\u2019un air qui peignait \u00e0 la fois son \u00e9tonnement, son admiration et sa reconnaissance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1036.39,
    "end": 1043.292,
    "text": "Monte-Cristo appuya son front sur ses mains br\u00fblantes, comme si son front ne pouvait plus porter seul le poids de ses pens\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1044.71,
    "end": 1048.032,
    "text": "Edmond, dit Merc\u00e9d\u00e8s, je n\u2019ai plus qu\u2019un mot \u00e0 vous dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1048.17,
    "end": 1050.714,
    "text": "Le comte sourit am\u00e8rement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1051.62,
    "end": 1066.05,
    "text": "Edmond, continua-t-elle, vous verrez que si mon front est p\u00e2li, que si mes yeux sont \u00e9teints, que si ma beaut\u00e9 est perdue, que si Merc\u00e9d\u00e8s enfin ne ressemble plus \u00e0 elle-m\u00eame pour les traits du visage, vous verrez que c\u2019est toujours le m\u00eame c\u0153ur !\u2026 Adieu donc, Edmond."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1065.98,
    "end": 1071.458,
    "text": "Je n\u2019ai plus rien \u00e0 demander au Ciel\u2026 Je vous ai revu aussi noble et aussi grand qu\u2019autrefois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1071.98,
    "end": 1078.242,
    "text": "Adieu, Edmond\u2026 adieu et merci ! Mais le comte ne r\u00e9pondit pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1078.5,
    "end": 1087.97,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s ouvrit la porte du cabinet, et elle avait disparu avant qu\u2019il f\u00fbt revenu de la r\u00eaverie douloureuse et profonde o\u00f9 sa vengeance perdue l\u2019avait plong\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1087.98,
    "end": 1098.208,
    "text": "Une heure sonnait \u00e0 l\u2019horloge des Invalides quand la voiture qui emportait Madame de Morcerf, en roulant sur le pav\u00e9 des Champs-\u00c9lys\u00e9es, fit relever la t\u00eate au comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1098.73,
    "end": 1111.08,
    "text": "Insens\u00e9, dit-il, le jour o\u00f9 j\u2019avais r\u00e9solu de me venger, de ne pas m\u2019\u00eatre arrach\u00e9 le c\u0153ur !"
  }
]