[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.0,
    "text": "Chapitre cinquante-huit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1.768,
    "end": 3.806,
    "text": "monsieur Noirtier de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 5.352,
    "end": 14.302,
    "text": "Voici ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9 dans la maison du procureur du roi apr\u00e8s le d\u00e9part de Madame Danglars et de sa fille, et pendant la conversation que nous venons de rapporter."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 14.568,
    "end": 18.64,
    "text": "Monsieur de Villefort \u00e9tait entr\u00e9 chez son p\u00e8re, suivi de Madame de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 18.408,
    "end": 21.342,
    "text": "Quant \u00e0 Valentine, nous savons o\u00f9 elle \u00e9tait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 21.736,
    "end": 31.582,
    "text": "Tous deux, apr\u00e8s avoir salu\u00e9 le vieillard, apr\u00e8s avoir cong\u00e9di\u00e9 Barrois, vieux domestique depuis plus de vingt-cinq ans \u00e0 son service, avaient pris place \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 31.848,
    "end": 50.27,
    "text": "Monsieur Noirtier, assis dans son grand fauteuil \u00e0 roulettes, o\u00f9 on le pla\u00e7ait le matin et d\u2019o\u00f9 on le tirait le soir, assis devant une glace qui r\u00e9fl\u00e9chissait tout l\u2019appartement et lui permettait de voir, sans m\u00eame tenter un mouvement devenu impossible, qui entrait dans sa chambre, qui en sortait, et ce qu\u2019on faisait tout autour de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 50.536,
    "end": 62.942,
    "text": "Monsieur Noirtier, immobile comme un cadavre, regardait avec des yeux intelligents et vifs ses enfants, dont la c\u00e9r\u00e9monieuse r\u00e9v\u00e9rence lui annon\u00e7ait quelque d\u00e9marche officielle inattendue."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 63.942,
    "end": 73.566,
    "text": "La vue et l\u2019ou\u00efe \u00e9taient les deux seuls sens qui animassent encore, comme deux \u00e9tincelles, cette mati\u00e8re humaine d\u00e9j\u00e0 aux trois quarts fa\u00e7onn\u00e9e pour la tombe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 73.448,
    "end": 79.454,
    "text": "Encore, de ces deux sens, un seul pouvait-il r\u00e9v\u00e9ler au-dehors la vie int\u00e9rieure qui animait la statue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 79.72,
    "end": 94.046,
    "text": "Et le regard qui d\u00e9non\u00e7ait cette vie int\u00e9rieure \u00e9tait semblable \u00e0 une de ces lumi\u00e8res lointaines qui, durant la nuit, apprennent au voyageur perdu dans un d\u00e9sert qu\u2019il y a encore un \u00eatre existant qui veille dans ce silence et cette obscurit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 94.312,
    "end": 104.286,
    "text": "Aussi, dans cet \u0153il noir du vieux Noirtier, surmont\u00e9 d\u2019un sourcil noir, tandis que toute la chevelure, qu\u2019il portait longue et pendante sur les \u00e9paules, \u00e9tait blanche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 104.168,
    "end": 119.39,
    "text": "Dans cet \u0153il, comme cela arrive pour tout organe de l\u2019homme exerc\u00e9 aux d\u00e9pens des autres organes, s\u2019\u00e9taient concentr\u00e9es toute l\u2019activit\u00e9, toute l\u2019adresse, toute la force, toute l\u2019intelligence, r\u00e9pandues autrefois dans ce corps et dans cet esprit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 120.168,
    "end": 128.35,
    "text": "Certes, le geste du bras, le son de la voix, l\u2019attitude du corps manquaient, mais cet \u0153il puissant suppl\u00e9ait \u00e0 tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 128.744,
    "end": 130.526,
    "text": "il commandait avec les yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 130.28,
    "end": 132.83,
    "text": "Il remerciait avec les yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 132.712,
    "end": 142.942,
    "text": "C\u2019\u00e9tait un cadavre avec des yeux vivants, et rien n\u2019\u00e9tait plus effrayant parfois que ce visage de marbre au haut duquel s\u2019allumait une col\u00e8re ou luisait une joie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 143.336,
    "end": 148.19,
    "text": "Trois personnes seulement savaient comprendre ce langage du pauvre paralytique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 148.2,
    "end": 160.094,
    "text": "c\u2019\u00e9tait Villefort, Valentine et le vieux domestique dont nous avons d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9. Mais comme Villefort ne voyait que rarement son p\u00e8re, et, pour ainsi dire, quand il ne pouvait faire autrement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 160.104,
    "end": 175.198,
    "text": "Comme, lorsqu\u2019il le voyait, il ne cherchait pas \u00e0 lui plaire en le comprenant, tout le bonheur du vieillard reposait en sa petite-fille, et Valentine \u00e9tait parvenue, \u00e0 force de d\u00e9vouement, d\u2019amour et de patience, \u00e0 comprendre du regard toutes les pens\u00e9es de Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 175.976,
    "end": 204.638,
    "text": "\u00c0 ce langage muet ou inintelligible pour tout autre, elle r\u00e9pondait avec toute sa voix, toute sa physionomie, toute son \u00e2me, de sorte qu\u2019il s\u2019\u00e9tablissait des dialogues anim\u00e9s entre cette jeune fille et cette pr\u00e9tendue argile, \u00e0 peu pr\u00e8s redevenue poussi\u00e8re, et qui cependant \u00e9tait encore un homme d\u2019un savoir immense, d\u2019une p\u00e9n\u00e9tration inou\u00efe et d\u2019une volont\u00e9 aussi puissante que peut l\u2019\u00eatre l\u2019\u00e2me enferm\u00e9e dans une mati\u00e8re par laquelle elle a perdu le pouvoir de se faire ob\u00e9ir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 205.672,
    "end": 213.982,
    "text": "Valentine avait donc r\u00e9solu cet \u00e9trange probl\u00e8me de comprendre la pens\u00e9e du vieillard pour lui faire comprendre sa pens\u00e9e \u00e0 elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 213.864,
    "end": 226.526,
    "text": "Et, gr\u00e2ce \u00e0 cette \u00e9tude, il \u00e9tait bien rare que, pour les choses ordinaires de la vie, elle ne tomb\u00e2t point avec pr\u00e9cision sur le d\u00e9sir de cette \u00e2me vivante, ou sur le besoin de ce cadavre \u00e0 moiti\u00e9 insensible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 226.792,
    "end": 238.686,
    "text": "Quant au domestique, comme depuis vingt-cinq ans, ainsi que nous l\u2019avons dit, il servait son ma\u00eetre, il connaissait si bien toutes ses habitudes, qu\u2019il \u00e9tait rare que Noirtier e\u00fbt besoin de lui demander quelque chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 239.208,
    "end": 247.774,
    "text": "Villefort n\u2019avait en cons\u00e9quence besoin du secours ni de l\u2019un ni de l\u2019autre pour entamer avec son p\u00e8re l\u2019\u00e9trange conversation qu\u2019il venait provoquer."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 247.784,
    "end": 257.118,
    "text": "Lui-m\u00eame, nous l\u2019avons dit, connaissait parfaitement le vocabulaire du vieillard, et s\u2019il ne s\u2019en servait point plus souvent, c\u2019\u00e9tait par ennui et par indiff\u00e9rence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 257.256,
    "end": 268.126,
    "text": "Il laissa donc Valentine descendre au jardin, il \u00e9loigna donc Barrois, et apr\u00e8s avoir pris sa place \u00e0 la droite de son p\u00e8re, tandis que Madame de Villefort s\u2019asseyait \u00e0 sa gauche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 268.52,
    "end": 281.054,
    "text": "Monsieur, dit-il, ne vous \u00e9tonnez pas que Valentine ne soit pas mont\u00e9e avec nous et que j\u2019aie \u00e9loign\u00e9 Barrois, car la conf\u00e9rence que nous allons avoir ensemble est de celles qui ne peuvent avoir lieu devant une jeune fille ou un domestique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 281.448,
    "end": 284.894,
    "text": "Madame de Villefort et moi avons une communication \u00e0 vous faire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 285.16,
    "end": 295.006,
    "text": "Le visage de Noirtier resta impassible pendant ce pr\u00e9ambule, tandis qu\u2019au contraire l\u2019\u0153il de Villefort semblait vouloir plonger jusqu\u2019au plus profond du c\u0153ur du vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 296.168,
    "end": 307.654,
    "text": "Cette communication, continua le procureur du roi avec son ton glac\u00e9 et qui semblait ne jamais admettre la contestation, nous sommes s\u00fbrs, Madame de Villefort et moi, qu\u2019elle vous agr\u00e9era."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 307.328,
    "end": 309.982,
    "text": "L\u2019\u0153il du vieillard continua de demeurer atone."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 309.736,
    "end": 311.256,
    "text": "Il \u00e9coutait. voil\u00e0 tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 312.296,
    "disabled": false,
    "end": 315.998,
    "text": "Monsieur, reprit Villefort, nous marions Valentine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 316.264,
    "disabled": false,
    "end": 322.398,
    "text": "Une figure de cire ne f\u00fbt pas rest\u00e9e plus froide \u00e0 cette nouvelle que ne resta la figure du vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 322.664,
    "end": 326.238,
    "text": "Le mariage aura lieu avant trois mois, reprit Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 326.376,
    "end": 329.182,
    "text": "L\u2019\u0153il du vieillard continua d\u2019\u00eatre inanim\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 329.576,
    "end": 332.51,
    "text": "Madame de Villefort prit la parole \u00e0 son tour, et se h\u00e2ta d\u2019ajouter."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 333.544,
    "end": 337.63,
    "text": "Nous avons pens\u00e9 que cette nouvelle aurait de l\u2019int\u00e9r\u00eat pour vous, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 337.512,
    "end": 341.318,
    "text": "D\u2019ailleurs Valentine a toujours sembl\u00e9 attirer votre affection."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 340.992,
    "end": 344.798,
    "text": "Il nous reste donc \u00e0 vous dire seulement le nom du jeune homme qui lui est destin\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 344.68,
    "end": 348.894,
    "text": "C\u2019est un des plus honorables partis auxquels Valentine puisse pr\u00e9tendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 348.648,
    "end": 358.238,
    "text": "Il y a de la fortune, un beau nom et des garanties parfaites de bonheur dans la conduite et les go\u00fbts de celui que nous lui destinons, et dont le nom ne doit pas vous \u00eatre inconnu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 358.632,
    "end": 362.206,
    "text": "Il s\u2019agit de monsieur Franz de Quenelle, baron d\u2019\u00c9pinay."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 362.984,
    "end": 369.502,
    "text": "Villefort, pendant le petit discours de sa femme, attachait sur le vieillard un regard plus attentif que jamais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 369.64,
    "end": 384.222,
    "text": "Lorsque Madame de Villefort pronon\u00e7a le nom de Franz, l\u2019\u0153il de Noirtier, que son fils connaissait si bien, frissonna, et les paupi\u00e8res, se dilatant comme eussent pu faire des l\u00e8vres pour laisser passer des paroles, laiss\u00e8rent, elles, passer un \u00e9clair."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 384.488,
    "end": 399.71,
    "text": "Le procureur du roi, qui savait les anciens rapports d\u2019inimiti\u00e9 publique qui avaient exist\u00e9 entre son p\u00e8re et le p\u00e8re de Franz, comprit ce feu et cette agitation. Mais cependant il les laissa passer comme inaper\u00e7us, et reprenant la parole o\u00f9 sa femme l\u2019avait laiss\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 400.36,
    "end": 409.182,
    "text": "Monsieur, dit-il, il est important, vous le comprenez bien, pr\u00e8s comme elle est d\u2019atteindre sa dix-neuvi\u00e8me ann\u00e9e, que Valentine soit enfin \u00e9tablie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 409.192,
    "end": 435.166,
    "text": "N\u00e9anmoins, nous ne vous avons point oubli\u00e9 dans les conf\u00e9rences, et nous nous sommes assur\u00e9s d\u2019avance que le mari de Valentine accepterait, sinon de vivre pr\u00e8s de nous, qui g\u00eanerions peut-\u00eatre un jeune m\u00e9nage, du moins que vous, que Valentine ch\u00e9rit particuli\u00e8rement, et qui, de votre c\u00f4t\u00e9, paraissez lui rendre cette affection, vivriez pr\u00e8s d\u2019eux, de sorte que vous ne perdrez aucune de vos habitudes, et que vous aurez seulement deux enfants au lieu d\u2019un pour veiller sur vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 435.688,
    "end": 439.646,
    "text": "L\u2019\u00e9clair du regard de Noirtier devint sanglant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 439.4,
    "end": 443.718,
    "text": "Assur\u00e9ment il se passait quelque chose d\u2019affreux dans l\u2019\u00e2me de ce vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 443.648,
    "end": 453.47,
    "text": "Assur\u00e9ment le cri de la douleur et de la col\u00e8re montait \u00e0 sa gorge, et, ne pouvant \u00e9clater, l\u2019\u00e9touffait, car son visage s\u2019empourpra et ses l\u00e8vres devinrent bleues."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 453.608,
    "end": 457.182,
    "text": "Villefort ouvrit tranquillement une fen\u00eatre en disant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 457.576,
    "end": 461.534,
    "text": "Il fait bien chaud ici, et cette chaleur fait mal \u00e0 monsieur Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 461.416,
    "end": 463.966,
    "text": "Puis il revint, mais sans se rasseoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 463.72,
    "end": 468.678,
    "text": "Ce mariage, ajouta Madame de Villefort, pla\u00eet \u00e0 Monsieur d\u2019\u00c9pinay et \u00e0 sa famille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 468.48,
    "end": 471.75,
    "text": "D\u2019ailleurs sa famille se compose seulement d\u2019un oncle et d\u2019une tante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 471.424,
    "end": 481.886,
    "text": "Sa m\u00e8re \u00e9tant morte au moment o\u00f9 elle le mettait au monde, et son p\u00e8re ayant \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 en mille huit cent quinze, c\u2019est-\u00e0-dire quand l\u2019enfant avait deux ans \u00e0 peine, il ne rel\u00e8ve donc que de sa propre volont\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 482.92,
    "end": 492.254,
    "text": "Assassinat myst\u00e9rieux, dit Villefort, et dont les auteurs sont rest\u00e9s inconnus, quoique le soup\u00e7on ait plan\u00e9 sans s\u2019abattre au-dessus de la t\u00eate de beaucoup de gens."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 492.648,
    "end": 496.99,
    "text": "Noirtier fit un tel effort que ses l\u00e8vres se contract\u00e8rent comme pour sourire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 497.512,
    "end": 519.518,
    "text": "Or, continua Villefort, les v\u00e9ritables coupables, ceux-l\u00e0 qui savent qu\u2019ils ont commis le crime, ceux-l\u00e0 sur lesquels peut descendre la justice des hommes pendant leur vie et la justice de Dieu apr\u00e8s leur mort, seraient bien heureux d\u2019\u00eatre \u00e0 notre place, et d\u2019avoir une fille \u00e0 offrir \u00e0 monsieur Franz d\u2019\u00c9pinay pour \u00e9teindre jusqu\u2019\u00e0 l\u2019apparence du soup\u00e7on."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 520.04,
    "end": 526.046,
    "text": "Noirtier s\u2019\u00e9tait calm\u00e9 avec une puissance que l\u2019on n\u2019aurait pas d\u00fb attendre de cette organisation bris\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 526.184,
    "end": 529.758,
    "text": "Oui, je comprends, r\u00e9pondit-il du regard \u00e0 Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 529.64,
    "end": 535.134,
    "text": "Et ce regard exprimait tout ensemble le d\u00e9dain profond et la col\u00e8re intelligente."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 535.144,
    "end": 542.558,
    "text": "Villefort, de son c\u00f4t\u00e9, r\u00e9pondit \u00e0 ce regard, dans lequel il avait lu ce qu\u2019il contenait, par un l\u00e9ger mouvement d\u2019\u00e9paules."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 542.568,
    "end": 545.502,
    "text": "Puis il fit signe \u00e0 sa femme de se lever."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 545.768,
    "end": 550.238,
    "text": "Maintenant, monsieur, dit Madame de Villefort, agr\u00e9ez tous mes respects."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 550.12,
    "end": 552.67,
    "text": "Vous pla\u00eet-il qu\u2019\u00c9douard vienne vous pr\u00e9senter ses respects ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 552.936,
    "end": 563.678,
    "text": "Il \u00e9tait convenu que le vieillard exprimait son approbation en fermant les yeux, son refus en les clignant \u00e0 plusieurs reprises, et avait quelque d\u00e9sir \u00e0 exprimer quand il les levait au ciel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 563.944,
    "end": 567.494,
    "text": "S\u2019il demandait Valentine, il fermait l\u2019\u0153il droit seulement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 567.168,
    "end": 570.462,
    "text": "S\u2019il demandait Barrois, il fermait l\u2019\u0153il gauche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 570.216,
    "end": 574.814,
    "text": "\u00c0 la proposition de Madame de Villefort, il cligna vivement les yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 574.824,
    "end": 579.294,
    "text": "Madame de Villefort, accueillie par un refus \u00e9vident, se pin\u00e7a les l\u00e8vres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 579.432,
    "end": 582.366,
    "text": "Je vous enverrai donc Valentine, alors ? dit-elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 582.632,
    "end": 585.822,
    "text": "Oui, fit le vieillard en fermant les yeux avec vivacit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 586.216,
    "end": 596.062,
    "text": "Monsieur et Madame de Villefort salu\u00e8rent et sortirent en ordonnant qu\u2019on appel\u00e2t Valentine, d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venue au reste qu\u2019elle aurait quelque chose \u00e0 faire dans la journ\u00e9e pr\u00e8s de monsieur Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 596.712,
    "end": 601.95,
    "text": "Derri\u00e8re eux, Valentine, toute rose encore d\u2019\u00e9motion, entra chez le vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 601.96,
    "end": 608.35,
    "text": "Il ne lui fallut qu\u2019un regard pour qu\u2019elle compr\u00eet combien souffrait son a\u00efeul et combien de choses il avait \u00e0 lui dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 608.872,
    "end": 612.062,
    "text": "Oh ! bon papa, s\u2019\u00e9cria-t-elle, qu\u2019est-il donc arriv\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 611.816,
    "end": 614.366,
    "text": "On t\u2019a f\u00e2ch\u00e9, n\u2019est-ce pas, et tu es en col\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 614.632,
    "end": 617.31,
    "text": "Oui, fit-il, en fermant les yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 617.448,
    "end": 620.638,
    "text": "Contre qui donc ? contre mon p\u00e8re ? non."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 620.648,
    "end": 623.454,
    "text": "Contre Madame de Villefort ? non."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 623.464,
    "end": 624.606,
    "text": "Contre moi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 625.0,
    "end": 627.166,
    "text": "Le vieillard fit signe que oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 627.176,
    "end": 630.11,
    "text": "Contre moi ? reprit Valentine \u00e9tonn\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 630.12,
    "end": 632.286,
    "text": "Le vieillard renouvela le signe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 632.808,
    "end": 636.382,
    "text": "Et que t\u2019ai-je donc fait, cher bon papa ? s\u2019\u00e9cria Valentine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 636.52,
    "end": 639.07,
    "text": "Pas de r\u00e9ponse, elle continua."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 639.464,
    "end": 641.118,
    "text": "Je ne t\u2019ai pas vu de la journ\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 640.872,
    "end": 643.294,
    "text": "On t\u2019a donc rapport\u00e9 quelque chose de moi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 643.432,
    "end": 646.878,
    "text": "Oui, dit le regard du vieillard avec vivacit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 647.272,
    "end": 649.31,
    "text": "Voyons donc que je cherche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 649.32,
    "end": 654.686,
    "text": "Mon Dieu, je te jure, bon p\u00e8re\u2026 Ah !\u2026 Monsieur et Madame de Villefort sortent d\u2019ici, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 654.696,
    "end": 655.71,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 656.104,
    "end": 658.91,
    "text": "Et ce sont eux qui t\u2019ont dit ces choses qui te f\u00e2chent ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 659.048,
    "end": 660.166,
    "text": "Qu\u2019est-ce donc ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 660.096,
    "end": 663.902,
    "text": "Veux-tu que j\u2019aille le leur demander pour que je puisse m\u2019excuser pr\u00e8s de toi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 663.656,
    "end": 665.95,
    "text": "Non, non, fit le regard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 666.088,
    "end": 668.766,
    "text": "Oh ! mais tu m\u2019effraies. Qu\u2019ont-ils pu dire, mon Dieu !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 668.52,
    "end": 669.79,
    "text": "Et elle chercha."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 669.8,
    "end": 675.294,
    "text": "Oh ! j\u2019y suis, dit-elle en baissant la voix et en se rapprochant du vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 675.432,
    "end": 677.726,
    "text": "Ils ont parl\u00e9 de mon mariage peut-\u00eatre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 677.864,
    "end": 680.926,
    "text": "Oui, r\u00e9pliqua le regard courrouc\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 681.704,
    "end": 682.974,
    "text": "Je comprends."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 682.856,
    "end": 684.638,
    "text": "Tu m\u2019en veux de mon silence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 685.416,
    "end": 688.99,
    "text": "Oh ! vois-tu, c\u2019est qu\u2019ils m\u2019avaient bien recommand\u00e9 de ne t\u2019en rien dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 689.128,
    "end": 694.878,
    "text": "C\u2019est qu\u2019ils ne m\u2019en avaient rien dit \u00e0 moi-m\u00eame, et que j\u2019avais surpris en quelque sorte ce secret par indiscr\u00e9tion."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 694.888,
    "end": 697.438,
    "text": "Voil\u00e0 pourquoi j\u2019ai \u00e9t\u00e9 si r\u00e9serv\u00e9e avec toi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 697.704,
    "end": 699.614,
    "text": "Pardonne-moi, bon papa Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 700.008,
    "end": 703.582,
    "text": "Redevenu fixe et atone, le regard sembla r\u00e9pondre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 703.72,
    "end": 706.526,
    "text": "Ce n\u2019est pas seulement ton silence qui m\u2019afflige."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 707.048,
    "end": 709.342,
    "text": "Qu\u2019est-ce donc ? demanda la jeune fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 709.224,
    "end": 713.694,
    "text": "tu crois peut-\u00eatre que je t\u2019abandonnerais, bon p\u00e8re, et que mon mariage me rendrait oublieuse ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 713.576,
    "end": 715.614,
    "text": "Non, dit le vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 715.88,
    "end": 720.094,
    "text": "Ils t\u2019ont dit alors que Monsieur d\u2019\u00c9pinay consentait \u00e0 ce que nous demeurassions ensemble ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 720.232,
    "end": 721.118,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 721.128,
    "end": 722.91,
    "text": "Alors pourquoi es-tu f\u00e2ch\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 723.304,
    "end": 726.622,
    "text": "Les yeux du vieillard prirent une expression de douceur infinie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 727.272,
    "end": 730.334,
    "text": "Oui, je comprends, dit Valentine. Parce que tu m\u2019aimes ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 730.472,
    "end": 732.766,
    "text": "Le vieillard fit signe que oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 732.648,
    "end": 734.686,
    "text": "Et tu as peur que je ne sois malheureuse ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 734.568,
    "end": 735.454,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 736.232,
    "end": 738.014,
    "text": "Tu n\u2019aimes pas monsieur Franz ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 738.152,
    "end": 741.854,
    "text": "Les yeux r\u00e9p\u00e9t\u00e8rent trois ou quatre fois. Non, non, non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 742.248,
    "end": 744.67,
    "text": "Alors tu as bien du chagrin, bon p\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 744.552,
    "end": 745.438,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 747.112,
    "end": 757.598,
    "text": "Eh bien, \u00e9coute, dit Valentine en se mettant \u00e0 genoux devant Noirtier et en lui passant ses bras autour du cou, moi aussi, j\u2019ai bien du chagrin, car, moi non plus, je n\u2019aime pas monsieur Franz d\u2019\u00c9pinay."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 757.992,
    "end": 760.67,
    "text": "Un \u00e9clair de joie passa dans les yeux de l\u2019a\u00efeul."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 760.808,
    "end": 765.15,
    "text": "Quand j\u2019ai voulu me retirer au couvent, tu te rappelles bien que tu as \u00e9t\u00e9 si fort f\u00e2ch\u00e9 contre moi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 765.672,
    "end": 768.734,
    "text": "Une larme humecta la paupi\u00e8re aride du vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 768.744,
    "end": 773.982,
    "text": "Eh bien, continua Valentine, c\u2019\u00e9tait pour \u00e9chapper \u00e0 ce mariage qui fait mon d\u00e9sespoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 774.376,
    "end": 776.542,
    "text": "La respiration de Noirtier devint haletante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 777.32,
    "end": 780.126,
    "text": "Alors, ce mariage te fait bien du chagrin, bon p\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 780.136,
    "end": 793.822,
    "text": "\u00d4 mon Dieu, si tu pouvais m\u2019aider, si nous pouvions \u00e0 nous deux rompre leur projet ! Mais tu es sans force contre eux, toi dont l\u2019esprit cependant est si vif et la volont\u00e9 si ferme, mais quand il s\u2019agit de lutter tu es aussi faible et m\u00eame plus faible que moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 793.704,
    "end": 803.678,
    "text": "H\u00e9las ! tu eusses \u00e9t\u00e9 pour moi un protecteur si puissant aux jours de ta force et de ta sant\u00e9. Mais aujourd\u2019hui tu ne peux plus que me comprendre et te r\u00e9jouir ou t\u2019affliger avec moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 804.456,
    "end": 807.646,
    "text": "C\u2019est un dernier bonheur que Dieu a oubli\u00e9 de m\u2019enlever avec les autres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 808.168,
    "end": 816.094,
    "text": "Il y eut \u00e0 ces paroles, dans les yeux de Noirtier, une telle impression de malice et de profondeur, que la jeune fille crut y lire ces mots."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 815.976,
    "end": 820.062,
    "text": "Tu te trompes, je puis encore beaucoup pour toi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 822.12,
    "end": 825.822,
    "text": "Tu peux quelque chose pour moi, cher bon papa ? traduisit Valentine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 825.704,
    "end": 826.718,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 826.984,
    "end": 829.126,
    "text": "Noirtier leva les yeux au ciel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 828.928,
    "end": 833.118,
    "text": "C\u2019\u00e9tait le signe convenu entre lui et Valentine lorsqu\u2019il d\u00e9sirait quelque chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 833.128,
    "end": 835.166,
    "text": "Que veux-tu, cher p\u00e8re ? voyons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 835.176,
    "end": 845.15,
    "text": "Valentine chercha un instant dans son esprit, exprima tout haut ses pens\u00e9es \u00e0 mesure qu\u2019elles se pr\u00e9sentaient \u00e0 elle, et voyant qu\u2019\u00e0 tout ce qu\u2019elle pouvait dire le vieillard r\u00e9pondait constamment non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 845.8,
    "end": 849.502,
    "text": "Allons, fit-elle, les grands moyens, puisque je suis si sotte !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 850.152,
    "end": 858.718,
    "text": "Alors elle r\u00e9cita l\u2019une apr\u00e8s l\u2019autre toutes les lettres de l\u2019alphabet, depuis A jusqu\u2019\u00e0 N, tandis que son sourire interrogeait l\u2019\u0153il du paralytique."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 858.6,
    "end": 861.79,
    "text": "\u00c0 N, Noirtier fit signe que oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 861.928,
    "end": 869.342,
    "text": "Ah ! dit Valentine, la chose que vous d\u00e9sirez commence par la lettre N ! c\u2019est \u00e0 l\u2019N que nous avons affaire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 869.096,
    "end": 872.262,
    "text": "Eh bien, voyons, que lui voulons-nous \u00e0 l\u2019N ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 871.936,
    "end": 874.206,
    "text": "Na, ne, ni, no."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 873.96,
    "end": 876.254,
    "text": "Oui, oui, oui, fit le vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 876.136,
    "end": 877.406,
    "text": "Ah ! c\u2019est no ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 877.416,
    "end": 878.302,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 878.44,
    "end": 882.526,
    "text": "Valentine alla chercher un dictionnaire qu\u2019elle posa sur un pupitre devant Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 882.28,
    "end": 889.182,
    "text": "elle l\u2019ouvrit, et quand elle eut vu l\u2019\u0153il du vieillard fix\u00e9 sur les feuilles, son doigt courut vivement du haut en bas des colonnes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 889.192,
    "end": 901.854,
    "text": "L\u2019exercice, depuis six ans que Noirtier \u00e9tait tomb\u00e9 dans le f\u00e2cheux \u00e9tat o\u00f9 il se trouvait, lui avait rendu les \u00e9preuves si faciles, qu\u2019elle devinait aussi vite la pens\u00e9e du vieillard que si lui-m\u00eame e\u00fbt pu chercher dans le dictionnaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 901.864,
    "end": 904.902,
    "text": "Au mot notaire, Noirtier fit signe de s\u2019arr\u00eater."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 904.832,
    "end": 907.358,
    "text": "Notaire, dit-elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 907.112,
    "end": 908.766,
    "text": "Tu veux un notaire, bon papa ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 909.288,
    "end": 913.502,
    "text": "Le vieillard fit signe que c\u2019\u00e9tait effectivement un notaire qu\u2019il d\u00e9sirait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 914.28,
    "end": 917.598,
    "text": "Il faut donc envoyer chercher un notaire ? demanda Valentine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 917.608,
    "end": 919.518,
    "text": "Oui, fit le paralytique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 919.656,
    "end": 921.438,
    "text": "Mon p\u00e8re doit-il le savoir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 921.448,
    "end": 922.462,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 922.344,
    "end": 924.382,
    "text": "Es-tu press\u00e9 d\u2019avoir ton notaire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 924.52,
    "end": 925.406,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 925.672,
    "end": 928.35,
    "text": "Alors on va te l\u2019envoyer chercher tout de suite, cher p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 928.488,
    "end": 929.758,
    "text": "Est-ce tout ce que tu veux ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 929.896,
    "end": 930.91,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 931.176,
    "end": 937.438,
    "text": "Valentine courut \u00e0 la sonnette et appela un domestique pour le prier de faire venir Monsieur ou Madame de Villefort chez le grand-p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 937.448,
    "end": 939.486,
    "text": "Es-tu content ? dit Valentine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 939.368,
    "end": 941.51,
    "text": "Oui\u2026 je le crois bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 941.312,
    "end": 943.454,
    "text": "hein ? ce n\u2019\u00e9tait pas facile \u00e0 trouver, cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 943.464,
    "end": 947.166,
    "text": "Et la jeune fille sourit \u00e0 l\u2019a\u00efeul comme elle e\u00fbt pu faire \u00e0 un enfant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 947.432,
    "end": 950.75,
    "text": "Monsieur de Villefort entra ramen\u00e9 par Barrois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 950.632,
    "end": 953.438,
    "text": "Que voulez-vous, monsieur ? demanda-t-il au paralytique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 953.704,
    "end": 956.638,
    "text": "Monsieur, dit Valentine, mon grand-p\u00e8re d\u00e9sire un notaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 956.648,
    "end": 962.142,
    "text": "\u00c0 cette demande \u00e9trange et surtout inattendue, Monsieur de Villefort \u00e9changea un regard avec le paralytique."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 962.28,
    "end": 972.254,
    "text": "Oui, fit ce dernier avec une fermet\u00e9 qui indiquait qu\u2019avec l\u2019aide de Valentine et de son vieux serviteur, qui savait maintenant ce qu\u2019il d\u00e9sirait, il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 soutenir la lutte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 973.544,
    "end": 975.966,
    "text": "Vous demandez le notaire ? r\u00e9p\u00e9ta Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 975.848,
    "end": 976.862,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 977.0,
    "end": 978.27,
    "text": "Pour quoi faire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 978.28,
    "end": 983.262,
    "text": "Noirtier ne r\u00e9pondit pas. Mais qu\u2019avez-vous besoin d\u2019un notaire ? demanda Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 983.528,
    "end": 988.102,
    "text": "Le regard du paralytique demeura immobile et par cons\u00e9quent muet, ce qui voulait dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 988.032,
    "end": 990.022,
    "text": "Je persiste dans ma volont\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 989.696,
    "end": 993.222,
    "text": "Pour nous faire quelque mauvais tour ? dit Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 992.896,
    "end": 1001.93,
    "text": "Est-ce la peine ? Mais enfin, dit Barrois, pr\u00eat \u00e0 insister avec la pers\u00e9v\u00e9rance habituelle aux vieux domestiques, si monsieur veut un notaire, c\u2019est apparemment qu\u2019il en a besoin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1001.604,
    "end": 1003.354,
    "text": "Ainsi je vais chercher un notaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1003.62,
    "end": 1010.268,
    "text": "Barrois ne reconnaissait d\u2019autre ma\u00eetre que Noirtier et n\u2019admettait jamais que ses volont\u00e9s fussent contest\u00e9es en rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1010.79,
    "end": 1015.898,
    "text": "Oui, je veux un notaire, fit le vieillard en fermant les yeux d\u2019un air de d\u00e9fi et comme s\u2019il e\u00fbt dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1015.78,
    "end": 1018.59,
    "text": "Voyons si l\u2019on osera me refuser ce que je veux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1018.6,
    "end": 1027.808,
    "text": "On aura un notaire, puisque vous en voulez absolument un, monsieur. Mais je m\u2019excuserai pr\u00e8s de lui et vous excuserai vous-m\u00eame, car la sc\u00e8ne sera fort ridicule."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1027.69,
    "end": 1030.62,
    "text": "N\u2019importe, dit Barrois, je vais toujours l\u2019aller chercher."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1030.63,
    "end": 1038.32,
    "text": "Et le vieux serviteur sortit triomphant."
  }
]