[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 1.72,
    "text": "La pr\u00e9sentation."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2.28,
    "disabled": false,
    "end": 5.598,
    "text": "Quand Albert se trouva en t\u00eate-\u00e0-t\u00eate avec Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 6.376,
    "disabled": false,
    "end": 15.198,
    "text": "Monsieur le comte, lui dit-il, permettez-moi de commencer avec vous mon m\u00e9tier de cic\u00e9rone en vous donnant le sp\u00e9cimen d\u2019un appartement de gar\u00e7on."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 15.208,
    "end": 25.694,
    "text": "Habitu\u00e9 aux palais d\u2019Italie, ce sera pour vous une \u00e9tude \u00e0 faire que de calculer dans combien de pieds carr\u00e9s peut vivre un des jeunes gens de Paris qui ne passent pas pour \u00eatre les plus mal log\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 26.088,
    "end": 31.454,
    "text": "\u00c0 mesure que nous passerons d\u2019une chambre \u00e0 l\u2019autre, nous ouvrirons les fen\u00eatres pour que vous respiriez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 32.36,
    "end": 36.19,
    "text": "Monte-Cristo connaissait d\u00e9j\u00e0 la salle \u00e0 manger et le salon du rez-de-chauss\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 36.584,
    "end": 39.518,
    "text": "Albert le conduisit d\u2019abord \u00e0 son atelier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 39.656,
    "end": 43.358,
    "text": "C\u2019\u00e9tait, on se le rappelle, sa pi\u00e8ce de pr\u00e9dilection."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 44.136,
    "end": 50.142,
    "text": "Monte-Cristo \u00e9tait un digne appr\u00e9ciateur de toutes les choses qu\u2019Albert avait entass\u00e9es dans cette pi\u00e8ce."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 50.152,
    "end": 65.63,
    "text": "vieux bahuts, porcelaines du Japon, \u00e9toffes d\u2019Orient, verroteries de Venise, armes de tous les pays du monde, tout lui \u00e9tait familier, et, au premier coup d\u2019\u0153il, il reconnaissait le si\u00e8cle, le pays et l\u2019origine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 66.152,
    "end": 78.046,
    "text": "Morcerf avait cru \u00eatre l\u2019explicateur, et c\u2019\u00e9tait lui au contraire qui faisait, sous la direction du comte, un cours d\u2019arch\u00e9ologie, de min\u00e9ralogie et d\u2019histoire naturelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 79.08,
    "end": 81.246,
    "text": "On descendit au premier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 81.0,
    "end": 84.446,
    "text": "Albert introduisit son h\u00f4te dans le salon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 85.48,
    "end": 88.798,
    "text": "Ce salon \u00e9tait tapiss\u00e9 des \u0153uvres des peintres modernes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 88.808,
    "end": 97.118,
    "text": "Il y avait des paysages de Dupr\u00e9, aux longs roseaux, aux arbres \u00e9lanc\u00e9s, aux vaches beuglantes et aux ciels merveilleux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 97.384,
    "end": 120.67,
    "text": "Il y avait des cavaliers arabes de Delacroix, aux longs burnous blancs, aux ceintures brillantes, aux armes damasquin\u00e9es, dont les chevaux se mordaient avec rage, tandis que les hommes se d\u00e9chiraient avec des masses de fer, des aquarelles de Boulanger, repr\u00e9sentant tout Notre-Dame de Paris avec cette vigueur qui fait du peintre l\u2019\u00e9mule du po\u00e8te."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 120.936,
    "end": 129.246,
    "text": "Il y avait des toiles de Diaz, qui fait les fleurs plus belles que les fleurs, le soleil plus brillant que le soleil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 129.256,
    "end": 136.67,
    "text": "Des dessins de Decamps, aussi color\u00e9s que ceux de Salvator Rosa, mais plus po\u00e9tiques."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 136.68,
    "end": 143.454,
    "text": "Des pastels de Giraud et de Muller, repr\u00e9sentant des enfants aux t\u00eates d\u2019ange, des femmes aux traits de vierge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 143.72,
    "end": 153.566,
    "text": "Des croquis arrach\u00e9s \u00e0 l\u2019album du voyage d\u2019Orient de Dauzats, qui avaient \u00e9t\u00e9 crayonn\u00e9s en quelques secondes sur la selle d\u2019un chameau ou sous le d\u00f4me d\u2019une mosqu\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 154.182,
    "end": 163.934,
    "text": "Enfin tout ce que l\u2019art moderne peut donner en \u00e9change et en d\u00e9dommagement de l\u2019art perdu et envol\u00e9 avec les si\u00e8cles pr\u00e9c\u00e9dents."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 163.816,
    "end": 195.294,
    "text": "Albert s\u2019attendait \u00e0 montrer, cette fois du moins, quelque chose de nouveau \u00e0 l\u2019\u00e9trange voyageur. Mais \u00e0 son grand \u00e9tonnement, celui-ci, sans avoir besoin de chercher les signatures, dont quelques-unes d\u2019ailleurs n\u2019\u00e9taient pr\u00e9sentes que par des initiales, appliqua \u00e0 l\u2019instant m\u00eame le nom de chaque auteur \u00e0 son \u0153uvre, de fa\u00e7on qu\u2019il \u00e9tait facile de voir que non seulement chacun de ces noms lui \u00e9tait connu, mais encore que chacun de ces talents avait \u00e9t\u00e9 appr\u00e9ci\u00e9 et \u00e9tudi\u00e9 par lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 196.072,
    "end": 199.134,
    "text": "Du salon on passa dans la chambre \u00e0 coucher."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 199.016,
    "end": 202.974,
    "text": "C\u2019\u00e9tait \u00e0 la fois un mod\u00e8le d\u2019\u00e9l\u00e9gance et de go\u00fbt s\u00e9v\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 203.59,
    "end": 210.782,
    "text": "l\u00e0 un seul portrait, mais sign\u00e9 L\u00e9opold Robert, resplendissait dans son cadre d\u2019or mat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 211.56,
    "end": 220.382,
    "text": "Ce portrait attira tout d\u2019abord les regards du comte de Monte-Cristo, car il fit trois pas rapides dans la chambre et s\u2019arr\u00eata tout \u00e0 coup devant lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 220.648,
    "end": 229.598,
    "text": "C\u2019\u00e9tait celui d\u2019une jeune femme de vingt-cinq \u00e0 vingt-six ans, au teint brun, au regard de feu, voil\u00e9 sous une paupi\u00e8re languissante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 229.992,
    "end": 238.43,
    "text": "Elle portait le costume pittoresque des p\u00eacheuses catalanes avec son corset rouge et noir et ses aiguilles d\u2019or piqu\u00e9es dans les cheveux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 238.952,
    "end": 260.446,
    "text": "Elle regardait la mer, et sa silhouette \u00e9l\u00e9gante se d\u00e9tachait sur le double azur des flots et du ciel. Il faisait sombre dans la chambre, sans quoi Albert e\u00fbt pu voir la p\u00e2leur livide qui s\u2019\u00e9tendit sur les joues du comte, et surprendre le frisson nerveux qui effleura ses \u00e9paules et sa poitrine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 260.584,
    "end": 268.766,
    "text": "Il se fit un instant de silence, pendant lequel Monte-Cristo demeura l\u2019\u0153il obstin\u00e9ment fix\u00e9 sur cette peinture."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 270.056,
    "end": 281.31,
    "text": "Vous avez l\u00e0 une belle ma\u00eetresse, vicomte, dit Monte-Cristo d\u2019une voix parfaitement calme, et ce costume, costume de bal sans doute, lui sied vraiment \u00e0 ravir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 281.192,
    "end": 290.654,
    "text": "Ah ! monsieur, dit Albert, voil\u00e0 une m\u00e9prise que je ne vous pardonnerais pas, si \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce portrait vous en eussiez vu quelque autre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 290.92,
    "end": 293.086,
    "text": "Vous ne connaissez pas ma m\u00e8re, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 292.968,
    "end": 295.134,
    "text": "C\u2019est elle que vous voyez dans ce cadre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 295.4,
    "end": 298.462,
    "text": "Elle se fit peindre ainsi, il y a six ou huit ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 298.728,
    "end": 312.542,
    "text": "Ce costume est un costume de fantaisie, \u00e0 ce qu\u2019il para\u00eet, et la ressemblance est si grande, que je crois encore voir ma m\u00e8re telle qu\u2019elle \u00e9tait en mille huit cent trente La comtesse fit faire ce portrait pendant une absence du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 312.424,
    "end": 317.022,
    "text": "Sans doute elle croyait lui pr\u00e9parer pour son retour une gracieuse surprise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 316.904,
    "end": 320.606,
    "text": "Mais, chose bizarre, ce portrait d\u00e9plut \u00e0 mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 320.616,
    "end": 330.846,
    "text": "Et la valeur de la peinture, qui est, comme vous le voyez, une des belles toiles de L\u00e9opold Robert, ne put le faire passer sur l\u2019antipathie dans laquelle il l\u2019avait prise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 331.624,
    "end": 343.774,
    "text": "Il est vrai de dire entre nous, mon cher comte, que Monsieur de Morcerf est un des pairs les plus assidus au Luxembourg, un g\u00e9n\u00e9ral renomm\u00e9 pour la th\u00e9orie, mais un amateur d\u2019art des plus m\u00e9diocres."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 344.168,
    "end": 373.342,
    "text": "Il n\u2019en est pas de m\u00eame de ma m\u00e8re, qui peint d\u2019une fa\u00e7on remarquable, et qui, estimant trop une pareille \u0153uvre pour s\u2019en s\u00e9parer tout \u00e0 fait, me l\u2019a donn\u00e9e pour que chez moi elle f\u00fbt moins expos\u00e9e \u00e0 d\u00e9plaire \u00e0 Monsieur de Morcerf, dont je vous ferai voir \u00e0 son tour le portrait peint par Gros. Pardonnez-moi si je vous parle ainsi m\u00e9nage et famille, mais, comme je vais avoir l\u2019honneur de vous conduire chez le comte, je vous dis cela pour qu\u2019il ne vous \u00e9chappe pas de vanter ce portrait devant lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 373.608,
    "end": 376.926,
    "text": "Au reste, il a une funeste influence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 376.808,
    "end": 383.07,
    "text": "Car il est bien rare que ma m\u00e8re vienne chez moi sans le regarder, et plus rare encore qu\u2019elle le regarde sans pleurer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 383.336,
    "end": 395.462,
    "text": "Le nuage qu\u2019amena l\u2019apparition de cette peinture dans l\u2019h\u00f4tel est du reste le seul qui se soit \u00e9lev\u00e9 entre le comte et la comtesse, qui, quoique mari\u00e9s depuis plus de vingt ans, sont encore unis comme au premier jour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 395.392,
    "end": 405.854,
    "text": "Monte-Cristo jeta un regard rapide sur Albert, comme pour chercher une intention cach\u00e9e \u00e0 ses paroles. Mais il \u00e9tait \u00e9vident que le jeune homme les avait dites dans toute la simplicit\u00e9 de son \u00e2me."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 407.144,
    "end": 431.198,
    "text": "Maintenant, dit Albert, vous avez vu toutes mes richesses, monsieur le comte, permettez-moi de vous les offrir, si indignes qu\u2019elles soient. Regardez-vous comme \u00e9tant ici chez vous, et, pour vous mettre plus \u00e0 votre aise encore, veuillez m\u2019accompagner jusque chez Monsieur de Morcerf, \u00e0 qui j\u2019ai \u00e9crit de Rome le service que vous m\u2019avez rendu, \u00e0 qui j\u2019ai annonc\u00e9 la visite que vous m\u2019aviez promise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 430.952,
    "end": 437.086,
    "text": "Et, je puis le dire, le comte et la comtesse attendaient avec impatience qu\u2019il leur f\u00fbt permis de vous remercier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 437.352,
    "end": 445.022,
    "text": "Vous \u00eates un peu blas\u00e9 sur toutes choses, je le sais, monsieur le comte, et les sc\u00e8nes de famille n\u2019ont pas sur Simbad le marin beaucoup d\u2019action."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 444.904,
    "end": 446.686,
    "text": "vous avez vu d\u2019autres sc\u00e8nes !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 446.696,
    "end": 454.494,
    "text": "Cependant acceptez que je vous propose, comme initiation \u00e0 la vie parisienne, la vie de politesses, de visites et de pr\u00e9sentations."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 455.144,
    "end": 457.694,
    "text": "Monte-Cristo s\u2019inclina pour r\u00e9pondre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 457.832,
    "end": 467.166,
    "text": "Il acceptait la proposition sans enthousiasme et sans regrets, comme une des convenances de soci\u00e9t\u00e9 dont tout homme comme il faut se fait un devoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 467.816,
    "end": 477.15,
    "text": "Albert appela son valet de chambre, et lui ordonna d\u2019aller pr\u00e9venir Monsieur et Madame de Morcerf de l\u2019arriv\u00e9e prochaine du comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 478.312,
    "end": 480.99,
    "text": "Albert le suivit avec le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 481.256,
    "end": 497.118,
    "text": "En arrivant dans l\u2019antichambre du comte, on voyait au-dessus de la porte qui donnait dans le salon un \u00e9cusson qui, par son entourage riche et son harmonie avec l\u2019ornementation de la pi\u00e8ce, indiquait l\u2019importance que le propri\u00e9taire de l\u2019h\u00f4tel attachait \u00e0 ce blason."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 498.152,
    "end": 502.366,
    "text": "Monte-Cristo s\u2019arr\u00eata devant ce blason, qu\u2019il examina avec attention."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 502.76,
    "end": 506.846,
    "text": "D\u2019azur \u00e0 sept merlettes d\u2019or pos\u00e9es en bande."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 506.856,
    "end": 510.942,
    "text": "C\u2019est sansdoute l\u2019\u00e9cusson de votre famille, monsieur ? demanda-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 511.976,
    "end": 531.038,
    "text": "\u00c0 part la connaissance des pi\u00e8ces du blason qui me permet de le d\u00e9chiffrer, je suis fort ignorant en mati\u00e8re h\u00e9raldique, moi, comte de hasard, fabriqu\u00e9 par la Toscane \u00e0 l\u2019aide d\u2019une commanderie de Saint-\u00c9tienne, et qui me fusse pass\u00e9 d\u2019\u00eatre grand seigneur si l\u2019on ne m\u2019e\u00fbt r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que, lorsqu\u2019on voyage beaucoup, c\u2019est chose absolument n\u00e9cessaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 531.304,
    "end": 539.358,
    "text": "Car enfin il faut bien, ne f\u00fbt-ce que pour que les douaniers ne vous visitent pas, avoir quelque chose sur les panneaux de sa voiture."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 539.624,
    "end": 543.558,
    "text": "Excusez-moi donc si je vous fais une pareille question."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 543.232,
    "end": 551.11,
    "text": "Elle n\u2019est aucunement indiscr\u00e8te, monsieur, dit Morcerf avec la simplicit\u00e9 de la conviction, et vous aviez devin\u00e9 juste."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 550.912,
    "end": 562.526,
    "text": "ce sont nos armes, c\u2019est-\u00e0-dire celles du chef de mon p\u00e8re. Mais elles sont, comme vous voyez, accol\u00e9es \u00e0 un \u00e9cusson qui est de gueule \u00e0 la tour d\u2019argent, et qui est du chef de ma m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 562.792,
    "end": 572.382,
    "text": "Par les femmes je suis Espagnol, mais la maison de Morcerf est fran\u00e7aise, et, \u00e0 ce que j\u2019ai entendu dire, m\u00eame une des plus anciennes du Midi de la France."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 572.904,
    "end": 597.726,
    "text": "Oui, reprit Monte-Cristo, c\u2019est ce qu\u2019indiquent les merlettes. Presque tous les p\u00e8lerins arm\u00e9s qui tent\u00e8rent ou qui firent la conqu\u00eate de la Terre Sainte prirent pour armes ou des croix, signe de la mission \u00e0 la quelle ils s\u2019\u00e9taient vou\u00e9s, ou des oiseaux voyageurs, symbole du long voyage qu\u2019ils allaient entreprendre et qu\u2019ils esp\u00e9raient accomplir sur les ailes de la foi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 598.632,
    "end": 611.294,
    "text": "Un de vos a\u00efeux paternels aura \u00e9t\u00e9 de quelqu\u2019une de vos croisades, et, en supposant que ce ne soit que celle de saint Louis, cela nous fait d\u00e9j\u00e0 remonter au treizi\u00e8me si\u00e8cle, ce qui est encore fort joli."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 611.176,
    "end": 614.854,
    "text": "C\u2019est possible, dit Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 614.528,
    "end": 623.966,
    "text": "il y a quelque part dans le cabinet de mon p\u00e8re un arbre g\u00e9n\u00e9alogique qui nous dira cela, et sur lequel j\u2019avais autrefois des commentaires qui eussent fort \u00e9difi\u00e9 d\u2019Hozier et Jaucourt."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 624.232,
    "end": 626.63,
    "text": "\u00c0 pr\u00e9sent, je n\u2019y pense plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 626.304,
    "end": 636.894,
    "text": "Cependant je vous dirai, monsieur le comte, et ceci rentre dans mes attributions de cic\u00e9rone, que l\u2019on commence \u00e0 s\u2019occuper beaucoup de ces choses-l\u00e0 sous notre gouvernement populaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 637.672,
    "end": 648.03,
    "text": "Eh bien, alors, votre gouvernement aurait bien d\u00fb choisir dans son pass\u00e9 quelque chose de mieux que ces deux pancartes que j\u2019ai remarqu\u00e9es sur vos monuments, et qui n\u2019ont aucun sens h\u00e9raldique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 648.168,
    "end": 659.166,
    "text": "Quant \u00e0 vous, vicomte, reprit Monte-Cristo en revenant \u00e0 Morcerf, vous \u00eates plus heureux que votre gouvernement, car vos armes sont vraiment belles et parlent \u00e0 l\u2019imagination."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 659.432,
    "end": 664.39,
    "text": "Oui, c\u2019est bien cela, vous \u00eates \u00e0 la fois de Provence et d\u2019Espagne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 664.064,
    "end": 673.502,
    "text": "C\u2019est ce qui explique, si le portrait que vous m\u2019avez montr\u00e9 est ressemblant, cette belle couleur brune que j\u2019admirais si fort sur le visage de la noble Catalane."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 674.152,
    "end": 685.406,
    "text": "Il e\u00fbt fallu \u00eatre Oedipe ou le Sphinx lui-m\u00eame pour deviner l\u2019ironie que mit le comte dans ces paroles, empreintes en apparence de la plus grande politesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 685.16,
    "end": 697.95,
    "text": "Aussi Morcerf le remercia-t-il d\u2019un sourire, et, passant le premier pour lui montrer le chemin, poussa-t-il la porte qui s\u2019ouvrait au-dessous de ses armes, et qui, ainsi que nous l\u2019avons dit, donnait dans le salon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 698.984,
    "end": 703.198,
    "text": "Dans l\u2019endroit le plus apparent de ce salon se voyait aussi un portrait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 703.08,
    "end": 741.47,
    "text": "C\u2019\u00e9tait celui d\u2019un homme de trente-cinq \u00e0 trente-huit ans, v\u00eatu d\u2019un uniforme d\u2019officier g\u00e9n\u00e9ral, portant cette double \u00e9paulette en torsade, signe des grades sup\u00e9rieurs, le ruban de la L\u00e9gion d\u2019honneur au cou, ce qui indiquait qu\u2019il \u00e9tait commandeur, et sur la poitrine, \u00e0 droite, la plaque de grand officier de l\u2019ordre du Sauveur, et, \u00e0 gauche, celle de grand-croix de Charles trois, ce qui indiquait que la personne repr\u00e9sent\u00e9e par ce portrait avait d\u00fb faire les guerres de Gr\u00e8ce et d\u2019Espagne, ou, ce qui revient absolument au m\u00eame en mati\u00e8re de cordons, avoir rempli quelque mission diplomatique dans les deux pays."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 741.736,
    "end": 753.374,
    "text": "Monte-Cristo \u00e9tait occup\u00e9 \u00e0 d\u00e9tailler ce portrait avec non moins de soin qu\u2019il avait fait de l\u2019autre, lorsqu\u2019une porte lat\u00e9rale s\u2019ouvrit, et qu\u2019il se trouva en face du comte de Morcerf lui-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 754.024,
    "end": 767.838,
    "text": "C\u2019\u00e9tait un homme de quarante \u00e0 quarante-cinq ans, mais qui en paraissait au moins cinquante, et dont la moustache et les sourcils noirs tranchaient \u00e9trangement avec des cheveux presque blancs coup\u00e9s en brosse \u00e0 la mode militaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 768.488,
    "end": 777.054,
    "text": "Il \u00e9tait v\u00eatu en bourgeois et portait \u00e0 sa boutonni\u00e8re un ruban dont les diff\u00e9rents liser\u00e9s rappelaient les diff\u00e9rents ordres dont il \u00e9tait d\u00e9cor\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 777.704,
    "end": 782.174,
    "text": "Cet homme entra d\u2019un pas assez noble et avec une sorte d\u2019empressement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 782.824,
    "end": 785.886,
    "text": "Monte-Cristo le vit venir \u00e0 lui sans faire un seul pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 785.896,
    "end": 791.902,
    "text": "On e\u00fbt dit que ses pieds \u00e9taient clou\u00e9s au parquet comme ses yeux sur le visage du comte de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 792.552,
    "end": 804.318,
    "text": "Mon p\u00e8re, dit le jeune homme, j\u2019ai l\u2019honneur de vous pr\u00e9senter monsieur le comte de Monte-Cristo, ce g\u00e9n\u00e9reux ami que j\u2019ai eu le bonheur de rencontrer dans les circonstances difficiles que vous savez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 805.096,
    "end": 819.422,
    "text": "Monsieur est le bienvenu parmi nous, dit le comte de Morcerf en saluant Monte-Cristo avec un sourire, et il a rendu \u00e0 notre maison, en lui conservant son unique h\u00e9ritier, un service qui sollicitera \u00e9ternellement notre reconnaissance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 819.944,
    "end": 829.022,
    "text": "Et en disant ces paroles le comte de Morcerf indiquait un fauteuil \u00e0 Monte-Cristo, en m\u00eame temps que lui-m\u00eame s\u2019asseyait en face de la fen\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 829.544,
    "end": 850.782,
    "text": "Quant \u00e0 Monte-Cristo, tout en prenant le fauteuil d\u00e9sign\u00e9 par le comte de Morcerf, il s\u2019arrangea de mani\u00e8re \u00e0 demeurer cach\u00e9 dans l\u2019ombre des grands rideaux de velours, et \u00e0 lire de l\u00e0 sur les traits empreints de fatigue et de soucis du comte toute une histoire de secr\u00e8tes douleurs \u00e9crites dans chacune de ses rides venues avec le temps."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 851.688,
    "end": 859.334,
    "text": "Madame la comtesse, dit Morcerf, \u00e9tait \u00e0 sa toilette lorsque le vicomte l\u2019a fait pr\u00e9venir de la visite qu\u2019elle allait avoir le bonheur de recevoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 859.136,
    "end": 862.302,
    "text": "Elle va descendre, et dans dix minutes elle sera au salon."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 862.952,
    "end": 883.166,
    "text": "C\u2019est beaucoup d\u2019honneur pour moi, dit Monte-Cristo, d\u2019\u00eatre ainsi, d\u00e8s le jour de mon arriv\u00e9e \u00e0 Paris, mis en rapport avec un homme dont le m\u00e9rite \u00e9gale la r\u00e9putation, et pour lequel la fortune, juste une fois, n\u2019a pas fait d\u2019erreur. Mais n\u2019a-t-elle pas encore, dans les plaines de la Mitidja ou dans les montagnes de l\u2019Atlas, un b\u00e2ton de mar\u00e9chal \u00e0 vous offrir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 883.304,
    "end": 888.286,
    "text": "Oh ! r\u00e9pliqua Morcerf en rougissant un peu, j\u2019ai quitt\u00e9 le service, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 888.296,
    "end": 894.558,
    "text": "Nomm\u00e9 pair sous la Restauration, j\u2019\u00e9tais de la premi\u00e8re campagne, et je servais sous les ordres du mar\u00e9chal de Bourmont."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 894.44,
    "end": 909.406,
    "text": "Je pouvais donc pr\u00e9tendre \u00e0 un commandement sup\u00e9rieur, et qui sait ce qui f\u00fbt arriv\u00e9 si la branche a\u00een\u00e9e f\u00fbt rest\u00e9e sur le tr\u00f4ne ! Mais la r\u00e9volution de Juillet \u00e9tait, \u00e0 ce qu\u2019il para\u00eet, assez glorieuse pour se permettre d\u2019\u00eatre ingrate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 909.672,
    "end": 913.63,
    "text": "Elle le fut pour tout service qui ne datait pas de la p\u00e9riode imp\u00e9riale."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 913.64,
    "end": 921.31,
    "text": "Je donnai donc ma d\u00e9mission, car, lorsqu\u2019on a gagn\u00e9 ses \u00e9paulettes sur le champ de bataille, on ne sait gu\u00e8re man\u0153uvrer sur le terrain glissant des salons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 921.448,
    "end": 927.838,
    "text": "J\u2019ai quitt\u00e9 l\u2019\u00e9p\u00e9e, je me suis jet\u00e9 dans la politique, je me voue \u00e0 l\u2019industrie, j\u2019\u00e9tudie les arts utiles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 927.976,
    "end": 934.622,
    "text": "Pendant les vingt ann\u00e9es que j\u2019\u00e9tais rest\u00e9 au service, j\u2019en avais bien eu le d\u00e9sir, mais je n\u2019en avais pas eu le temps."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 935.528,
    "end": 941.918,
    "text": "Ce sont de pareilles choses qui entretiennent la sup\u00e9riorit\u00e9 de votre nation sur les autres pays, monsieur, r\u00e9pondit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 941.928,
    "end": 950.75,
    "text": "Gentilhomme issu de grande maison, poss\u00e9dant une belle fortune, vous avez d\u2019abord consenti \u00e0 gagner les premiers grades en soldat obscur, c\u2019est fort rare."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 950.76,
    "end": 965.47,
    "text": "Puis, devenu g\u00e9n\u00e9ral, pair de France, commandeur de la L\u00e9gion d\u2019honneur, vous consentez \u00e0 recommencer un second apprentissage, sans autre espoir, sans autre r\u00e9compense que celle d\u2019\u00eatre un jour utile \u00e0 vos semblables\u2026 Ah ! monsieur, voil\u00e0 qui est vraiment beau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 965.224,
    "end": 969.158,
    "text": "Je dirai plus, voil\u00e0 qui est sublime."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 968.96,
    "end": 972.126,
    "text": "Albert regardait et \u00e9coutait Monte-Cristo avec \u00e9tonnement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 972.392,
    "end": 976.734,
    "text": "Il n\u2019\u00e9tait pas habitu\u00e9 \u00e0 le voir s\u2019\u00e9lever \u00e0 de pareilles id\u00e9es d\u2019enthousiasme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 977.768,
    "end": 996.574,
    "text": "H\u00e9las ! continua l\u2019\u00e9tranger, sans doute pour faire dispara\u00eetre l\u2019imperceptible nuage que ces paroles venaient de faire passer sur le front de Morcerf, nous ne faisons pas ainsi en Italie, nous croissons selon notre race et notre esp\u00e8ce, et nous gardons m\u00eame feuillage, m\u00eame taille, et souvent m\u00eame inutilit\u00e9 toute notre vie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 996.712,
    "end": 1006.178,
    "text": "Mais, monsieur, r\u00e9pondit le comte de Morcerf, pour un homme de votre m\u00e9rite, l\u2019Italie n\u2019est pas une patrie, et la France ne sera peut-\u00eatre pas ingrate pour tout le monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1006.06,
    "end": 1010.53,
    "text": "Elle traite mal ses enfants, mais d\u2019habitude elle accueille grandement les \u00e9trangers."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1011.18,
    "end": 1025.25,
    "text": "Eh ! mon p\u00e8re, dit Albert avec un sourire, on voit bien que vous ne connaissez pas Monsieur le comte de Monte-Cristo. Ses satisfactions \u00e0 lui sont en dehors de ce monde. Il n\u2019aspire point aux honneurs, et en prend seulement ce qui peut tenir sur un passeport."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1025.64,
    "end": 1030.368,
    "text": "Voil\u00e0, \u00e0 mon \u00e9gard, l\u2019expression la plus juste que j\u2019aie jamais entendue, r\u00e9pondit l\u2019\u00e9tranger."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1030.89,
    "end": 1037.404,
    "text": "Monsieur a \u00e9t\u00e9 le ma\u00eetre de son avenir, dit le comte de Morcerf avec un soupir, et il a choisi le chemin de fleurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1037.93,
    "end": 1048.922,
    "text": "Justement, monsieur, r\u00e9pliqua Monte-Cristo avec un de ces sourires qu\u2019un peintre ne rendra jamais, et qu\u2019un physiologiste d\u00e9sesp\u00e9ra toujours d\u2019analyser."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1049.7,
    "end": 1062.85,
    "text": "Si je n\u2019eusse craint de fatiguer monsieur le comte, dit le g\u00e9n\u00e9ral, \u00e9videmment charm\u00e9 des mani\u00e8res de Monte-Cristo, je l\u2019eusse emmen\u00e9 \u00e0 la Chambre. Il y a aujourd\u2019hui s\u00e9ance curieuse pour quiconque ne conna\u00eet pas nos s\u00e9nateurs modernes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1062.652,
    "end": 1073.248,
    "text": "Je vous serai fort reconnaissant, monsieur, si vous voulez bien me renouveler cette offre une autre fois. Mais aujourd\u2019hui l\u2019on m\u2019a flatt\u00e9 de l\u2019espoir d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Madame la comtesse, et j\u2019attendrai."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1073.13,
    "end": 1076.448,
    "text": "Ah ! voici ma m\u00e8re ! s\u2019\u00e9cria le vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1076.58,
    "end": 1087.582,
    "text": "En effet, Monte-Cristo, en se retournant vivement, vit Madame de Morcerf \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du salon, au seuil de la porte oppos\u00e9e \u00e0 celle par laquelle \u00e9tait entr\u00e9 son mari."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1087.72,
    "end": 1148.1,
    "text": "immobile et p\u00e2le, elle laissa, lorsque Monte-Cristo se retourna de son c\u00f4t\u00e9, tomber son bras qui, on ne sait pourquoi, s\u2019\u00e9tait appuy\u00e9 sur le chambranle dor\u00e9, elle \u00e9tait l\u00e0 depuis quelques secondes, et avait entendu les derni\u00e8res paroles prononc\u00e9es par le visiteur ultramontain. Celui-ci se leva et salua profond\u00e9ment la comtesse, qui s\u2019inclina \u00e0 son tour, muette et c\u00e9r\u00e9monieuse. Eh, mon Dieu ! madame, demanda le comte, qu\u2019avez vous donc ? Serait-ce par hasard la chaleur de ce salon qui vous fait mal ? Souffrez-vous, ma m\u00e8re ? s\u2019\u00e9cria le vicomte en s\u2019\u00e9lan\u00e7ant au-devant de Merc\u00e9d\u00e8s. Elle les remercia tous deux avec un sourire. Non, dit-elle, mais j\u2019ai \u00e9prouv\u00e9 quelque \u00e9motion en voyant pour la premi\u00e8re fois celui sans l\u2019intervention duquel nous serions en ce moment dans les larmes et dans le deuil. Monsieur, continua la comtesse en s\u2019avan\u00e7ant avec la majest\u00e9 d\u2019une reine, je vous dois la vie de mon fils, et pour ce bienfait je vous b\u00e9nis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1148.03,
    "end": 1156.704,
    "text": "Maintenant je vous rends gr\u00e2ce pour le plaisir que vous me faites en me procurant l\u2019occasion de vous remercier comme je vous ai b\u00e9ni, c\u2019est-\u00e0-dire du fond du c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1156.71,
    "end": 1161.692,
    "text": "Le comte s\u2019inclina encore, mais plus profond\u00e9ment que la premi\u00e8re fois."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1162.18,
    "end": 1164.634,
    "text": "Il \u00e9tait plus p\u00e2le encore que Merc\u00e9d\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1164.9,
    "end": 1172.19,
    "text": "Madame, dit-il, Monsieur le comte et vous me r\u00e9compensez trop g\u00e9n\u00e9reusement d\u2019une action bien simple."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1171.94,
    "end": 1181.41,
    "text": "Sauver un homme, \u00e9pargner un tourment \u00e0 un p\u00e8re, m\u00e9nager la sensibilit\u00e9 d\u2019une femme, ce n\u2019est point faire une bonne \u0153uvre, c\u2019est faire acte d\u2019humanit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1181.93,
    "end": 1190.37,
    "text": "\u00c0 ces mots, prononc\u00e9s avec une douceur et une politesse exquises, Madame de Morcerf r\u00e9pondit avec un accent profond."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1190.63,
    "end": 1196.896,
    "text": "Il est bien heureux pour mon fils, monsieur, de vous avoir pour ami, et je remercie Dieu qui a fait les choses ainsi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1196.9,
    "end": 1205.57,
    "text": "Et Merc\u00e9d\u00e8s leva ses beaux yeux au ciel avec une gratitude si infinie, que le comte crut y voir trembler deux larmes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1205.38,
    "end": 1208.542,
    "text": "Monsieur de Morcerf s\u2019approcha d\u2019elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1208.68,
    "end": 1216.71,
    "text": "Madame, dit-il, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 fait mes excuses \u00e0 Monsieur le comte d\u2019\u00eatre oblig\u00e9 de le quitter, et vous les lui renouvellerez, je vous prie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1216.512,
    "end": 1220.42,
    "text": "La s\u00e9ance ouvre \u00e0 deux heures, il en est trois, et je dois parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1220.092,
    "end": 1226.974,
    "text": "Allez, monsieur, je t\u00e2cherai de faire oublier votre absence \u00e0 notre h\u00f4te, dit la comtesse avec le m\u00eame accent de sensibilit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1226.98,
    "end": 1233.48,
    "text": "Monsieur le comte, continua-t-elle en se retournant vers Monte-Cristo nous fera-t-il l\u2019honneur de passer le reste de la journ\u00e9e avec nous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1233.41,
    "end": 1249.22,
    "text": "Merci, madame, et vous me voyez, croyez-le bien, on ne peut plus reconnaissant de votre offre. Mais je suis descendu ce matin \u00e0 votre porte, de ma voiture de voyage. Comment suis-je install\u00e9 \u00e0 Paris, je l\u2019ignore. O\u00f9 le suis-je, je le sais \u00e0 peine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1249.15,
    "end": 1252.958,
    "text": "C\u2019est une inqui\u00e9tude l\u00e9g\u00e8re, je le sais, mais appr\u00e9ciable cependant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1253.48,
    "end": 1260.126,
    "text": "Nous aurons ce plaisir une autre fois, au moins vous nous le promettez ? demanda la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1260.52,
    "end": 1265.89,
    "text": "Monte-Cristo s\u2019inclina sans r\u00e9pondre, mais le geste pouvait passer pour un assentiment."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1266.66,
    "end": 1274.59,
    "text": "Alors, je ne vous retiens pas, monsieur, dit la comtesse, car je ne veux pas que ma reconnaissance devienne ou une indiscr\u00e9tion ou une importunit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1274.73,
    "end": 1287.004,
    "text": "Mon cher comte, dit Albert, si vous le voulez bien, je vais essayer de vous rendre \u00e0 Paris votre gracieuse politesse de Rome, et mettre mon coup\u00e9 \u00e0 votre disposition jusqu\u2019\u00e0 ce que vous ayez eu le temps de monter vos \u00e9quipages."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1287.91,
    "end": 1301.598,
    "text": "Merci mille fois de votre obligeance, vicomte, dit Monte-Cristo, mais je pr\u00e9sume que monsieur Bertuccio aura convenablement employ\u00e9 les quatre heures et demie que je viens de lui laisser, et que je trouverai \u00e0 la porte une voiture quelconque tout attel\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1302.12,
    "end": 1305.056,
    "text": "Albert \u00e9tait habitu\u00e9 \u00e0 ces fa\u00e7ons de la part du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1304.81,
    "end": 1310.53,
    "text": "il savait qu\u2019il \u00e9tait, comme N\u00e9ron, \u00e0 la recherche de l\u2019impossible, et il ne s\u2019\u00e9tonnait plus de rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1310.204,
    "end": 1318.882,
    "text": "Seulement, il voulut juger par lui-m\u00eame de quelle fa\u00e7on ses ordres avaient \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s, il l\u2019accompagna donc jusqu\u2019\u00e0 la porte de l\u2019h\u00f4tel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1319.02,
    "end": 1321.178,
    "text": "Monte-Cristo ne s\u2019\u00e9tait pas tromp\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1321.06,
    "end": 1341.918,
    "text": "d\u00e8s qu\u2019il avait paru dans l\u2019antichambre du comte de Morcerf, un valet de pied, le m\u00eame qui \u00e0 Rome \u00e9tait venu apporter la carte du comte aux deux jeunes gens et leur annoncer sa visite, s\u2019\u00e9tait \u00e9lanc\u00e9 hors du p\u00e9ristyle, de sorte qu\u2019en arrivant au perron l\u2019illustre voyageur trouva effectivement sa voiture qui l\u2019attendait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1342.31,
    "end": 1353.442,
    "text": "C\u2019\u00e9tait un coup\u00e9 sortant des ateliers de Keller, et un attelage dont Drake avait, \u00e0 la connaissance de tous les lions de Paris, refus\u00e9 la veille encore dix-huit mille francs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1354.22,
    "end": 1366.622,
    "text": "Monsieur, dit le comte \u00e0 Albert, je ne vous propose pas de m\u2019accompagner jusque chez moi, et je ne pourrais vous montrer qu\u2019une maison improvis\u00e9e, et j\u2019ai, vous le savez, sous le rapport des improvisations, une r\u00e9putation \u00e0 m\u00e9nager."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1366.76,
    "end": 1369.818,
    "text": "Accordez-moi un jour et permettez-moi alors de vous inviter."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1369.7,
    "end": 1373.66,
    "text": "Je serai plus s\u00fbr de ne pas manquer aux lois de l\u2019hospitalit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1374.82,
    "end": 1381.978,
    "text": "Si vous me demandez un jour, monsieur le comte, je suis tranquille, ce ne sera plus une maison que vous me montrerez, ce sera un palais."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1381.86,
    "end": 1385.314,
    "text": "D\u00e9cid\u00e9ment, vous avez quelque g\u00e9nie \u00e0 votre disposition."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1386.22,
    "end": 1396.574,
    "text": "Ma foi, laissez-le croire, dit Monte-Cristo en mettant le pied sur les degr\u00e9s garnis de velours de son splendide \u00e9quipage, cela me fera quelque bien aupr\u00e8s des dames."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1396.84,
    "end": 1411.036,
    "text": "Et il s\u2019\u00e9lan\u00e7a dans sa voiture, qui se referma derri\u00e8re lui, et partit au galop, mais pas si rapidement que le comte n\u2019aper\u00e7ut le mouvement imperceptible qui fit trembler le rideau du salon o\u00f9 il avait laiss\u00e9 Madame de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1412.2,
    "end": 1418.586,
    "text": "Lorsque Albert rentra chez sa m\u00e8re, il trouva la comtesse au boudoir, plong\u00e9e dans un grand fauteuil de velours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1418.98,
    "end": 1430.106,
    "text": "toute la chambre, noy\u00e9e d\u2019ombre, ne laissait apercevoir que la paillette \u00e9tincelante attach\u00e9e \u00e7\u00e0 et l\u00e0 au ventre de quelque potiche ou \u00e0 l\u2019angle de quelque cadre d\u2019or."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1430.5,
    "end": 1441.502,
    "text": "Albert ne put voir le visage de la comtesse perdu dans un nuage de gaze qu\u2019elle avait roul\u00e9e autour de ses cheveux comme une aur\u00e9ole de vapeur. Mais il lui sembla que sa voix \u00e9tait alt\u00e9r\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1442.66,
    "end": 1451.996,
    "text": "il distingua aussi, parmi les parfums des roses et des h\u00e9liotropes de la jardini\u00e8re, la trace \u00e2pre et mordante des sels de vinaigre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1452.39,
    "end": 1461.85,
    "text": "Sur une des coupes cisel\u00e9es de la chemin\u00e9e en effet, le flacon de la comtesse, sorti de sa gaine de chagrin, attira l\u2019attention inqui\u00e8te du jeune homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1461.86,
    "end": 1468.258,
    "text": "Souffrez-vous, ma m\u00e8re ? s\u2019\u00e9cria-t-il en entrant et vous seriez-vous trouv\u00e9e mal pendant mon absence ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1468.14,
    "end": 1482.202,
    "text": "Moi ? non pas, Albert. Mais, vous comprenez, ces roses, ces tub\u00e9reuses et ces fleurs d\u2019oranger d\u00e9gagent pendant ces premi\u00e8res chaleurs, auxquelles on n\u2019est pas habitu\u00e9, de si violents parfums."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1482.34,
    "end": 1487.97,
    "text": "Alors, ma m\u00e8re, dit Morcerf en portant la main \u00e0 la sonnette, il faut les faire porter dans votre antichambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1487.98,
    "end": 1490.138,
    "text": "Vous \u00eates vraiment indispos\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1490.02,
    "end": 1493.088,
    "text": "D\u00e9j\u00e0 tant\u00f4t, quand vous \u00eates entr\u00e9e, vous \u00e9tiez fort p\u00e2le."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1493.61,
    "end": 1495.77,
    "text": "J\u2019\u00e9tais p\u00e2le, dites-vous, Albert ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1495.78,
    "end": 1501.534,
    "text": "D\u2019une p\u00e2leur qui vous sied \u00e0 merveille, ma m\u00e8re, mais qui ne nous a pas moins effray\u00e9s pour cela, mon p\u00e8re et moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1501.8,
    "end": 1505.886,
    "text": "Votre p\u00e8re vous en a-t-il parl\u00e9 ? demanda vivement Merc\u00e9d\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1505.64,
    "end": 1510.108,
    "text": "Non, madame, mais c\u2019est \u00e0 vous-m\u00eame, souvenez-vous, qu\u2019il a fait cette observation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1510.63,
    "end": 1513.18,
    "text": "Je ne me souviens pas, dit la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1513.83,
    "end": 1515.362,
    "text": "Un valet entra."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1515.5,
    "end": 1518.306,
    "text": "il venait au bruit de la sonnette tir\u00e9e par Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1519.34,
    "end": 1523.426,
    "text": "Portez ces fleurs dans l\u2019antichambre ou dans le cabinet de toilette, dit le vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1523.18,
    "end": 1525.342,
    "text": "Elles font mal \u00e0 Madame la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1525.48,
    "end": 1527.266,
    "text": "Le valet ob\u00e9it."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1527.02,
    "end": 1532.77,
    "text": "Il y eut un assez long silence, et qui dura pendant tout le temps que se fit le d\u00e9m\u00e9nagement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1533.67,
    "end": 1544.928,
    "text": "Qu\u2019est-ce donc que ce nom de Monte-Cristo ? demanda la comtesse quand le domestique fut sorti emportant le dernier vase de fleurs, est-ce un nom de famille, un nom de terre, un titre simple ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1545.32,
    "end": 1548.1,
    "text": "C\u2019est, je crois, un titre, ma m\u00e8re, et voil\u00e0 tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1547.9,
    "end": 1554.912,
    "text": "Le comte a achet\u00e9 une \u00eele dans l\u2019archipel toscan, et a, d\u2019apr\u00e8s ce qu\u2019il a dit lui-m\u00eame ce matin, fond\u00e9 une commanderie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1555.05,
    "end": 1562.72,
    "text": "Vous savez que cela se fait ainsi pour Saint-\u00c9tienne de Florence, pour Saint-Georges-Constantinien de Parme, et m\u00eame pour l\u2019ordre de Malte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1562.73,
    "end": 1572.96,
    "text": "Au reste, il n\u2019a aucune pr\u00e9tention \u00e0 la noblesse et s\u2019appelle un comte de hasard, quoique l\u2019opinion g\u00e9n\u00e9rale de Rome soit que le comte est un tr\u00e8s grand seigneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1573.61,
    "end": 1581.788,
    "text": "Ses mani\u00e8res sont excellentes, dit la comtesse, du moins d\u2019apr\u00e8s ce que j\u2019ai pu en juger par les courts instants pendant lesquels il est rest\u00e9 ici."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1581.67,
    "end": 1597.154,
    "text": "Oh ! parfaites, ma m\u00e8re, si parfaites m\u00eame qu\u2019elles surpassent de beaucoup tout ce que j\u2019ai connu de plus aristocratique dans les trois noblesses les plus fi\u00e8res de l\u2019Europe, c\u2019est-\u00e0-dire dans la noblesse anglaise, dans la noblesse espagnole et dans la noblesse allemande."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1597.54,
    "end": 1602.522,
    "text": "La comtesse r\u00e9fl\u00e9chit un instant, puis apr\u00e8s cette courte h\u00e9sitation elle reprit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1602.66,
    "end": 1611.738,
    "text": "Vous avez vu, mon cher Albert, c\u2019est une question de m\u00e8re que je vous adresse l\u00e0, vous le comprenez, vous avez vu Monsieur de Monte-Cristo dans son int\u00e9rieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1611.62,
    "end": 1618.01,
    "text": "Vous avez de la perspicacit\u00e9, vous avez l\u2019habitude du monde, plus de tact qu\u2019on n\u2019en a d\u2019ordinaire \u00e0 votre \u00e2ge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1618.15,
    "end": 1621.982,
    "text": "Croyez-vous que le comte soit ce qu\u2019il para\u00eet r\u00e9ellement \u00eatre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1622.38,
    "end": 1624.032,
    "text": "Et que para\u00eet-il ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1623.78,
    "end": 1627.746,
    "text": "Vous l\u2019avez dit vous-m\u00eame \u00e0 l\u2019instant, un grand seigneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1628.14,
    "end": 1634.01,
    "text": "Je vous ai dit, ma m\u00e8re, qu\u2019on le tenait pour tel. Mais qu\u2019en pensez-vous, vous, Albert ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1634.02,
    "end": 1640.29,
    "text": "Je n\u2019ai pas, je vous l\u2019avouerai, d\u2019opinion bien arr\u00eat\u00e9e sur lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1640.3,
    "end": 1642.332,
    "text": "Je le crois Maltais."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1643.11,
    "end": 1647.328,
    "text": "Je ne vous interroge pas sur son origine. Je vous interroge sur sa personne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1647.85,
    "end": 1650.14,
    "text": "Ah ! sur sa personne, c\u2019est autre chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1650.15,
    "end": 1662.172,
    "text": "Et j\u2019ai vu tant de choses \u00e9tranges de lui, que si vous voulez que je vous dise ce que je pense, je vous r\u00e9pondrai que je le regarderais volontiers comme un des hommes de Byron, que le malheur a marqu\u00e9 d\u2019un sceau fatal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1662.31,
    "end": 1666.14,
    "text": "Quelque Manfred, quelque Lara, quelque Werner."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1666.41,
    "end": 1678.302,
    "text": "Comme un de ces d\u00e9bris enfin de quelque vieille famille qui, d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s de leur fortune paternelle, en ont trouv\u00e9 une par la force de leur g\u00e9nie aventureux qui les a mis au-dessus des lois de la soci\u00e9t\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1678.44,
    "end": 1691.102,
    "text": "Vous dites ?\u2026 Je dis que Monte-Cristo est une \u00eele au milieu de la M\u00e9diterran\u00e9e, sans habitants, sans garnison, repaire de contrebandiers de toutes nations, de pirates de tous pays."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1692.26,
    "end": 1696.988,
    "text": "Qui sait si ces dignes industriels ne payent pas \u00e0 leur seigneur un droit d\u2019asile ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1697.51,
    "end": 1713.498,
    "text": "C\u2019est possible, dit la comtesse r\u00eaveuse. Mais n\u2019importe, reprit le jeune homme, contrebandier ou non, vous en conviendrez, ma m\u00e8re, puisque vous l\u2019avez vu, Monsieur le comte de Monte-Cristo est un homme remarquable et qui aura les plus grands succ\u00e8s dans les salons de Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1713.38,
    "end": 1721.052,
    "text": "Et tenez, ce matin m\u00eame, chez moi, il a commenc\u00e9 son entr\u00e9e dans le monde en frappant de stup\u00e9faction jusqu\u2019\u00e0 Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1721.19,
    "end": 1731.93,
    "text": "Et quel \u00e2ge peut avoir le comte ? demanda Merc\u00e9d\u00e8s, attachant visiblement une grande importance \u00e0 cette question. Il a trente-cinq \u00e0 trente-six ans, ma m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1731.94,
    "end": 1741.536,
    "text": "Si jeune ! c\u2019est impossible, dit Merc\u00e9d\u00e8s r\u00e9pondant en m\u00eame temps \u00e0 ce que lui disait Albert et \u00e0 ce que lui disait sa propre pens\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1741.42,
    "end": 1743.194,
    "text": "C\u2019est la v\u00e9rit\u00e9, cependant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1743.46,
    "end": 1752.39,
    "text": "Trois ou quatre fois il m\u2019a dit, et certes sans pr\u00e9m\u00e9ditation, \u00e0 telle \u00e9poque j\u2019avais cinq ans, \u00e0 telle autre j\u2019avais dix ans, \u00e0 telle autre douze."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1752.064,
    "end": 1764.834,
    "text": "Moi, que la curiosit\u00e9 tenait \u00e9veill\u00e9 sur ces d\u00e9tails, je rapprochais les dates, et jamais je ne l\u2019ai trouv\u00e9 en d\u00e9faut. L\u2019\u00e2ge de cet homme singulier, qui n\u2019a pas d\u2019\u00e2ge, est donc, j\u2019en suis s\u00fbr, de trente-cinq ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1765.1,
    "end": 1774.682,
    "text": "Au surplus, rappelez-vous, ma m\u00e8re, combien son \u0153il est vif, combien ses cheveux sont noirs et combien son front, quoique p\u00e2le, est exempt de rides."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1774.82,
    "end": 1778.782,
    "text": "C\u2019est une nature non seulement vigoureuse, mais encore jeune."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1779.69,
    "end": 1784.284,
    "text": "La comtesse baissa la t\u00eate comme sous un flot trop lourd d\u2019am\u00e8res pens\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1785.83,
    "end": 1790.302,
    "text": "Et cet homme s\u2019est pris d\u2019amiti\u00e9 pour vous, Albert ? demanda-t-elle avec un frissonnement nerveux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1790.44,
    "end": 1792.096,
    "text": "Je le crois madame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1792.49,
    "end": 1795.298,
    "text": "Et vous\u2026 l\u2019aimez-vous aussi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1795.18,
    "end": 1802.462,
    "text": "Il me pla\u00eet, madame, quoi qu\u2019en dise Franz d\u2019\u00c9pinay, qui voulait le faire passer \u00e0 mes yeux pour un homme revenant de l\u2019autre monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1803.24,
    "end": 1805.534,
    "text": "La comtesse fit un mouvement de terreur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1806.44,
    "end": 1812.706,
    "text": "Albert, dit-elle d\u2019une voix alt\u00e9r\u00e9e, je vous ai toujours mis en garde contre les nouvelles connaissances."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1813.1,
    "end": 1817.308,
    "text": "Maintenant vous \u00eates homme, et vous pourriez me donner des conseils \u00e0 moi-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1817.19,
    "end": 1819.104,
    "text": "Cependant je vous r\u00e9p\u00e8te."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1819.37,
    "end": 1821.02,
    "text": "Soyez prudent, Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1821.8,
    "end": 1828.06,
    "text": "Encore faudrait-il, ch\u00e8re m\u00e8re, pour que le conseil me f\u00fbt profitable, que je susse d\u2019avance de quoi me m\u00e9fier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1828.07,
    "end": 1878.21,
    "text": "Le comte ne joue jamais, le comte ne boit que de l\u2019eau dor\u00e9e par une goutte de vin d\u2019Espagne. Le comte s\u2019est annonc\u00e9 si riche que, sans se faire rire au nez, il ne pourrait m\u2019emprunter d\u2019argent. que voulez-vous que je craigne de la part du comte ? Vous avez raison, dit la comtesse, et mes terreurs sont folles, ayant pour objet surtout un homme qui vous a sauv\u00e9 la vie. \u00c0 propos, votre p\u00e8re l\u2019a-t-il bien re\u00e7u, Albert ? Il est important que nous soyons plus que convenables avec le comte. Monsieur de Morcerf est parfois occup\u00e9, ses affaires le rendent soucieux, et il se pourrait que, sans le vouloir\u2026 Mon p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 parfait, madame, interrompit Albert. Je dirai plus. il a paru infiniment flatt\u00e9 de deux ou trois compliments des plus adroits que le comte lui a gliss\u00e9s avec autant de bonheur que d\u2019\u00e0-propos, comme s\u2019il l\u2019e\u00fbt connu depuis trente ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1878.14,
    "end": 1891.65,
    "text": "Chacune de ces petites fl\u00e8ches louangeuses a d\u00fb chatouiller mon p\u00e8re, ajouta Albert en riant, de sorte qu\u2019ils se sont quitt\u00e9s les meilleurs amis du monde, que Monsieur de Morcerf voulait m\u00eame l\u2019emmener \u00e0 la Chambre pour lui faire entendre son discours."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1891.58,
    "end": 1894.622,
    "text": "La comtesse ne r\u00e9pondit pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1894.5,
    "end": 1899.996,
    "text": "Elle \u00e9tait absorb\u00e9e dans une r\u00eaverie si profonde que ses yeux s\u2019\u00e9taient ferm\u00e9s peu \u00e0 peu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1900.26,
    "end": 1909.06,
    "text": "Le jeune homme, debout devant elle, la regardait avec cet amour filial plus tendre et plus affectueux chez les enfants dont les m\u00e8res si jeunes et belles encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1908.862,
    "end": 1923.27,
    "text": "Puis, apr\u00e8s avoir vu ses yeux se fermer, il l\u2019\u00e9couta respirer un instant dans sa douce immobilit\u00e9, et, la croyant assoupie, il s\u2019\u00e9loigna sur la pointe du pied, poussant avec pr\u00e9caution la porte de la chambre o\u00f9 il laissait sa m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1923.2,
    "end": 1931.102,
    "text": "Ce diable d\u2019homme murmura-t-il en secouant la t\u00eate, je lui ai bien pr\u00e9dit l\u00e0-bas qu\u2019il ferait sensation dans le monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1931.24,
    "end": 1934.554,
    "text": "je mesure son effet sur un thermom\u00e8tre infaillible."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1934.31,
    "end": 1939.298,
    "text": "Ma m\u00e8re l\u2019a remarqu\u00e9, donc il faut qu\u2019il soit bien remarquable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1939.43,
    "end": 1951.84,
    "text": "Et il descendit \u00e0 ses \u00e9curies, non sans un d\u00e9pit secret de ce que, sans y avoir m\u00eame song\u00e9, le comte de Monte-Cristo avait mis la main sur un attelage qui renvoyait ses bais au num\u00e9ro deux dans l\u2019esprit des connaisseurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1952.1,
    "end": 1955.78,
    "text": "D\u00e9cid\u00e9ment, dit-il, les hommes ne sont pas \u00e9gaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1955.452,
    "end": 1965.12,
    "text": "Il faudra que je prie mon p\u00e8re de d\u00e9velopper ce th\u00e9or\u00e8me \u00e0 la Chambre haute."
  }
]