[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.142,
    "text": "Chapitre quatre-vingt-quatorze."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2.024,
    "end": 3.166,
    "text": "L\u2019aveu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 3.816,
    "end": 9.438,
    "text": "Au m\u00eame instant, on entendit la voix de Monsieur de Villefort, qui de son cabinet criait. Qu\u2019y a-t-il ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 9.96,
    "end": 20.83,
    "text": "Morrel consulta du regard Noirtier, qui venait de reprendre tout son sang-froid, et qui d\u2019un coup d\u2019\u0153il lui indiqua le cabinet o\u00f9 d\u00e9j\u00e0 une fois, dans une circonstance \u00e0 peu pr\u00e8s pareille, il s\u2019\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 21.096,
    "end": 24.798,
    "text": "Il n\u2019eut que le temps de prendre son chapeau et de s\u2019y jeter tout haletant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 25.448,
    "end": 28.51,
    "text": "On entendait les pas du procureur du roi dans le corridor."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 28.52,
    "end": 33.246,
    "text": "Villefort se pr\u00e9cipita dans la chambre, courut \u00e0 Valentine et la prit entre ses bras."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 33.384,
    "end": 38.75,
    "text": "Un m\u00e9decin ! un m\u00e9decin !\u2026 Monsieur d\u2019Avrigny ! cria Villefort, ou plut\u00f4t j\u2019y vais moi-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 38.76,
    "end": 41.054,
    "text": "Et il s\u2019\u00e9lan\u00e7a hors de l\u2019appartement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 41.448,
    "end": 44.358,
    "text": "Par l\u2019autre porte s\u2019\u00e9lan\u00e7ait Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 44.16,
    "end": 47.966,
    "text": "Il venait d\u2019\u00eatre frapp\u00e9 au c\u0153ur par un \u00e9pouvantable souvenir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 47.848,
    "end": 55.262,
    "text": "cette conversation entre Villefort et le docteur, qu\u2019il avait entendue la nuit o\u00f9 mourut Madame de Saint-M\u00e9ran, lui revenait \u00e0 la m\u00e9moire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 55.144,
    "end": 61.534,
    "text": "Ces sympt\u00f4mes, port\u00e9s \u00e0 un degr\u00e9 moins effrayant, \u00e9taient les m\u00eames qui avaient pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la mort de Barrois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 62.184,
    "end": 70.11,
    "text": "En m\u00eame temps il lui avait sembl\u00e9 entendre bruire \u00e0 son oreille cette voix de Monte-Cristo, qui lui avait dit, il y avait deux heures \u00e0 peine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 70.248,
    "end": 75.614,
    "text": "De quelque chose que vous ayez besoin, Morrel, venez \u00e0 moi, je peux beaucoup."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 76.136,
    "end": 84.19,
    "text": "Plus rapide que la pens\u00e9e, il s\u2019\u00e9lan\u00e7a donc du faubourg Saint-Honor\u00e9 dans la rue Matignon, et de la rue Matignon dans l\u2019avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 84.712,
    "end": 90.718,
    "text": "Pendant ce temps, Monsieur de Villefort arrivait, dans un cabriolet de place, \u00e0 la porte de Monsieur d\u2019Avrigny."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 90.856,
    "end": 95.966,
    "text": "Il sonna avec tant de violence, que le concierge vint ouvrir d\u2019un air effray\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 95.976,
    "end": 99.806,
    "text": "Villefort s\u2019\u00e9lan\u00e7a dans l\u2019escalier sans avoir la force de rien dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 99.944,
    "end": 103.134,
    "text": "Le concierge le connaissait et le laissa en criant seulement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 102.888,
    "end": 106.718,
    "text": "Dans son cabinet, Monsieur le procureur du roi, dans son cabinet !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 107.112,
    "end": 110.43,
    "text": "Villefort en poussait d\u00e9j\u00e0 ou plut\u00f4t en enfon\u00e7ait la porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 110.568,
    "end": 112.862,
    "text": "Ah ! dit le docteur, c\u2019est vous !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 112.744,
    "end": 115.91,
    "text": "Oui, dit Villefort en refermant la porte derri\u00e8re lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 115.584,
    "end": 119.622,
    "text": "Oui, docteur, c\u2019est moi qui viens vous demander \u00e0 mon tour si nous sommes bien seuls."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 119.424,
    "end": 122.462,
    "text": "Docteur, ma maison est une maison maudite !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 122.344,
    "end": 129.246,
    "text": "Quoi ! dit celui-ci froidement en apparence, mais avec une profonde \u00e9motion int\u00e9rieure, avez-vous encore quelque malade ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 129.256,
    "end": 135.518,
    "text": "Oui, docteur ! s\u2019\u00e9cria Villefort en saisissant d\u2019une main convulsive une poign\u00e9e de cheveux, oui !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 135.4,
    "end": 137.438,
    "text": "Le regard de d\u2019Avrigny signifia."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 137.32,
    "end": 138.846,
    "text": "Je vous l\u2019avais pr\u00e9dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 138.984,
    "end": 142.43,
    "text": "Puis ses l\u00e8vres accentu\u00e8rent lentement ces mots."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 142.952,
    "end": 148.446,
    "text": "Qui va donc mourir chez vous et quelle nouvelle victime va nous accuser de faiblesse devant Dieu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 149.096,
    "end": 152.03,
    "text": "Un sanglot douloureux jaillit du c\u0153ur de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 152.04,
    "end": 154.718,
    "text": "Il s\u2019approcha du m\u00e9decin, et lui saisissant le bras."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 155.112,
    "end": 158.43,
    "text": "Valentine ! dit-il, c\u2019est le tour de Valentine !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 158.184,
    "end": 163.038,
    "text": "Votre fille ! s\u2019\u00e9cria d\u2019Avrigny, saisi de douleur et de surprise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 163.56,
    "end": 166.238,
    "text": "Vous voyez que vous vous trompiez, murmura le magistrat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 166.12,
    "end": 171.23,
    "text": "Venez la voir, et sur son lit de douleur, demandez-lui pardon de l\u2019avoir soup\u00e7onn\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 171.752,
    "end": 175.838,
    "text": "Chaque fois que vous m\u2019avez pr\u00e9venu, dit Monsieur d\u2019Avrigny, il \u00e9tait trop tard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 175.592,
    "end": 181.214,
    "text": "n\u2019importe, j\u2019y vais. Mais h\u00e2tons-nous, monsieur, avec les ennemis qui frappent chez vous, il n\u2019y a pas de temps \u00e0 perdre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 181.574,
    "end": 185.286,
    "text": "Oh ! cette fois, docteur, vous ne me reprocherez plus ma faiblesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 184.96,
    "end": 187.87,
    "text": "Cette fois, je conna\u00eetrai l\u2019assassin et je frapperai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 188.648,
    "end": 192.326,
    "text": "Essayons de sauver la victime avant de penser \u00e0 la venger, dit d\u2019Avrigny."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 192.128,
    "end": 192.99,
    "text": "Venez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 193.384,
    "end": 202.846,
    "text": "Et le cabriolet qui avait amen\u00e9 Villefort le ramena au grand trot, accompagn\u00e9 de d\u2019Avrigny, au moment m\u00eame o\u00f9, de son c\u00f4t\u00e9, Morrel frappait \u00e0 la porte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 203.112,
    "end": 208.862,
    "text": "Le comte \u00e9tait dans son cabinet, et, fort soucieux, lisait un mot que Bertuccio venait de lui envoyer \u00e0 la h\u00e2te."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 209.128,
    "end": 214.494,
    "text": "En entendant annoncer Morrel, qui le quittait il y avait deux heures \u00e0 peine, le comte releva la t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 214.248,
    "end": 224.99,
    "text": "Pour lui, comme pour le comte, il s\u2019\u00e9tait sans doute pass\u00e9 bien des choses pendant ces deux heures, car le jeune homme, qui l\u2019avait quitt\u00e9 le sourire sur les l\u00e8vres revenait le visage boulevers\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 225.0,
    "end": 227.422,
    "text": "Il se leva et s\u2019\u00e9lan\u00e7a au-devant de Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 227.944,
    "end": 229.702,
    "text": "Qu\u2019y a-t-il donc, Maximilien ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 229.504,
    "end": 230.75,
    "text": "Lui demanda-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 230.632,
    "end": 233.95,
    "text": "Vous \u00eates p\u00e2le, et votre front ruisselle de sueur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 234.472,
    "end": 237.534,
    "text": "Morrel tomba sur un fauteuil plut\u00f4t qu\u2019il ne s\u2019assit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 237.928,
    "end": 242.398,
    "text": "Oui, dit-il, je suis venu vite, j\u2019avais besoin de vous parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 242.92,
    "end": 251.358,
    "text": "Tout le monde se porte bien dans votre famille ? demanda le comte avec un ton de bienveillance affectueuse \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9 de laquelle personne ne se f\u00fbt tromp\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 251.496,
    "end": 256.734,
    "text": "Merci, comte, merci, dit le jeune homme visiblement embarrass\u00e9 pour commencer l\u2019entretien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 256.744,
    "end": 259.934,
    "text": "Oui, dans ma famille tout le monde se porte bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 259.944,
    "end": 261.086,
    "text": "Tant mieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 261.608,
    "end": 265.694,
    "text": "Cependant vous avez quelque chose \u00e0 me dire ? reprit le comte, de plus en plus inquiet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 266.088,
    "end": 272.734,
    "text": "Oui, dit Morrel, c\u2019est vrai je viens de sortir d\u2019une maison o\u00f9 la mort venait d\u2019entrer, pour accourir \u00e0 vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 272.872,
    "end": 276.446,
    "text": "Sortez-vous donc de chez Monsieur de Morcerf ? demanda Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 276.456,
    "end": 277.982,
    "text": "Non, dit Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 277.864,
    "end": 280.03,
    "text": "Quelqu\u2019un est-il mort chez Monsieur de Morcerf ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 280.04,
    "end": 283.614,
    "text": "Le g\u00e9n\u00e9ral vient de se br\u00fbler la cervelle, r\u00e9pondit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 283.624,
    "end": 286.046,
    "text": "Oh ! l\u2019affreux malheur ! s\u2019\u00e9cria Maximilien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 286.056,
    "end": 289.502,
    "text": "Pas pour la comtesse, pas pour Albert, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 289.384,
    "end": 293.214,
    "text": "Mieux vaut un p\u00e8re et un \u00e9poux mort qu\u2019un p\u00e8re et un \u00e9poux d\u00e9shonor\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 293.096,
    "end": 295.134,
    "text": "Le sang lavera la honte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 295.144,
    "end": 301.534,
    "text": "Pauvre comtesse ! dit Maximilien, c\u2019est elle que je plains surtout, une si noble femme !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 302.056,
    "end": 304.198,
    "text": "Plaignez aussi Albert, Maximilien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 303.872,
    "end": 309.086,
    "text": "Car, croyez-le, c\u2019est le digne fils de la comtesse. Mais revenons \u00e0 vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 308.84,
    "end": 311.366,
    "text": "vous accouriez vers moi, m\u2019avez-vous dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 311.04,
    "end": 313.438,
    "text": "Aurais-je le bonheur que vous eussiez besoin de moi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 313.576,
    "end": 322.526,
    "text": "Oui, j\u2019ai besoin de vous, c\u2019est-\u00e0-dire que j\u2019ai cru comme un insens\u00e9 que vous pouviez me porter secours dans une circonstance o\u00f9 Dieu seul peut me secourir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 323.048,
    "end": 325.214,
    "text": "Dites toujours, r\u00e9pondit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 325.224,
    "end": 335.71,
    "text": "Oh ! dit Morrel, je ne sais en v\u00e9rit\u00e9 s\u2019il m\u2019est permis de r\u00e9v\u00e9ler un pareil secret \u00e0 des oreilles humaines. Mais la fatalit\u00e9 m\u2019y pousse, la n\u00e9cessit\u00e9 m\u2019y contraint, comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 336.104,
    "end": 338.014,
    "text": "Morrel s\u2019arr\u00eata h\u00e9sitant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 338.792,
    "end": 343.902,
    "text": "Croyez-vous que je vous aime ? dit Monte-Cristo, prenant affectueusement la main du jeune homme entre les siennes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 344.68,
    "end": 354.27,
    "text": "Oh ! tenez, vous m\u2019encouragez, et puis quelque chose me dit l\u00e0 (Morrel posa la main sur son c\u0153ur) que je ne dois pas avoir de secret pour vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 354.536,
    "end": 359.774,
    "text": "Vous avez raison, Morrel, c\u2019est Dieu qui parle \u00e0 votre c\u0153ur, et c\u2019est votre c\u0153ur qui vous parle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 359.784,
    "end": 362.078,
    "text": "Redites-moi ce que vous dit votre c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 362.984,
    "end": 369.502,
    "text": "Comte, voulez-vous me permettre d\u2019envoyer Baptistin demander de votre part des nouvelles de quelqu\u2019un que vous connaissez ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 369.64,
    "end": 373.47,
    "text": "Je me suis mis \u00e0 votre disposition, \u00e0 plus forte raison j\u2019y mets mes domestiques."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 373.864,
    "end": 378.078,
    "text": "Oh ! c\u2019est que je ne vivrai pas, tant que je n\u2019aurai pas la certitude qu\u2019elle va mieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 378.344,
    "end": 380.126,
    "text": "Voulez-vous que je sonne Baptistin ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 380.136,
    "end": 382.43,
    "text": "Non, je vais lui parler moi-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 382.824,
    "end": 387.038,
    "text": "Morrel sortit, appela Baptistin et lui dit quelques mots tout bas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 387.304,
    "end": 389.598,
    "text": "Le valet de chambre partit tout courant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 390.248,
    "end": 393.822,
    "text": "Eh bien, est-ce fait ? demanda Monte-Cristo en voyant repara\u00eetre Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 393.96,
    "end": 396.254,
    "text": "Oui, et je vais \u00eatre un peu plus tranquille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 396.52,
    "end": 399.454,
    "text": "Vous savez que j\u2019attends, dit Monte-Cristo souriant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 399.208,
    "end": 401.502,
    "text": "Oui, et, moi, je parle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 402.024,
    "end": 409.694,
    "text": "\u00c9coutez, un soir je me trouvais dans un jardin. J\u2019\u00e9tais cach\u00e9 par un massif d\u2019arbres, nul ne se doutait que je pouvais \u00eatre l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 409.704,
    "end": 412.126,
    "text": "Deux personnes pass\u00e8rent pr\u00e8s de moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 412.008,
    "end": 423.11,
    "text": "Permettez que je taise provisoirement leurs noms, elles causaient \u00e0 voix basse, et cependant j\u2019avais un tel int\u00e9r\u00eat \u00e0 entendre leurs paroles que je ne perdais pas un mot de ce qu\u2019elles disaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 422.784,
    "end": 427.23,
    "text": "Cela s\u2019annonce lugubrement, si j\u2019en crois votre p\u00e2leur et votre frisson, Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 426.984,
    "end": 429.918,
    "text": "Oh oui ! bien lugubrement, mon ami !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 429.928,
    "end": 433.374,
    "text": "Il venait de mourir quelqu\u2019un chez le ma\u00eetre du jardin o\u00f9 je me trouvais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 433.64,
    "end": 440.134,
    "text": "L\u2019une des deux personnes dont j\u2019entendais la conversation \u00e9tait le ma\u00eetre de ce jardin, et l\u2019autre \u00e9tait le m\u00e9decin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 439.936,
    "end": 443.358,
    "text": "Or, le premier confiait au second ses craintes et ses douleurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 443.24,
    "end": 451.806,
    "text": "Car c\u2019\u00e9tait la seconde fois depuis un mois que la mort s\u2019abattait, rapide et impr\u00e9vue, sur cette maison, qu\u2019on croirait d\u00e9sign\u00e9e par quelque ange exterminateur \u00e0 la col\u00e8re de Dieu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 452.2,
    "end": 462.686,
    "text": "Ah ! ah ! dit Monte-Cristo en regardant fixement le jeune homme, et en tournant son fauteuil par un mouvement imperceptible de mani\u00e8re \u00e0 se placer dans l\u2019ombre, tandis que le jour frappait le visage de Maximilien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 462.952,
    "end": 468.19,
    "text": "Oui, continua celui-ci, la mort \u00e9tait entr\u00e9e deux fois dans cette maison en un mois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 468.328,
    "end": 471.262,
    "text": "Et que r\u00e9pondait le docteur ? demanda Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 471.4,
    "end": 477.534,
    "text": "Il r\u00e9pondait\u2026 il r\u00e9pondait que cette mort n\u2019\u00e9tait point naturelle, et qu\u2019il fallait l\u2019attribuer\u2026 \u00c0 quoi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 477.416,
    "end": 478.558,
    "text": "Au poison !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 479.592,
    "end": 490.59,
    "text": "Vraiment ! dit Monte-Cristo avec cette toux l\u00e9g\u00e8re qui, dans les moments de supr\u00eame \u00e9motion, lui servait \u00e0 d\u00e9guiser soit sa rougeur, soit sa p\u00e2leur, soit l\u2019attention m\u00eame avec laquelle il \u00e9coutait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 490.6,
    "end": 494.686,
    "text": "Vraiment, Maximilien, vous avez entendu de ces choses-l\u00e0 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 494.824,
    "end": 502.75,
    "text": "Oui, cher comte, je les ai entendues, et le docteur a ajout\u00e9 que, si pareil \u00e9v\u00e9nement se renouvelait, il se croirait oblig\u00e9 d\u2019en appeler \u00e0 la justice."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 503.656,
    "end": 507.614,
    "text": "Monte-Cristo \u00e9coutait ou paraissait \u00e9couter avec le plus grand calme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 508.008,
    "end": 515.422,
    "text": "Eh bien, dit Maximilien, la mort a frapp\u00e9 une troisi\u00e8me fois, et ni le ma\u00eetre de la maison ni le docteur n\u2019ont rien dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 515.816,
    "end": 518.238,
    "text": "La mort va frapper une quatri\u00e8me fois, peut-\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 518.376,
    "end": 522.078,
    "text": "Comte, \u00e0 quoi croyez-vous que la connaissance de ce secret m\u2019engage ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 522.344,
    "end": 528.07,
    "text": "Mon cher ami, dit Monte-Cristo, vous me paraissez conter l\u00e0 une aventure que chacun de nous sait par c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 527.744,
    "end": 533.214,
    "text": "La maison o\u00f9 vous avez entendu cela, je la connais, ou tout au moins j\u2019en connais une pareille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 533.224,
    "end": 542.046,
    "text": "Une maison o\u00f9 il y a un jardin, un p\u00e8re de famille, un docteur, une maison o\u00f9 il y a eu trois morts \u00e9tranges et inattendues."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 542.312,
    "end": 551.75,
    "text": "Eh bien regardez-moi, moi qui n\u2019ai point intercept\u00e9 de confidence et qui cependant sait tout cela aussi bien que vous, est-ce que j\u2019ai des scrupules de conscience ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 551.552,
    "end": 554.054,
    "text": "Non, cela ne me regarde pas, moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 553.856,
    "end": 558.302,
    "text": "Vous dites qu\u2019un ange exterminateur semble d\u00e9signer cette maison \u00e0 la col\u00e8re du Seigneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 558.184,
    "end": 563.166,
    "text": "Eh bien, qui vous dit que votre supposition n\u2019est pas une r\u00e9alit\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 563.432,
    "end": 567.262,
    "text": "Ne voyez pas les choses que ne veulent pas voir ceux qui ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 les voir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 567.144,
    "end": 574.814,
    "text": "Si c\u2019est la justice et non la col\u00e8re de Dieu qui se prom\u00e8ne dans cette maison, Maximilien, d\u00e9tournez la t\u00eate et laissez passer la justice de Dieu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 575.336,
    "end": 577.118,
    "text": "Morrel frissonna."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 577.256,
    "end": 583.774,
    "text": "Il y avait quelque chose \u00e0 la fois de lugubre, de solennel et de terrible dans l\u2019accent du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 584.168,
    "end": 591.198,
    "text": "D\u2019ailleurs, continua-t-il avec un changement de voix si marqu\u00e9 qu\u2019on e\u00fbt dit que ces derni\u00e8res paroles ne sortaient pas de la bouche du m\u00eame homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 591.208,
    "end": 594.782,
    "text": "D\u2019ailleurs, qui vous dit que cela recommencera ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 594.92,
    "end": 599.39,
    "text": "Cela recommence, comte ! s\u2019\u00e9cria Morrel, et voil\u00e0 pourquoi j\u2019accours chez vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 599.784,
    "end": 602.718,
    "text": "Eh bien, que voulez-vous que j\u2019y fasse, Morrel ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 602.728,
    "end": 607.582,
    "text": "Voudriez-vous, par hasard, que je pr\u00e9vinsse Monsieur le procureur du roi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 607.976,
    "disabled": false,
    "end": 616.158,
    "text": "Monte-Cristo articula ces derni\u00e8res paroles avec tant de clart\u00e9 et avec une accentuation si vibrante, que Morrel, se levant tout \u00e0 coup, s\u2019\u00e9cria."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 616.68,
    "end": 621.4,
    "text": "Comte ! Comte ! Vous savez de qui je veux parler, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 622.312,
    "end": 628.318,
    "text": "Eh ! Parfaitement, mon bon ami, et je vais vous le prouver en mettant les points sur les i, ou plut\u00f4t les noms sur les hommes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 628.584,
    "end": 632.03,
    "text": "Vous vous \u00eates promen\u00e9 un soir dans le jardin de Monsieur de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 632.04,
    "end": 636.51,
    "text": "D\u2019apr\u00e8s ce que vous m\u2019avez dit, je pr\u00e9sume que c\u2019est le soir de la mort de Madame de Saint-M\u00e9ran."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 636.52,
    "end": 644.83,
    "text": "Vous avez entendu Monsieur de Villefort causer avec Monsieur d\u2019Avrigny de la mort de Monsieur de Saint-M\u00e9ran et de celle non moins \u00e9tonnante de la marquise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 644.712,
    "end": 648.134,
    "text": "Monsieur d\u2019Avrigny disait qu\u2019il croyait \u00e0 un empoisonnement et m\u00eame \u00e0 deux empoisonnements."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 647.808,
    "end": 660.446,
    "text": "Et vous voil\u00e0, vous honn\u00eate homme par excellence, vous voil\u00e0 depuis ce moment occup\u00e9 \u00e0 palper votre c\u0153ur, \u00e0 jeter la sonde dans votre conscience pour savoir s\u2019il faut r\u00e9v\u00e9ler ce secret ou le taire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 660.456,
    "end": 666.438,
    "text": "Nous ne sommes plus au Moyen \u00c2ge, cher ami, et il n\u2019y a plus de Sainte-Vehme, il n\u2019y a plus de francs juges."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 666.112,
    "end": 668.382,
    "text": "Que diable allez-vous demander \u00e0 ces gens-l\u00e0 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 668.392,
    "end": 671.07,
    "text": "Conscience, que me veux-tu ? comme dit Sterne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 670.952,
    "end": 679.134,
    "text": "Eh ! Mon cher, laissez-les dormir s\u2019ils dorment, laissez-les p\u00e2lir dans leurs insomnies, et, pour l\u2019amour de Dieu, dormez, vous qui n\u2019avez pas de remords qui vous emp\u00eachent de dormir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 679.784,
    "end": 682.846,
    "text": "Une effroyable douleur se peignit sur les traits de Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 682.856,
    "end": 687.07,
    "text": "Il saisit la main de Monte-Cristo. Mais cela recommence ! vous dis-je."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 686.824,
    "end": 694.75,
    "text": "Eh bien, dit le comte, \u00e9tonn\u00e9 de cette insistance \u00e0 laquelle il ne comprenait rien, et regardant Maximilien attentivement, laissez recommencer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 694.76,
    "end": 696.67,
    "text": "c\u2019est une famille d\u2019Atrides."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 696.552,
    "end": 699.358,
    "text": "Dieu les a condamn\u00e9s, et ils subiront la sentence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 699.368,
    "end": 708.83,
    "text": "Ils vont tous dispara\u00eetre comme ces moines que les enfants fabriquent avec des cartes pli\u00e9es, et qui tombent les uns apr\u00e8s les autres sous le souffle de leur cr\u00e9ateur, y en e\u00fbt-il deux cents."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 708.968,
    "end": 713.95,
    "text": "C\u2019\u00e9tait Monsieur de Saint-M\u00e9ran il y a trois mois, c\u2019\u00e9tait Madame de Saint-M\u00e9ran il y a deux mois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 713.704,
    "end": 718.302,
    "text": "C\u2019\u00e9tait Barrois l\u2019autre jour. Aujourd\u2019hui c\u2019est le vieux Noirtier ou la jeune Valentine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 718.44,
    "end": 726.494,
    "text": "Vous le saviez ? s\u2019\u00e9cria Morrel dans un tel paroxysme de terreur, que Monte-Cristo tressaillit, lui que la chute du ciel e\u00fbt trouv\u00e9 impassible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 726.376,
    "end": 728.926,
    "text": "Vous le saviez et vous ne disiez rien !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 729.448,
    "end": 737.35,
    "text": "Eh ! que m\u2019importe ? reprit Monte-Cristo en haussant les \u00e9paules, est-ce que je connais ces gens-l\u00e0, moi, et faut-il que je perde l\u2019un pour sauver l\u2019autre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 737.024,
    "end": 746.846,
    "text": "Ma foi, non, car, entre le coupable et la victime, je n\u2019ai pas de pr\u00e9f\u00e9rence. Mais moi, moi ! s\u2019\u00e9cria Morrel en hurlant de douleur, moi, je l\u2019aime !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 747.624,
    "end": 755.166,
    "text": "Vous aimez qui ? s\u2019\u00e9cria Monte-Cristo en bondissant sur ses pieds et en saisissant les deux mains que Morrel \u00e9levait, en les tordant, vers le ciel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 755.432,
    "end": 761.566,
    "text": "J\u2019aime \u00e9perdument, j\u2019aime en insens\u00e9, j\u2019aime en homme qui donnerait tout son sang pour lui \u00e9pargner une larme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 761.576,
    "end": 769.502,
    "text": "J\u2019aime Valentine de Villefort, qu\u2019on assassine en ce moment, entendez-vous bien ! je l\u2019aime, et je demande \u00e0 Dieu et \u00e0 vous comment je puis la sauver !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 770.792,
    "end": 777.31,
    "text": "Monte-Cristo poussa un cri sauvage dont peuvent seuls se faire une id\u00e9e ceux qui ont entendu le rugissement du lion bless\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 777.576,
    "end": 786.142,
    "text": "Malheureux ! s\u2019\u00e9cria-t-il en se tordant les mains \u00e0 son tour, malheureux ! tu aimes Valentine ! tu aimes cette fille d\u2019une race maudite !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 786.664,
    "end": 789.982,
    "text": "Jamais Morrel n\u2019avait vu semblable expression."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 789.736,
    "end": 804.062,
    "text": "Jamais \u0153il si terrible n\u2019avait flamboy\u00e9 devant son visage, jamais le g\u00e9nie de la terreur, qu\u2019il avait vu tant de fois appara\u00eetre, soit sur les champs de bataille, soit dans les nuits homicides de l\u2019Alg\u00e9rie, n\u2019avait secou\u00e9 autour de lui de feux plus sinistres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 804.072,
    "end": 805.982,
    "text": "Il recula \u00e9pouvant\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 805.992,
    "end": 813.022,
    "text": "Quant \u00e0 Monte-Cristo, apr\u00e8s cet \u00e9clat et ce bruit, il ferma un moment les yeux, comme \u00e9bloui par des \u00e9clairs int\u00e9rieurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 813.672,
    "end": 828.894,
    "text": "pendant ce moment, il se recueillit avec tant de puissance, que l\u2019on voyait peu \u00e0 peu s\u2019apaiser le mouvement onduleux de sa poitrine gonfl\u00e9e de temp\u00eates, comme on voit apr\u00e8s la nu\u00e9e se fondre sous le soleil les vagues turbulentes et \u00e9cumeuses."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 829.16,
    "end": 834.526,
    "text": "Ce silence, ce recueillement, cette lutte, dur\u00e8rent vingt secondes \u00e0 peu pr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 835.014,
    "end": 837.726,
    "text": "Puis le comte releva son front p\u00e2li."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 838.12,
    "end": 849.758,
    "text": "Voyez, dit-il d\u2019une voix alt\u00e9r\u00e9e, voyez, cher ami, comme Dieu sait punir de leur indiff\u00e9rence les hommes les plus fanfarons et les plus froids devant les terribles spectacles qu\u2019il leur donne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 849.896,
    "end": 872.926,
    "text": "Moi qui regardais, assistant impassible et curieux, moi qui regardais le d\u00e9veloppement de cette lugubre trag\u00e9die, moi qui, pareil au mauvais ange, riais du mal que font les hommes, \u00e0 l\u2019abri derri\u00e8re le secret (et le secret est facile \u00e0 garder pour les riches et les puissants), voil\u00e0 qu\u2019\u00e0 mon tour je me sens mordu par ce serpent dont je regardais la marche tortueuse, et mordu au c\u0153ur !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 873.448,
    "end": 876.126,
    "text": "Morrel poussa un sourd g\u00e9missement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 876.392,
    "end": 885.726,
    "text": "Allons, allons, continua le comte, assez de plaintes comme cela, soyez homme, soyez fort, soyez plein d\u2019espoir, car je suis l\u00e0, car je veille sur vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 886.12,
    "end": 888.542,
    "text": "Morrel secoua tristement la t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 889.448,
    "end": 892.894,
    "text": "Je vous dis d\u2019esp\u00e9rer ! me comprenez-vous ? s\u2019\u00e9cria Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 893.032,
    "end": 896.99,
    "text": "Sachez bien que jamais je ne mens, que jamais je ne me trompe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 897.128,
    "end": 904.67,
    "text": "Il est midi, Maximilien, rendez gr\u00e2ce au ciel de ce que vous \u00eates venu \u00e0 midi au lieu de venir ce soir, au lieu de venir demain matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 904.936,
    "end": 907.358,
    "text": "\u00c9coutez donc ce que je vais vous dire, Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 907.112,
    "end": 908.254,
    "text": "il est midi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 908.392,
    "end": 911.838,
    "text": "Si Valentine n\u2019est pas morte \u00e0 cette heure, elle ne mourra pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 912.488,
    "end": 916.958,
    "text": "Oh ! mon Dieu ! mon Dieu ! s\u2019\u00e9cria Morrel, moi qui l\u2019ai laiss\u00e9e mourante !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 917.864,
    "end": 920.286,
    "text": "Monte-Cristo appuya une main sur son front."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 920.552,
    "end": 924.51,
    "text": "Que se passa-t-il dans cette t\u00eate si lourde d\u2019effrayants secrets ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 924.392,
    "end": 931.038,
    "text": "Que dit \u00e0 cet esprit, implacable et humain \u00e0 la fois, l\u2019ange lumineux ou l\u2019ange des t\u00e9n\u00e8bres ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 931.048,
    "end": 932.574,
    "text": "Dieu seul le sait !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 932.84,
    "end": 939.102,
    "text": "Monte-Cristo releva le front encore une fois, et cette fois il \u00e9tait calme comme l\u2019enfant qui se r\u00e9veille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 939.752,
    "end": 943.326,
    "text": "Maximilien, dit-il, retournez tranquillement chez vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 943.336,
    "end": 951.134,
    "text": "Je vous commande de ne pas faire un pas, de ne pas tenter une d\u00e9marche, de ne pas laisser flotter sur votre visage l\u2019ombre d\u2019une pr\u00e9occupation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 951.016,
    "end": 952.67,
    "text": "Je vous donnerai des nouvelles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 952.68,
    "end": 953.566,
    "text": "Allez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 953.832,
    "end": 958.174,
    "text": "Mon Dieu ! mon Dieu ! dit Morrel, vous m\u2019\u00e9pouvantez, comte, avec ce sang-froid."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 958.184,
    "end": 960.606,
    "text": "Pouvez-vous donc quelque chose contre la mort ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 960.872,
    "end": 962.526,
    "text": "\u00cates-vous plus qu\u2019un homme ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 962.536,
    "end": 964.166,
    "text": "\u00cates-vous un ange ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 963.968,
    "end": 965.214,
    "text": "\u00cates-vous un Dieu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 965.48,
    "end": 980.83,
    "text": "Et le jeune homme, qu\u2019aucun danger n\u2019avait fait reculer d\u2019un pas, reculait devant Monte-Cristo, saisi d\u2019une indicible terreur. Mais Monte-Cristo le regarda avec un sourire \u00e0 la fois si m\u00e9lancolique et si doux, que Maximilien sentit les larmes poindre dans ses yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 981.992,
    "end": 984.67,
    "text": "Je peux beaucoup, mon ami, r\u00e9pondit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 984.424,
    "end": 986.846,
    "text": "Allez, j\u2019ai besoin d\u2019\u00eatre seul."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 987.24,
    "end": 995.422,
    "text": "Morrel, subjugu\u00e9 par ce prodigieux ascendant qu\u2019exer\u00e7ait Monte-Cristo sur tout ce qui l\u2019entourait, n\u2019essaya pas m\u00eame de s\u2019y soustraire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 995.432,
    "end": 998.11,
    "text": "Il serra la main du comte et sortit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 998.504,
    "end": 1007.066,
    "text": "Seulement, \u00e0 la porte, il s\u2019arr\u00eata pour attendre Baptistin, qu\u2019il venait de voir appara\u00eetre au coin de la rue Matignon, et qui revenait tout courant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1007.46,
    "end": 1011.17,
    "text": "Cependant, Villefort et d\u2019Avrigny avaient fait diligence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1011.18,
    "end": 1022.56,
    "text": "\u00c0 leur retour, Valentine \u00e9tait encore \u00e9vanouie, et le m\u00e9decin avait examin\u00e9 la malade avec le soin que commandait la circonstance et avec une profondeur que doublait la connaissance du secret."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1022.57,
    "end": 1028.828,
    "text": "Villefort suspendu \u00e0 son regard et \u00e0 ses l\u00e8vres, attendait le r\u00e9sultat de l\u2019examen."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1029.35,
    "end": 1039.584,
    "text": "Noirtier, plus p\u00e2le que la jeune fille, plus avide d\u2019une solution que Villefort lui-m\u00eame, attendait aussi, et tout en lui se faisait intelligence et sensibilit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1039.85,
    "end": 1042.53,
    "text": "Enfin, d\u2019Avrigny laissa \u00e9chapper lentement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1043.18,
    "end": 1044.572,
    "text": "Elle vit encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1045.35,
    "end": 1050.972,
    "text": "Encore ! s\u2019\u00e9cria Villefort, oh ! docteur, quel terrible mot vous avez prononc\u00e9 l\u00e0 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1051.11,
    "end": 1054.682,
    "text": "Oui, dit le m\u00e9decin, je r\u00e9p\u00e8te ma phrase."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1054.82,
    "end": 1060.698,
    "text": "elle vit encore, et j\u2019en suis bien surpris. Mais elle est sauv\u00e9e ? demanda le p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1061.22,
    "end": 1063.514,
    "text": "Oui, puisqu\u2019elle vit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1063.78,
    "end": 1074.782,
    "text": "En ce moment le regard de d\u2019Avrigny rencontra l\u2019\u0153il de Noirtier, il \u00e9tincelait d\u2019une joie si extraordinaire d\u2019une pens\u00e9e tellement riche et f\u00e9conde, que le m\u00e9decin en fut frapp\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1075.05,
    "end": 1089.762,
    "text": "Il laissa retomber sur le fauteuil la jeune fille, dont les l\u00e8vres se dessinaient \u00e0 peine, tant p\u00e2les et blanches elles \u00e9taient, \u00e0 l\u2019unisson du reste du visage, et demeura immobile et regardant Noirtier, par qui tout mouvement du docteur \u00e9tait attendu et comment\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1090.54,
    "end": 1096.546,
    "text": "Monsieur, dit alors d\u2019Avrigny \u00e0 Villefort, appelez la femme de chambre de Mademoiselle Valentine, s\u2019il vous pla\u00eet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1096.94,
    "end": 1102.3,
    "text": "Villefort quitta la t\u00eate de sa fille qu\u2019il soutenait et courut lui-m\u00eame appeler la femme de chambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1102.31,
    "end": 1106.784,
    "text": "Aussit\u00f4t que Villefort eut referm\u00e9 la porte, d\u2019Avrigny s\u2019approcha de Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1107.05,
    "end": 1109.6,
    "text": "Vous avez quelque chose \u00e0 me dire ? demanda-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1109.61,
    "end": 1112.158,
    "text": "Le vieillard cligna expressivement des yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1112.04,
    "end": 1116.894,
    "text": "C\u2019\u00e9tait, on se le rappelle, le seul signe affirmatif qui f\u00fbt \u00e0 sa disposition."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1117.16,
    "end": 1118.558,
    "text": "\u00c0 moi seul ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1118.44,
    "end": 1119.84,
    "text": "Oui, fit Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1119.98,
    "end": 1122.53,
    "text": "Bien, je demeurerai avec vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1123.18,
    "end": 1126.492,
    "text": "En ce moment Villefort rentra, suivi de la femme de chambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1126.63,
    "end": 1137.76,
    "text": "Derri\u00e8re la femme de chambre marchait Madame de Villefort. Mais qu\u2019a donc fait cette ch\u00e8re enfant ? s\u2019\u00e9cria-t-elle, elle sort de chez moi et elle s\u2019est bien plainte d\u2019\u00eatre indispos\u00e9e, mais je n\u2019avais pas cru que c\u2019\u00e9tait s\u00e9rieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1137.77,
    "end": 1145.564,
    "text": "Et la jeune femme, les larmes aux yeux, et avec toutes les marques d\u2019affection d\u2019une v\u00e9ritable m\u00e8re s\u2019approcha de Valentine, dont elle prit la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1146.34,
    "end": 1154.14,
    "text": "D\u2019Avrigny continua de regarder Noirtier, il vit les yeux du vieillard se dilater et s\u2019arrondir, ses joues bl\u00eamir et trembler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1154.15,
    "end": 1156.322,
    "text": "La sueur perla sur son front."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1157.35,
    "end": 1165.38,
    "text": "Ah ! fit-il involontairement, en suivant la direction du regard de Noirtier, c\u2019est-\u00e0-dire en fixant ses yeux sur Madame de Villefort, qui r\u00e9p\u00e9tait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1165.182,
    "end": 1167.84,
    "text": "Cette pauvre enfant sera mieux dans son lit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1167.72,
    "end": 1169.632,
    "text": "Venez, Fanny, nous la coucherons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1170.02,
    "end": 1182.042,
    "text": "Monsieur d\u2019Avrigny, qui voyait dans cette proposition un moyen de rester seul avec Noirtier, fit signe de la t\u00eate que c\u2019\u00e9tait effectivement ce qu\u2019il y avait de mieux \u00e0 faire, mais il d\u00e9fendit qu\u2019elle prit rien au monde que ce qu\u2019il ordonnerait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1182.18,
    "end": 1191.388,
    "text": "On emporta Valentine, qui \u00e9tait revenue \u00e0 la connaissance, mais qui \u00e9tait incapable d\u2019agir et presque de parler tant ses membres \u00e9taient bris\u00e9s par la secousse qu\u2019elle venait d\u2019\u00e9prouver."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1191.91,
    "end": 1197.918,
    "text": "Cependant elle eut la force de saluer d\u2019un coup d\u2019\u0153il son grand-p\u00e8re, dont il semblait qu\u2019on arrach\u00e2t l\u2019\u00e2me en l\u2019emportant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1198.44,
    "end": 1212.89,
    "text": "D\u2019Avrigny suivit la malade, termina ses prescriptions, ordonna \u00e0 Villefort de prendre un cabriolet, d\u2019aller en personne chez le pharmacien faire pr\u00e9parer devant lui les potions ordonn\u00e9es, de les rapporter lui-m\u00eame et de l\u2019attendre dans la chambre de sa fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1212.9,
    "end": 1223.904,
    "text": "Puis, apr\u00e8s avoir renouvel\u00e9 l\u2019injonction de ne rien laisser prendre \u00e0 Valentine, il redescendit chez Noirtier, ferma soigneusement les portes, et apr\u00e8s s\u2019\u00eatre assur\u00e9 que personne n\u2019\u00e9coutait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1223.66,
    "end": 1227.744,
    "text": "Voyons, dit-il, vous savez quelque chose sur cette maladie de votre petite-fille ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1228.01,
    "end": 1229.918,
    "text": "Oui, fit le vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1230.44,
    "end": 1234.912,
    "text": "\u00c9coutez, nous n\u2019avons pas de temps \u00e0 perdre, je vais vous interroger et vous me r\u00e9pondrez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1235.05,
    "end": 1237.57,
    "text": "Noirtier fit signe qu\u2019il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 r\u00e9pondre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1237.244,
    "end": 1240.924,
    "text": "Avez-vous pr\u00e9vu l\u2019accident qui est arriv\u00e9 aujourd\u2019hui \u00e0 Valentine ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1241.19,
    "end": 1242.206,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1242.6,
    "end": 1245.922,
    "text": "D\u2019Avrigny r\u00e9fl\u00e9chit un instant puis se rapprochant de Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1246.31,
    "end": 1253.982,
    "text": "Pardonnez-moi ce que je vais vous dire, ajouta-t-il, mais nul indice ne doit \u00eatre n\u00e9glig\u00e9 dans la situation terrible o\u00f9 nous sommes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1254.12,
    "end": 1256.284,
    "text": "Vous avez vu mourir le pauvre Barrois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1256.55,
    "end": 1258.72,
    "text": "Noirtier leva les yeux au ciel."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1258.73,
    "end": 1263.456,
    "text": "Savez-vous de quoi il est mort ? demanda d\u2019Avrigny en posant sa main sur l\u2019\u00e9paule de Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1263.85,
    "end": 1265.758,
    "text": "Oui, r\u00e9pondit le vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1266.28,
    "end": 1268.832,
    "text": "Pensez-vous que sa mort ait \u00e9t\u00e9 naturelle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1268.97,
    "end": 1272.924,
    "text": "Quelque chose comme un sourire s\u2019esquissa sur les l\u00e8vres inertes de Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1273.19,
    "end": 1276.258,
    "text": "Alors l\u2019id\u00e9e que Barrois avait \u00e9t\u00e9 empoisonn\u00e9 vous est venue ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1276.14,
    "end": 1277.024,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1277.29,
    "end": 1281.86,
    "text": "Croyez-vous que ce poison dont il a \u00e9t\u00e9 victime lui ait \u00e9t\u00e9 destin\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1281.534,
    "end": 1282.78,
    "text": "Non."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1282.79,
    "end": 1290.59,
    "text": "Maintenant pensez-vous que ce soit la m\u00eame main qui a frapp\u00e9 Barrois, en voulant frapper un autre, qui frappe aujourd\u2019hui Valentine ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1290.6,
    "end": 1291.482,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1291.62,
    "disabled": false,
    "end": 1296.864,
    "text": "Elle va donc succomber aussi ? demanda d\u2019Avrigny en fixant son regard profond sur Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1296.87,
    "end": 1299.6699999999998,
    "text": "il attendit l\u2019effet de cette phrase sur le vieillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1299.94,
    "disabled": false,
    "end": 1305.946,
    "text": "Non, r\u00e9pondit-il avec un air de triomphe qui e\u00fbt pu d\u00e9router toutes les conjectures du plus habile devin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1306.34,
    "disabled": false,
    "end": 1309.408,
    "text": "Alors vous esp\u00e9rez ? dit d\u2019Avrigny avec surprise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1309.29,
    "end": 1310.172,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1310.44,
    "end": 1312.218,
    "text": "Qu\u2019esp\u00e9rez-vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1312.74,
    "end": 1318.112,
    "text": "Le vieillard fit comprendre des yeux qu\u2019il ne pouvait r\u00e9pondre. Ah ! oui, c\u2019est vrai, murmura d\u2019Avrigny."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1318.25,
    "end": 1319.898,
    "text": "Puis revenant \u00e0 Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1319.78,
    "end": 1323.85,
    "text": "Vous esp\u00e9rez, dit-il, que l\u2019assassin se lassera ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1323.524,
    "end": 1324.514,
    "text": "Non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1324.78,
    "end": 1328.226,
    "text": "Alors, vous esp\u00e9rez que le poison sera sans effet sur Valentine ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1327.98,
    "end": 1328.994,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1329.9,
    "end": 1334.88,
    "text": "Car je ne vous apprends rien, n\u2019est-ce pas, ajouta d\u2019Avrigny, en vous disant qu\u2019on vient d\u2019essayer de l\u2019empoisonner ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1335.02,
    "end": 1338.848,
    "text": "Le vieillard fit signe des yeux qu\u2019il ne conservait aucun doute \u00e0 ce sujet."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1338.73,
    "end": 1342.298,
    "text": "Alors, comment esp\u00e9rez-vous que Valentine \u00e9chappera ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1342.82,
    "end": 1354.592,
    "text": "Noirtier tint avec obstination ses yeux fix\u00e9s du m\u00eame c\u00f4t\u00e9, d\u2019Avrigny suivit la direction de ses yeux et vit qu\u2019ils \u00e9taient attach\u00e9s sur une bouteille contenant la potion qu\u2019on lui apportait tous les matins."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1354.73,
    "end": 1362.014,
    "text": "Ah ! ah ! dit d\u2019Avrigny, frapp\u00e9 d\u2019une id\u00e9e subite, auriez-vous eu l\u2019id\u00e9e\u2026 Noirtier ne le laissa point achever."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1361.77,
    "end": 1363.422,
    "text": "Oui, fit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1363.56,
    "end": 1367.392,
    "text": "De la pr\u00e9munir contre le poison\u2026 Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1368.42,
    "end": 1374.05,
    "text": "En l\u2019habituant peu \u00e0 peu\u2026 Oui, oui, oui, fit Noirtier, enchant\u00e9 d\u2019\u00eatre compris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1374.31,
    "end": 1378.906,
    "text": "En effet, vous m\u2019avez entendu dire qu\u2019il entrait de la brucine dans les potions que je vous donne ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1378.66,
    "end": 1379.554,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1379.82,
    "end": 1385.31,
    "text": "Et en l\u2019accoutumant \u00e0 ce poison, vous avez voulu neutraliser les effets d\u2019un poison ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1385.32,
    "end": 1387.872,
    "text": "M\u00eame joie triomphante de Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1388.01,
    "end": 1391.05,
    "text": "Et vous y \u00eates parvenu en effet ! s\u2019\u00e9cria d\u2019Avrigny."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1390.724,
    "end": 1402.848,
    "text": "Sans cette pr\u00e9caution, Valentine \u00e9tait tu\u00e9e aujourd\u2019hui, tu\u00e9e sans secours possible, tu\u00e9e sans mis\u00e9ricorde, la secousse a \u00e9t\u00e9 violente, mais elle n\u2019a \u00e9t\u00e9 qu\u2019\u00e9branl\u00e9e, et cette fois du moins Valentine ne mourra pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1402.73,
    "end": 1409.12,
    "text": "Une joie surhumaine \u00e9panouissait les yeux du vieillard, lev\u00e9s au ciel avec une expression de reconnaissance infinie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1409.38,
    "end": 1411.424,
    "text": "En ce moment Villefort rentra."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1411.69,
    "end": 1414.49,
    "text": "Tenez, docteur, dit-il, voici ce que vous avez demand\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1414.5,
    "end": 1416.928,
    "text": "Cette potion a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9e devant vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1416.81,
    "end": 1419.228,
    "text": "Oui, r\u00e9pondit le procureur du roi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1419.11,
    "end": 1421.25,
    "text": "Elle n\u2019est pas sortie de vos mains ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1420.932,
    "end": 1422.306,
    "text": "Non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1422.7,
    "end": 1427.298,
    "text": "D\u2019Avrigny prit la bouteille, versa quelques gouttes du breuvage qu\u2019elle contenait dans le creux de sa main et les avala."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1427.18,
    "end": 1439.458,
    "text": "Bien, dit-il, montons chez Valentine, j\u2019y donnerai mes instructions \u00e0 tout le monde, et vous veillerez vous-m\u00eame, monsieur de Villefort, \u00e0 ce que personne ne s\u2019en \u00e9carte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1439.98,
    "end": 1453.276,
    "text": "Au moment o\u00f9 d\u2019Avrigny rentrait dans la chambre de Valentine, accompagn\u00e9e de Villefort, un pr\u00eatre italien, \u00e0 la d\u00e9marche s\u00e9v\u00e8re, aux paroles calmes et d\u00e9cid\u00e9es, louait pour son usage la maison attenante \u00e0 l\u2019h\u00f4tel habit\u00e9 par Monsieur de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1453.03,
    "end": 1459.548,
    "text": "On ne put savoir en vertu de quelle transaction les trois locataires de cette maison d\u00e9m\u00e9nag\u00e8rent deux heures apr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1459.43,
    "end": 1473.628,
    "text": "mais le bruit qui courut g\u00e9n\u00e9ralement dans le quartier fut que la maison n\u2019\u00e9tait pas solidement assise sur ses fondations et mena\u00e7ait ruine ce qui n\u2019emp\u00eachait point le nouveau locataire de s\u2019y \u00e9tablir avec son modeste mobilier le jour m\u00eame, vers les cinq heures."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1473.51,
    "end": 1482.206,
    "text": "Ce bail fut fait pour trois, six ou neuf ans par le nouveau locataire, qui, selon l\u2019habitude \u00e9tablie par les propri\u00e9taires, paya six mois d\u2019avance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1482.6,
    "end": 1489.886,
    "text": "Ce nouveau locataire, qui, ainsi que nous l\u2019avons dit, \u00e9tait italien, s\u2019appelait-il signor Giacomo Busoni."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1489.77,
    "end": 1508.96,
    "text": "Des ouvriers furent imm\u00e9diatement appel\u00e9s, et la nuit m\u00eame les rares passants attard\u00e9s au haut du faubourg voyaient avec surprise les charpentiers et les ma\u00e7ons occup\u00e9s \u00e0 reprendre en sous-\u0153uvre la maison chancelante."
  }
]