[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 1.99,
    "text": "Chapitre soixante-dix."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1.664,
    "end": 3.038,
    "text": "Le bal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 3.432,
    "end": 13.662,
    "text": "On en \u00e9tait arriv\u00e9 aux plus chaudes journ\u00e9es de juillet, lorsque vint se pr\u00e9senter \u00e0 son tour, dans l\u2019ordre des temps, ce samedi o\u00f9 devait avoir lieu le bal de Monsieur de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 14.184,
    "end": 16.094,
    "text": "Il \u00e9tait dix heures du soir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 15.848,
    "end": 29.662,
    "text": "les grands arbres du jardin de l\u2019h\u00f4tel du comte se d\u00e9tachaient en vigueur sur un ciel o\u00f9 glissaient, d\u00e9couvrant, une tenture d\u2019azur parsem\u00e9e d\u2019\u00e9toiles d\u2019or, les derni\u00e8res vapeurs d\u2019un orage qui avait grond\u00e9 mena\u00e7ant toute la journ\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 30.184,
    "end": 41.182,
    "text": "Dans les salles du rez-de-chauss\u00e9e, on entendait bruire la musique et tourbillonner la valse et le galop tandis que des bandes \u00e9clatantes de lumi\u00e8re passaient tranchantes \u00e0 travers les ouvertures des persiennes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 41.832,
    "end": 52.958,
    "text": "Le jardin \u00e9tait livr\u00e9 en ce moment \u00e0 une dizaine de serviteurs, \u00e0 qui la ma\u00eetresse de maison, rassur\u00e9e par le temps qui se rass\u00e9r\u00e9nait de plus en plus, venait de donner l\u2019ordre de dresser le souper."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 52.968,
    "end": 60.382,
    "text": "Jusque-l\u00e0 on avait h\u00e9sit\u00e9 si l\u2019on souperait dans la salle \u00e0 manger ou sous une longue tente de coutil dress\u00e9e sur la pelouse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 60.776,
    "end": 67.55,
    "text": "Ce beau ciel bleu, tout parsem\u00e9 d\u2019\u00e9toiles, venait de d\u00e9cider le proc\u00e8s en faveur de la tente et de la pelouse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 67.56,
    "end": 84.702,
    "text": "On illuminait les all\u00e9es du jardin avec les lanternes de couleur, comme c\u2019est l\u2019habitude en Italie, et l\u2019on surchargeait de bougies et de fleurs la table du souper, comme c\u2019est l\u2019usage dans tous les pays o\u00f9 l\u2019on comprend un peu ce luxe de la table, le plus rare de tous les luxes, quand on veut le rencontrer complet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 85.736,
    "end": 99.038,
    "text": "Au moment o\u00f9 la comtesse de Morcerf rentrait dans ses salons, apr\u00e8s avoir donn\u00e9 ses derniers ordres, les salons commen\u00e7aient \u00e0 se remplir d\u2019invit\u00e9s qu\u2019attirait la charmante hospitalit\u00e9 de la comtesse, bien plus que la position distingu\u00e9e du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 99.176,
    "end": 108.638,
    "text": "Car on \u00e9tait s\u00fbr d\u2019avance que cette f\u00eate offrirait, gr\u00e2ce au bon go\u00fbt de Merc\u00e9d\u00e8s, quelques d\u00e9tails dignes d\u2019\u00eatre racont\u00e9s ou copi\u00e9s au besoin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 109.288,
    "end": 120.67,
    "text": "Madame Danglars, \u00e0 qui les \u00e9v\u00e9nements que nous avons racont\u00e9s avaient inspir\u00e9 une profonde inqui\u00e9tude, h\u00e9sitait \u00e0 aller chez Madame de Morcerf, lorsque dans la matin\u00e9e sa voiture avait crois\u00e9 celle de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 121.192,
    "end": 126.814,
    "text": "Villefort lui avait fait un signe, les deux voitures s\u2019\u00e9taient rapproch\u00e9es, et \u00e0 travers les porti\u00e8res."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 127.336,
    "end": 131.55,
    "text": "Vous allez chez Madame de Morcerf, n\u2019est-ce pas ? avait demand\u00e9 le procureur du roi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 131.56,
    "end": 135.646,
    "text": "Non, avait r\u00e9pondu Madame Danglars, je suis trop souffrante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 135.656,
    "end": 139.358,
    "text": "Vous avez tort, reprit Villefort avec un regard significatif."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 139.24,
    "end": 142.302,
    "text": "Il serait important que l\u2019on vous y v\u00eet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 142.696,
    "end": 145.118,
    "text": "Ah ! croyez-vous ? demanda la baronne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 145.128,
    "end": 146.398,
    "text": "Je le crois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 146.792,
    "end": 148.19,
    "text": "En ce cas, j\u2019irai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 149.096,
    "end": 152.286,
    "text": "Et les deux voitures avaient repris leur course divergente."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 152.552,
    "end": 159.326,
    "text": "Madame Danglars \u00e9tait donc venue, non seulement belle de sa propre beaut\u00e9, mais encore \u00e9blouissante de luxe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 159.208,
    "end": 163.166,
    "text": "Elle entrait par une porte au moment o\u00f9 Merc\u00e9d\u00e8s entrait par l\u2019autre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 163.56,
    "end": 166.878,
    "text": "La comtesse d\u00e9tacha Albert au-devant de Madame Danglars."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 167.016,
    "end": 175.326,
    "text": "Albert s\u2019avan\u00e7a, fit \u00e0 la baronne, sur sa toilette, les compliments m\u00e9rit\u00e9s, et lui prit le bras pour la conduire \u00e0 la place qu\u2019il lui plairait de choisir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 175.72,
    "end": 177.63,
    "text": "Albert regarda autour de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 177.896,
    "end": 180.958,
    "text": "Vous cherchez ma fille ? dit en souriant la baronne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 181.224,
    "end": 182.982,
    "text": "Je l\u2019avoue, dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 182.656,
    "end": 185.438,
    "text": "Auriez-vous eu la cruaut\u00e9 de ne pas nous l\u2019amener ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 185.448,
    "end": 189.662,
    "text": "Rassurez-vous, elle a rencontr\u00e9 Mademoiselle de Villefort et a pris son bras."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 189.544,
    "end": 203.102,
    "text": "Tenez, les voici qui nous suivent toutes les deux en robes blanches, l\u2019une avec un bouquet de cam\u00e9lias, l\u2019autre avec un bouquet de myosotis. Mais dites-moi donc ?\u2026 Que cherchez-vous \u00e0 votre tour ? demanda Albert en souriant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 203.496,
    "end": 206.558,
    "text": "Est-ce que vous n\u2019aurez pas ce soir le comte de Monte-Cristo ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 206.824,
    "end": 209.374,
    "text": "Dix-sept ! r\u00e9pondit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 209.256,
    "end": 210.526,
    "text": "Que voulez-vous dire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 210.536,
    "end": 217.31,
    "text": "Je veux dire que cela va bien, reprit le vicomte en riant, et que vous \u00eates la dix-septi\u00e8me personne qui me fait la m\u00eame question."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 217.064,
    "end": 223.966,
    "text": "Il va bien le comte !\u2026 je lui en fais mon compliment\u2026 Et r\u00e9pondez-vous \u00e0 tout le monde comme \u00e0 moi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 223.72,
    "end": 226.91,
    "text": "Ah ! c\u2019est vrai, je ne vous ai pas r\u00e9pondu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 226.792,
    "end": 231.134,
    "text": "Rassurez-vous, madame, nous aurons l\u2019homme \u00e0 la mode, nous sommes des privil\u00e9gi\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 231.784,
    "end": 233.694,
    "text": "\u00c9tiez-vous hier \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 233.448,
    "end": 234.462,
    "text": "Non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 234.216,
    "end": 235.614,
    "text": "Il y \u00e9tait, lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 235.496,
    "end": 236.638,
    "text": "Ah ! vraiment !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 236.648,
    "end": 240.35,
    "text": "Et l\u2019excentric man a-t-il fait quelque nouvelle originalit\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 240.616,
    "end": 242.654,
    "text": "Peut-il se montrer sans cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 242.664,
    "end": 245.19,
    "text": "Elssler dansait dans le Diable boiteux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 245.12,
    "end": 247.134,
    "text": "La princesse grecque \u00e9tait dans le ravissement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 247.4,
    "end": 257.502,
    "text": "Apr\u00e8s la cachucha, il a pass\u00e9 une bague magnifique dans la queue du bouquet, et l\u2019a jet\u00e9 \u00e0 la charmante danseuse, qui au troisi\u00e8me acte a reparu, pour lui faire honneur, avec sa bague au doigt."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 257.768,
    "end": 260.446,
    "text": "Et sa princesse grecque, l\u2019aurez-vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 260.328,
    "end": 262.622,
    "text": "Non, il faut que vous vous en priviez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 262.504,
    "end": 265.822,
    "text": "Sa position dans la maison du comte n\u2019est pas assez fix\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 266.472,
    "end": 270.662,
    "text": "Tenez, laissez-moi ici et allez saluer Madame de Villefort, dit la baronne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 270.336,
    "end": 272.734,
    "text": "je vois qu\u2019elle meurt d\u2019envie de vous parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 272.616,
    "end": 278.878,
    "text": "Albert salua Madame Danglars et s\u2019avan\u00e7a vers Madame de Villefort, qui ouvrit la bouche \u00e0 mesure qu\u2019il approchait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 279.528,
    "end": 284.23,
    "text": "Je parie, dit Albert en l\u2019interrompant, que je sais ce que vous allez me dire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 283.904,
    "end": 286.686,
    "text": "Ah ! par exemple ! dit Madame de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 286.568,
    "end": 289.502,
    "text": "Si je devine juste, me l\u2019avouerez-vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 289.64,
    "end": 290.526,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 290.28,
    "end": 291.55,
    "text": "D\u2019honneur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 291.304,
    "end": 292.446,
    "text": "D\u2019honneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 292.456,
    "end": 296.286,
    "text": "Vous alliez me demander si le comte de Monte-Cristo \u00e9tait arriv\u00e9 ou allait venir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 296.168,
    "end": 297.438,
    "text": "Pas du tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 297.192,
    "end": 299.974,
    "text": "Ce n\u2019est pas de lui que je m\u2019occupe en ce moment."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 299.776,
    "end": 303.07,
    "text": "J\u2019allais vous demander si vous aviez re\u00e7u des nouvelles de monsieur Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 302.952,
    "end": 304.35,
    "text": "Oui, hier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 304.36,
    "end": 305.886,
    "text": "Que vous disait-il ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 306.152,
    "end": 308.19,
    "text": "Qu\u2019il partait en m\u00eame temps que sa lettre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 307.944,
    "end": 308.958,
    "text": "Bien !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 308.968,
    "end": 310.982,
    "text": "Maintenant, le comte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 310.656,
    "end": 313.054,
    "text": "Le comte viendra, soyez tranquille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 313.192,
    "end": 316.126,
    "text": "Vous savez qu\u2019il a un autre nom que Monte-Cristo ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 316.008,
    "end": 317.79,
    "text": "Non, je ne savais pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 317.928,
    "end": 320.99,
    "text": "Monte-Cristo est un nom d\u2019\u00eele, et il a un nom de famille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 321.128,
    "end": 323.294,
    "text": "Je ne l\u2019ai jamais entendu prononcer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 323.432,
    "end": 325.702,
    "text": "Eh bien, je suis plus avanc\u00e9e que vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 325.376,
    "end": 327.39,
    "text": "Il s\u2019appelle Zaccone."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 327.528,
    "end": 328.798,
    "text": "C\u2019est possible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 328.808,
    "end": 330.206,
    "text": "Il est Maltais."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 330.088,
    "end": 331.614,
    "text": "C\u2019est possible encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 331.752,
    "end": 333.382,
    "text": "Fils d\u2019un armateur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 333.056,
    "end": 338.398,
    "text": "Oh ! mais, en v\u00e9rit\u00e9, vous devriez raconter ces choses-l\u00e0 tout haut, vous auriez le plus grand succ\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 338.408,
    "end": 345.054,
    "text": "Il a servi dans l\u2019Inde, exploite une mine d\u2019argent en Thessalie, et vient \u00e0 Paris pour faire un \u00e9tablissement d\u2019eaux min\u00e9rales \u00e0 Auteuil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 345.064,
    "end": 348.614,
    "text": "Eh bien, \u00e0 la bonne heure, dit Morcerf, voil\u00e0 des nouvelles !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 348.288,
    "end": 350.046,
    "text": "Me permettez-vous de les r\u00e9p\u00e9ter ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 350.696,
    "end": 355.294,
    "text": "Oui, mais petit \u00e0 petit, une \u00e0 une, sans dire qu\u2019elles viennent de moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 355.176,
    "end": 356.318,
    "text": "Pourquoi cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 356.328,
    "end": 358.982,
    "text": "Parce que c\u2019est presque un secret surpris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 358.656,
    "end": 359.774,
    "text": "\u00c0 qui ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 359.528,
    "end": 360.926,
    "text": "\u00c0 la police."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 361.448,
    "end": 365.534,
    "text": "Alors ces nouvelles se d\u00e9bitaient\u2026 Hier soir, chez le pr\u00e9fet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 365.288,
    "end": 371.934,
    "text": "Paris s\u2019est \u00e9mu, vous le comprenez bien, \u00e0 la vue de ce luxe inusit\u00e9, et la police a pris des informations."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 371.816,
    "end": 376.926,
    "text": "Bien ! il ne manquait plus que d\u2019arr\u00eater le comte comme vagabond, sous pr\u00e9texte qu\u2019il est trop riche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 377.192,
    "end": 382.814,
    "text": "Ma foi, c\u2019est ce qui aurait bien pu lui arriver si les renseignements n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 si favorables."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 382.952,
    "end": 385.886,
    "text": "Pauvre comte, et se doute-t-il du p\u00e9ril qu\u2019il a couru ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 385.768,
    "end": 387.166,
    "text": "Je ne crois pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 387.176,
    "end": 390.598,
    "text": "Alors, c\u2019est charit\u00e9 que de l\u2019en avertir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 390.272,
    "end": 392.158,
    "text": "\u00c0 son arriv\u00e9e je n\u2019y manquerai pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 393.32,
    "end": 401.246,
    "text": "En ce moment un beau jeune homme aux yeux vifs aux cheveux noirs, \u00e0 la moustache luisante, vint saluer respectueusement Madame de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 401.256,
    "end": 403.038,
    "text": "Albert lui tendit la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 403.56,
    "end": 412.382,
    "text": "Madame, dit Albert, j\u2019ai l\u2019honneur de vous pr\u00e9senter monsieur Maximilien Morrel, capitaine aux spahis, l\u2019un de nos bons et surtout de nos braves officiers."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 412.776,
    "end": 420.958,
    "text": "J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 eu le plaisir de rencontrer monsieur \u00e0 Auteuil, chez Monsieur le comte de Monte-Cristo, r\u00e9pondit Madame de Villefort en se d\u00e9tournant avec une froideur marqu\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 421.096,
    "end": 428.126,
    "text": "Cette r\u00e9ponse, et surtout le ton dont elle \u00e9tait faite, serr\u00e8rent le c\u0153ur du pauvre Morrel. Mais une compensation lui \u00e9tait m\u00e9nag\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 428.008,
    "end": 439.902,
    "text": "en se retournant, il vit \u00e0 l\u2019encoignure de la porte une belle et blanche figure dont les yeux dilat\u00e9s et sans expression apparente s\u2019attachaient sur lui, tandis que le bouquet de myosotis montait lentement \u00e0 ses l\u00e8vres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 440.168,
    "end": 447.454,
    "text": "Ce salut fut si bien compris que Morrel, avec la m\u00eame expression de regard, approcha \u00e0 son tour son mouchoir de sa bouche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 447.336,
    "end": 462.046,
    "text": "Et les deux statues vivantes dont le c\u0153ur battait si rapidement sous le marbre apparent de leur visage, s\u00e9par\u00e9es l\u2019une de l\u2019autre par toute la largeur de la salle, s\u2019oubli\u00e8rent un instant, ou plut\u00f4t un instant oubli\u00e8rent tout le monde dans cette muette contemplation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 462.696,
    "end": 469.214,
    "text": "Elles eussent pu rester plus longtemps ainsi perdues l\u2019une dans l\u2019autre, sans que personne remarqu\u00e2t leur oubli de toutes choses."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 469.352,
    "end": 471.902,
    "text": "le comte de Monte-Cristo venait d\u2019entrer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 471.784,
    "end": 484.294,
    "text": "Nous l\u2019avons d\u00e9j\u00e0 dit, le comte, soit prestige factice, soit prestige naturel, attirait l\u2019attention partout o\u00f9 il se pr\u00e9sentait, ce n\u2019\u00e9tait pas son habit noir, irr\u00e9prochable il est vrai dans sa coupe, mais simple et sans d\u00e9corations."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 484.096,
    "end": 493.022,
    "text": "Ce n\u2019\u00e9tait pas son gilet blanc sans aucune broderie, ce n\u2019\u00e9tait pas son pantalon embo\u00eetant un pied de la forme la plus d\u00e9licate, qui attiraient l\u2019attention."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 493.032,
    "end": 511.326,
    "text": "c\u2019\u00e9taient son teint mat, ses cheveux noirs ond\u00e9s, c\u2019\u00e9tait son visage calme et pur, c\u2019\u00e9tait son \u0153il profond et m\u00e9lancolique, c\u2019\u00e9tait enfin sa bouche dessin\u00e9e avec une finesse merveilleuse, et qui prenait si facilement l\u2019expression d\u2019un haut d\u00e9dain, qui faisaient que tous les yeux se fixaient sur lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 511.592,
    "end": 518.75,
    "text": "Il pouvait y avoir des hommes plus beaux, mais il n\u2019y en avait certes pas de plus significatifs, qu\u2019on nous passe cette expression."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 518.632,
    "end": 521.95,
    "text": "tout dans le comte voulait dire quelque chose et avait sa valeur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 521.96,
    "end": 531.934,
    "text": "Car l\u2019habitude de la pens\u00e9e utile avait donn\u00e9 \u00e0 ses traits, \u00e0 l\u2019expression de son visage et au plus insignifiant de ses gestes une souplesse et une fermet\u00e9 incomparables."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 531.816,
    "end": 543.198,
    "text": "Et puis notre monde parisien est si \u00e9trange, qu\u2019il n\u2019e\u00fbt peut \u00eatre point fait attention \u00e0 tout cela, s\u2019il n\u2019y e\u00fbt eu sous tout cela une myst\u00e9rieuse histoire dor\u00e9e par une immense fortune."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 543.592,
    "end": 559.326,
    "text": "Quoi qu\u2019il en soit, il s\u2019avan\u00e7a, sous le poids des regards et \u00e0 travers l\u2019\u00e9change des petits saluts jusqu\u2019\u00e0 Madame de Morcerf, qui, debout devant la chemin\u00e9e garnie de fleurs, l\u2019avait vu appara\u00eetre dans une glace plac\u00e9e en face de la porte, et s\u2019\u00e9tait pr\u00e9par\u00e9e pour le recevoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 559.464,
    "end": 565.214,
    "text": "Elle se retourna donc vers lui avec un sourire compos\u00e9 au moment m\u00eame o\u00f9 il s\u2019inclinait devant elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 565.224,
    "end": 568.262,
    "text": "Sans doute elle crut que le comte allait lui parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 568.064,
    "end": 578.27,
    "text": "Sans doute, de son c\u00f4t\u00e9, le comte crut qu\u2019elle allait lui adresser la parole. Mais des deux c\u00f4t\u00e9s ils rest\u00e8rent muets, tant une banalit\u00e9 leur semblait sans doute indigne de tous deux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 578.152,
    "end": 583.646,
    "text": "Et, apr\u00e8s un \u00e9change de saluts, Monte-Cristo se dirigea vers Albert, qui venait \u00e0 lui la main ouverte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 584.04,
    "end": 586.334,
    "text": "Vous avez vu ma m\u00e8re ? Demanda Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 586.472,
    "end": 590.814,
    "text": "Je viens d\u2019avoir l\u2019honneur de la saluer, dit le comte, mais je n\u2019ai point aper\u00e7u votre p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 590.696,
    "end": 595.294,
    "text": "Tenez ! il cause politique, l\u00e0-bas, dans ce petit groupe de grandes c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 596.2,
    "end": 603.742,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, dit Monte-Cristo, ces messieurs que je vois l\u00e0-bas sont des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ? je ne m\u2019en serais pas dout\u00e9 ! Et de quel genre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 603.496,
    "end": 606.302,
    "text": "Il y a des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s de toute esp\u00e8ce, comme vous savez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 606.952,
    "end": 609.886,
    "text": "Il y a d\u2019abord un savant, ce grand monsieur sec."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 609.64,
    "end": 617.182,
    "text": "Il a d\u00e9couvert dans la campagne de Rome une esp\u00e8ce de l\u00e9zard qui a une vert\u00e8bre de plus que les autres, et il est revenu faire part \u00e0 l\u2019Institut de cette d\u00e9couverte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 617.448,
    "end": 619.974,
    "text": "La chose a \u00e9t\u00e9 longtemps contest\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 619.904,
    "end": 622.174,
    "text": "mais force est rest\u00e9e au grand monsieur sec."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 622.312,
    "end": 625.246,
    "text": "La vert\u00e8bre avait fait beaucoup de bruit dans le monde savant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 625.128,
    "end": 629.982,
    "text": "Le grand monsieur sec n\u2019\u00e9tait que chevalier de la L\u00e9gion d\u2019honneur, on l\u2019a nomm\u00e9 officier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 629.736,
    "end": 634.694,
    "text": "\u00c0 la bonne heure ! dit Monte-Cristo, voil\u00e0 une croix qui me para\u00eet sagement donn\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 634.368,
    "end": 637.254,
    "text": "Alors, s\u2019il trouve une seconde vert\u00e8bre, on le fera commandeur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 637.056,
    "end": 639.454,
    "text": "C\u2019est probable, dit Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 639.848,
    "end": 645.982,
    "text": "Et cet autre qui a eu la singuli\u00e8re id\u00e9e de s\u2019affubler d\u2019un habit bleu brod\u00e9 de vert, quel peut-il \u00eatre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 645.864,
    "end": 649.03,
    "text": "Ce n\u2019est pas lui qui a eu l\u2019id\u00e9e de s\u2019affubler de cet habit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 648.832,
    "end": 657.758,
    "text": "c\u2019est la R\u00e9publique, laquelle, comme vous le savez, \u00e9tait un peu artiste, et qui, voulant donner un uniforme aux acad\u00e9miciens, a pri\u00e9 David de leur dessiner un habit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 657.64,
    "end": 659.678,
    "text": "Ah ! vraiment, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 659.56,
    "end": 661.854,
    "text": "Ainsi ce monsieur est acad\u00e9micien ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 661.736,
    "end": 664.67,
    "text": "Depuis huit jours il fait partie de la docte assembl\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 664.808,
    "end": 667.23,
    "text": "Et quel est son m\u00e9rite, sa sp\u00e9cialit\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 667.24,
    "end": 676.19,
    "text": "Sa sp\u00e9cialit\u00e9 ? Je crois qu\u2019il enfonce des \u00e9pingles dans la t\u00eate des lapins, qu\u2019il fait manger de la garance aux poules et qu\u2019il repousse avec des baleines la moelle \u00e9pini\u00e8re des chiens."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 676.84,
    "end": 680.03,
    "text": "Et il est de l\u2019Acad\u00e9mie des sciences pour cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 679.912,
    "end": 684.51,
    "text": "Non pas, de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Mais qu\u2019a donc \u00e0 faire l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise l\u00e0-dedans ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 684.776,
    "end": 691.014,
    "text": "Je vais vous dire, il para\u00eet\u2026 Que ses exp\u00e9riences ont fait faire un grand pas \u00e0 la science, sans doute ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 690.816,
    "end": 693.598,
    "text": "Non, mais qu\u2019il \u00e9crit en fort bon style."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 693.992,
    "end": 704.606,
    "text": "Cela doit, dit Monte-Cristo, flatter \u00e9norm\u00e9ment l\u2019amour-propre des lapins \u00e0 qui il enfonce des \u00e9pingles dans la t\u00eate, des poules dont il teint les os en rouge, et des chiens dont il repousse la moelle \u00e9pini\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 704.488,
    "end": 706.142,
    "text": "Albert se mit \u00e0 rire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 706.024,
    "end": 708.166,
    "text": "Et cet autre ? demanda le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 707.84,
    "end": 708.806,
    "text": "Cet autre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 708.608,
    "end": 710.598,
    "text": "Oui, le troisi\u00e8me."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 710.528,
    "end": 713.182,
    "text": "Ah ! l\u2019habit bleu barbeau ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 713.064,
    "end": 713.95,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 714.472,
    "end": 719.454,
    "text": "C\u2019est un coll\u00e8gue du comte, qui vient de s\u2019opposer le plus chaudement \u00e0 ce que la Chambre des pairs ait un uniforme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 719.336,
    "end": 722.27,
    "text": "Il a eu un grand succ\u00e8s de tribune \u00e0 ce propos-l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 722.152,
    "end": 728.414,
    "text": "Il \u00e9tait mal avec les gazettes lib\u00e9rales, mais sa noble opposition aux d\u00e9sirs de la cour vient de le raccommoder avec elles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 728.168,
    "end": 730.718,
    "text": "On parle de le nommer ambassadeur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 730.6,
    "end": 732.638,
    "text": "Et quels sont ses titres \u00e0 la pairie ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 732.392,
    "end": 740.166,
    "text": "Il a fait deux ou trois op\u00e9ras-comiques, pris quatre ou cinq actions au Si\u00e8cle, et vot\u00e9 cinq ou six ans pour le minist\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 739.84,
    "end": 744.158,
    "text": "Bravo ! vicomte, dit Monte-Cristo en riant, vous \u00eates un charmant cic\u00e9rone."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 744.04,
    "end": 747.102,
    "text": "Maintenant vous me rendrez un service, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 746.984,
    "end": 748.126,
    "text": "Lequel ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 748.264,
    "end": 752.862,
    "text": "Vous ne me pr\u00e9senterez pas \u00e0 ces messieurs, et s\u2019ils demandent \u00e0 m\u2019\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s, vous me pr\u00e9viendrez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 753.256,
    "end": 756.446,
    "text": "En ce moment le comte sentit qu\u2019on lui posait la main sur le bras."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 756.328,
    "end": 758.494,
    "text": "Il se retourna, c\u2019\u00e9tait Danglars."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 758.888,
    "end": 761.182,
    "text": "Ah ! c\u2019est vous, baron ! dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 760.936,
    "end": 763.614,
    "text": "Pourquoi m\u2019appelez-vous baron ? dit Danglars."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 763.368,
    "end": 767.326,
    "text": "Vous savez bien que je ne tiens pas \u00e0 mon titre. Ce n\u2019est pas comme vous, vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 767.08,
    "end": 769.118,
    "text": "Vous y tenez, n\u2019est-ce pas, vous ?."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 769.0,
    "end": 778.206,
    "text": "Certainement, r\u00e9pondit Albert, attendu que si je n\u2019\u00e9tais pas vicomte, je ne serais plus rien, tandis que vous, vous pouvez sacrifier votre titre de baron, vous resterez encore millionnaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 778.472,
    "end": 782.558,
    "text": "Ce qui me para\u00eet le plus beau titre sous la royaut\u00e9 de Juillet, reprit Danglars."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 782.952,
    "end": 788.958,
    "text": "Malheureusement, dit Monte-Cristo, on n\u2019est pas millionnaire \u00e0 vie comme on est baron, pair de France ou acad\u00e9micien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 788.968,
    "end": 795.102,
    "text": "T\u00e9moins les millionnaires Frank et Poulmann, de Francfort, qui viennent de faire banqueroute."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 795.112,
    "end": 798.174,
    "text": "Vraiment ? dit Danglars en p\u00e2lissant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 798.568,
    "end": 801.606,
    "text": "Ma foi, j\u2019en ai re\u00e7u la nouvelle ce soir par un courrier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 801.536,
    "end": 803.934,
    "text": "J\u2019avais quelque chose comme un million chez eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 803.688,
    "end": 808.158,
    "text": "Mais, averti \u00e0 temps, j\u2019en ai exig\u00e9 le remboursement voici un mois \u00e0 peu pr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 809.064,
    "end": 811.206,
    "text": "Ah ! mon Dieu ! reprit Danglars."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 810.88,
    "end": 813.534,
    "text": "Ils ont tir\u00e9 sur moi pour deux cent mille francs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 813.416,
    "end": 815.046,
    "text": "Eh bien, vous voil\u00e0 pr\u00e9venu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 814.72,
    "end": 816.862,
    "text": "Leur signature vaut cinq pour cent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 817.64,
    "end": 822.366,
    "text": "Oui, mais je suis pr\u00e9venu trop tard, dit Danglars, j\u2019ai fait honneur \u00e0 leur signature."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 822.504,
    "end": 828.638,
    "text": "Bon ! dit Monte-Cristo, voil\u00e0 deux cent mille francs qui sont all\u00e9s rejoindre\u2026 Chut ! dit Danglars."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 828.392,
    "end": 832.734,
    "text": "Ne parlez donc pas de ces choses-l\u00e0\u2026 Puis, s\u2019approchant de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 832.488,
    "end": 840.158,
    "text": "surtout devant monsieur Cavalcanti fils, ajouta le banquier, qui, en pronon\u00e7ant ces mots, se tourna en souriant du c\u00f4t\u00e9 du jeune homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 840.424,
    "end": 843.358,
    "text": "Morcerf avait quitt\u00e9 le comte pour aller parler \u00e0 sa m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 843.496,
    "end": 846.686,
    "text": "Danglars le quitta pour saluer Cavalcanti fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 846.568,
    "end": 849.63,
    "text": "Monte-Cristo se trouva un instant seul."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 849.512,
    "end": 853.19,
    "text": "Cependant la chaleur commen\u00e7ait \u00e0 devenir excessive."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 852.864,
    "end": 857.054,
    "text": "Les valets circulaient dans les salons avec des plateaux charg\u00e9s de fruits et de glaces."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 857.192,
    "end": 866.782,
    "text": "Monte-Cristo essuya avec son mouchoir son visage mouill\u00e9 de sueur. Mais il se recula quand le plateau passa devant lui, et ne prit rien pour se rafra\u00eechir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 867.944,
    "end": 871.134,
    "text": "Madame de Morcerf ne perdait pas du regard Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 871.016,
    "end": 873.566,
    "text": "Elle vit passer le plateau sans qu\u2019il y touch\u00e2t."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 873.704,
    "end": 877.022,
    "text": "Elle saisit m\u00eame le mouvement par lequel il s\u2019en \u00e9loigna."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 877.416,
    "end": 880.606,
    "text": "Albert, dit-elle, avez-vous remarqu\u00e9 une chose ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 880.872,
    "end": 882.27,
    "text": "Laquelle, ma m\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 882.664,
    "end": 886.75,
    "text": "C\u2019est que le comte n\u2019a jamais voulu accepter de d\u00eener chez Monsieur de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 887.144,
    "end": 892.254,
    "text": "Oui, mais il a accept\u00e9 de d\u00e9jeuner chez moi, puisque c\u2019est par ce d\u00e9jeuner qu\u2019il a fait son entr\u00e9e dans le monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 892.392,
    "end": 898.654,
    "text": "Chez vous n\u2019est pas chez le comte, murmura Merc\u00e9d\u00e8s, et, depuis qu\u2019il est ici, je l\u2019examine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 898.792,
    "end": 899.934,
    "text": "Eh bien ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 899.688,
    "end": 901.086,
    "text": "Eh bien, il n\u2019a encore rien pris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 901.352,
    "end": 903.006,
    "text": "Le comte est tr\u00e8s sobre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 903.528,
    "end": 905.566,
    "text": "Merc\u00e9d\u00e8s sourit tristement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 905.704,
    "end": 909.534,
    "text": "Rapprochez-vous de lui, dit-elle, et, au premier plateau qui passera, insistez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 909.544,
    "end": 911.326,
    "text": "Pourquoi cela, ma m\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 911.336,
    "end": 914.014,
    "text": "Faites-moi ce plaisir, Albert, dit Merc\u00e9d\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 914.152,
    "end": 917.958,
    "text": "Albert baisa la main de sa m\u00e8re, et alla se placer pr\u00e8s du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 917.76,
    "end": 921.054,
    "text": "Un autre plateau passa charg\u00e9 comme les pr\u00e9c\u00e9dents."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 921.448,
    "end": 927.966,
    "text": "Elle vit Albert insister pr\u00e8s du comte, prendre m\u00eame une glace et la lui pr\u00e9senter, mais il refusa obstin\u00e9ment."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 927.976,
    "end": 929.886,
    "text": "Albert revint pr\u00e8s de sa m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 929.896,
    "end": 932.062,
    "text": "La comtesse \u00e9tait tr\u00e8s p\u00e2le."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 932.328,
    "end": 935.646,
    "text": "Eh bien, dit-elle, vous voyez, il a refus\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 935.656,
    "end": 938.462,
    "text": "Oui. Mais en quoi cela peut-il vous pr\u00e9occuper ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 939.112,
    "end": 942.302,
    "text": "Vous le savez, Albert, les femmes sont singuli\u00e8res."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 942.184,
    "end": 947.038,
    "text": "J\u2019aurais vu avec plaisir le comte prendre quelque chose chez moi, ne f\u00fbt-ce qu\u2019un grain de grenade."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 946.92,
    "end": 953.31,
    "text": "Peut-\u00eatre au reste ne s\u2019accommode-t-il pas des coutumes fran\u00e7aises, peut-\u00eatre a-t-il des pr\u00e9f\u00e9rences pour quelque chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 953.448,
    "end": 956.358,
    "text": "Mon Dieu, non ! je l\u2019ai vu en Italie prendre de tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 956.032,
    "end": 958.43,
    "text": "Sans doute qu\u2019il est mal dispos\u00e9 ce soir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 958.952,
    "end": 965.446,
    "text": "Puis, dit la comtesse, ayant toujours habit\u00e9 des climats brillants, peut-\u00eatre est-il moins sensible qu\u2019un autre \u00e0 la chaleur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 965.248,
    "end": 972.254,
    "text": "Je ne crois pas, car il se plaignait d\u2019\u00e9touffer, demandait pourquoi, puisqu\u2019on a d\u00e9j\u00e0 ouvert les fen\u00eatres, on n\u2019a pas aussi ouvert les jalousies."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 973.032,
    "end": 978.398,
    "text": "En effet, dit Merc\u00e9d\u00e8s, c\u2019est un moyen de m\u2019assurer si cette abstinence est un parti pris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 978.92,
    "end": 980.446,
    "text": "Et elle sortit du salon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 980.968,
    "end": 992.35,
    "text": "Un instant apr\u00e8s, les persiennes s\u2019ouvrirent, et l\u2019on put, \u00e0 travers les jasmins et les cl\u00e9matites qui garnissaient les fen\u00eatres, voir tout le jardin illumin\u00e9 avec les lanternes et le souper servi sous la tente."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 992.104,
    "end": 996.446,
    "text": "Danseurs et danseuses, joueurs et causeurs pouss\u00e8rent un cri de joie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 996.584,
    "end": 1000.93,
    "text": "tous ces poumons alt\u00e9r\u00e9s aspiraient avec d\u00e9lices l\u2019air qui entrait \u00e0 flots."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1001.06,
    "end": 1010.142,
    "text": "Au m\u00eame moment, Merc\u00e9d\u00e8s reparut, plus p\u00e2le qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait sortie, mais avec cette fermet\u00e9 de visage qui \u00e9tait remarquable chez elle dans certaines circonstances."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1010.15,
    "end": 1013.09,
    "text": "Elle alla droit au groupe dont son mari formait le centre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1013.35,
    "end": 1019.998,
    "text": "N\u2019encha\u00eenez pas ces messieurs ici, monsieur le comte, dit-elle, ils aimeront autant, s\u2019ils ne jouent pas, respirer au jardin qu\u2019\u00e9touffer ici."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1019.88,
    "end": 1024.218,
    "text": "Ah ! madame, dit un vieux g\u00e9n\u00e9ral fort galant, qui avait chant\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1024.1,
    "end": 1028.446,
    "text": "Partons pour la Syrie ! en mille huit cent neuf, nous n\u2019irons pas seuls au jardin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1030.12,
    "end": 1033.568,
    "text": "Soit, dit Merc\u00e9d\u00e8s, je vais donc donner l\u2019exemple."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1033.45,
    "end": 1035.484,
    "text": "Et se retournant vers Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1035.75,
    "end": 1039.962,
    "text": "Monsieur le comte, dit-elle, faites-moi l\u2019honneur de m\u2019offrir votre bras."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1040.1,
    "end": 1042.91,
    "text": "Le comte chancela presque \u00e0 ces simples paroles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1042.92,
    "end": 1045.21,
    "text": "Puis il regarda un moment Merc\u00e9d\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1045.22,
    "end": 1054.944,
    "text": "Ce moment eut la rapidit\u00e9 de l\u2019\u00e9clair, et cependant il parut \u00e0 la comtesse qu\u2019il durait un si\u00e8cle, tant Monte-Cristo avait mis de pens\u00e9es dans ce seul regard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1055.21,
    "end": 1057.246,
    "text": "Il offrit son bras \u00e0 la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1057.0,
    "end": 1066.462,
    "text": "Elle s\u2019y appuya, ou, pour mieux dire, elle l\u2019effleura de sa petite main, et tous deux descendirent un des escaliers du perron bord\u00e9 de rhododendrons et de cam\u00e9lias."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1066.6,
    "end": 1079.16,
    "text": "Derri\u00e8re eux, et par l\u2019autre escalier, s\u2019\u00e9lanc\u00e8rent dans le jardin, avec de bruyantes exclamations de plaisir, une vingtaine de promeneurs."
  }
]