[
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.014,
    "text": "Chapitre trente-neuf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2.152,
    "end": 3.678,
    "text": "Les convives."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 4.328,
    "end": 16.99,
    "text": "Dans cette maison de la rue du Helder, o\u00f9 Albert de Morcerf avait donn\u00e9 rendez-vous, \u00e0 Rome, au comte de Monte-Cristo, tout se pr\u00e9parait dans la matin\u00e9e du vingt et un mai pour faire honneur \u00e0 la parole du jeune homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 17.256,
    "end": 25.566,
    "text": "Albert de Morcerf habitait un pavillon situ\u00e9 \u00e0 l\u2019angle d\u2019une grande cour et faisant face \u00e0 un autre b\u00e2timent destin\u00e9 aux communs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 26.088,
    "end": 34.91,
    "text": "Deux fen\u00eatres de ce pavillon seulement donnaient sur la rue, les autres \u00e9taient perc\u00e9es, trois sur la cour et deux autres en retour sur le jardin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 35.816,
    "end": 46.174,
    "text": "Entre cette cour et ce jardin s\u2019\u00e9levait, b\u00e2tie avec le mauvais go\u00fbt de l\u2019architecture imp\u00e9riale, l\u2019habitation fashionable et vaste du comte et de la comtesse de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 46.44,
    "end": 60.51,
    "text": "Sur toute la largeur de la propri\u00e9t\u00e9 r\u00e9gnait, donnant sur la rue, un mur surmont\u00e9, de distance en distance, de vases de fleurs, et coup\u00e9 au milieu par une grande grille aux lances dor\u00e9es, qui servait aux entr\u00e9es d\u2019apparat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 61.16,
    "end": 69.854,
    "text": "Une petite porte presque accol\u00e9e \u00e0 la loge du concierge donnait passage aux gens de service ou aux ma\u00eetres entrant ou sortant \u00e0 pied."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 70.376,
    "end": 85.598,
    "text": "On devinait, dans ce choix du pavillon destin\u00e9 \u00e0 l\u2019habitation d\u2019Albert, la d\u00e9licate pr\u00e9voyance d\u2019une m\u00e8re qui, ne voulant pas se s\u00e9parer de son fils, avait cependant compris qu\u2019un jeune homme de l\u2019\u00e2ge du vicomte avait besoin de sa libert\u00e9 tout enti\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 86.12,
    "end": 99.934,
    "text": "On y reconnaissait aussi, d\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, nous devons le dire, l\u2019intelligent \u00e9go\u00efsme du jeune homme, \u00e9pris de cette vie libre et oisive, qui est celle des fils de famille, et qu\u2019on lui dorait comme \u00e0 l\u2019oiseau sa cage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 100.712,
    "end": 106.59,
    "text": "Par les deux fen\u00eatres donnant sur la rue, Albert de Morcerf pouvait faire ses explorations au-dehors."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 107.24,
    "end": 117.086,
    "text": "La vue du dehors est si n\u00e9cessaire aux jeunes gens qui veulent toujours voir le monde traverser leur horizon, cet horizon ne f\u00fbt-il que celui de la rue !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 118.214,
    "end": 136.774,
    "text": "Puis son exploration faite, si cette exploration paraissait m\u00e9riter un examen plus approfondi, Albert de Morcerf pouvait, pour se livrer \u00e0 ses recherches, sortir par une petite porte faisant pendant \u00e0 celle que nous avons indiqu\u00e9e pr\u00e8s de la loge du portier, et qui m\u00e9rite une mention particuli\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 136.704,
    "end": 153.95,
    "text": "C\u2019\u00e9tait une petite porte qu\u2019on e\u00fbt dit oubli\u00e9e de tout le monde depuis le jour o\u00f9 la maison avait \u00e9t\u00e9 b\u00e2tie, et qu\u2019on e\u00fbt cru condamn\u00e9e \u00e0 tout jamais, tant elle semblait discr\u00e8te et poudreuse, mais dont la serrure et les gonds, soigneusement huil\u00e9s, annon\u00e7aient une pratique myst\u00e9rieuse et suivie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 155.368,
    "end": 180.574,
    "text": "Cette petite porte sournoise faisait concurrence aux deux autres et se moquait du concierge, \u00e0 la vigilance et \u00e0 la juridiction duquel elle \u00e9chappait, s\u2019ouvrant comme la fameuse porte de la caverne des Mille et une Nuits, comme la S\u00e9same enchant\u00e9e d\u2019Ali-Baba, au moyen de quelques mots cabalistiques, ou de quelques grattements convenus, prononc\u00e9s par les plus douces voix ou op\u00e9r\u00e9s par les doigts les plus effil\u00e9s du monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 181.608,
    "end": 195.55,
    "text": "Au bout d\u2019un corridor vaste et calme, auquel communiquait cette petite porte et qui faisait antichambre, s\u2019ouvrait, \u00e0 droite, la salle \u00e0 manger d\u2019Albert donnant sur la cour, et, \u00e0 gauche, son petit salon donnant sur le jardin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 195.688,
    "end": 211.038,
    "text": "Des massifs, des plantes grimpantes s\u2019\u00e9largissant en \u00e9ventail devant les fen\u00eatres, cachaient \u00e0 la cour et au jardin l\u2019int\u00e9rieur de ces deux pi\u00e8ces, les seules plac\u00e9es au rez-de-chauss\u00e9e comme elles l\u2019\u00e9taient, o\u00f9 pussent p\u00e9n\u00e9trer les regards indiscrets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 211.56,
    "end": 217.95,
    "text": "Au premier, ces deux pi\u00e8ces se r\u00e9p\u00e9taient, enrichies d\u2019une troisi\u00e8me, prise sur l\u2019antichambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 218.472,
    "end": 223.198,
    "text": "Ces trois pi\u00e8ces \u00e9taient un salon, une chambre \u00e0 coucher et un boudoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 223.336,
    "end": 227.678,
    "text": "Le salon d\u2019en bas n\u2019\u00e9tait qu\u2019une esp\u00e8ce de divan alg\u00e9rien destin\u00e9 aux fumeurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 227.816,
    "end": 235.358,
    "text": "Le boudoir du premier donnait dans la chambre \u00e0 coucher, et, par une porte invisible, communiquait avec l\u2019escalier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 235.496,
    "end": 239.454,
    "text": "On voit que toutes les mesures de pr\u00e9caution \u00e9taient prises."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 239.848,
    "end": 250.334,
    "text": "Au-dessus de ce premier \u00e9tage r\u00e9gnait un vaste atelier, que l\u2019on avait agrandi en jetant bas murailles et cloisons, pand\u00e9monium que l\u2019artiste disputait au dandy."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 251.59,
    "end": 265.694,
    "text": "L\u00e0 se r\u00e9fugiaient et s\u2019entassaient tous les caprices successifs d\u2019Albert, les cors de chasse, les basses, les fl\u00fbtes, un orchestre complet, car Albert avait eu un instant, non pas le go\u00fbt, mais la fantaisie de la musique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 266.728,
    "end": 273.374,
    "text": "Les chevalets, les palettes, les pastels, car \u00e0 la fantaisie de la musique avait succ\u00e9d\u00e9 la fatuit\u00e9 de la peinture."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 273.128,
    "end": 279.134,
    "text": "Enfin les fleurets, les gants de boxe, les espadons et les cannes de tout genre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 279.272,
    "end": 307.678,
    "text": "Car enfin, suivant les traditions des jeunes gens \u00e0 la mode de l\u2019\u00e9poque o\u00f9 nous sommes arriv\u00e9s, Albert de Morcerf cultivait, avec infiniment plus de pers\u00e9v\u00e9rance qu\u2019il n\u2019avait fait de la musique et de la peinture, ces trois arts qui compl\u00e8tent l\u2019\u00e9ducation l\u00e9onine, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019escrime, la boxe et le b\u00e2ton, et il recevait successivement dans cette pi\u00e8ce, destin\u00e9e \u00e0 tous les exercices du corps, Grisier, Cooks et Charles Leboucher."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 308.072,
    "end": 322.014,
    "text": "Le reste des meubles de cette pi\u00e8ce privil\u00e9gi\u00e9e \u00e9taient de vieux bahuts du temps de Fran\u00e7ois Ier, bahuts pleins de porcelaines de Chine, de vases du Japon, de fa\u00efences de Luca della Robbia et de plats de Bernard de Palissy."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 322.664,
    "end": 341.854,
    "text": "D\u2019antiques fauteuils o\u00f9 s\u2019\u00e9taient peut-\u00eatre assis Henri quatre ou Sully, Louis treize ou Richelieu, car deux de ces fauteuils, orn\u00e9s d\u2019un \u00e9cusson sculpt\u00e9 o\u00f9 brillaient sur l\u2019azur les trois fleurs de lis de France surmont\u00e9es d\u2019une couronne royale sortaient visiblement des garde-meubles du Louvre ou tout au moins de celui de quelque ch\u00e2teau royal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 341.992,
    "end": 354.91,
    "text": "Sur ces fauteuils aux fonds sombres et s\u00e9v\u00e8res, \u00e9taient jet\u00e9es p\u00eale-m\u00eale de riches \u00e9toffes aux vives couleurs, teintes au soleil de la Perse ou \u00e9closes sous les doigts des femmes de Calcutta ou de Chandernagor."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 355.688,
    "disabled": false,
    "end": 359.39,
    "text": "Ce que faisaient l\u00e0 ces \u00e9toffes, on n\u2019e\u00fbt pas pu le dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 359.622,
    "end": 385.246,
    "text": "Elles attendaient, en r\u00e9cr\u00e9ant les yeux, une destination inconnue \u00e0 leur propri\u00e9taire lui-m\u00eame, et, en attendant, elles illuminaient l\u2019appartement de leurs reflets soyeux et dor\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 385.896,
    "end": 408.158,
    "text": "\u00c0 la place la plus apparente se dressait un piano, taill\u00e9 par Roller et Blanchet dans du bois de rose, piano \u00e0 la taille de nos salons de Lilliputiens, renfermant cependant un orchestre dans son \u00e9troite et sonore cavit\u00e9, et g\u00e9missant sous le poids des chefs-d\u2019\u0153uvre de Beethoven, de Weber, de Mozart, d\u2019Haydn, de Gr\u00e9try et de Porpora."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 408.296,
    "end": 422.47,
    "text": "Puis, partout, le long des murailles, au-dessus des portes, au plafond, des \u00e9p\u00e9es, des poignards, des criks, des masses, des haches, des armures compl\u00e8tes dor\u00e9es, damasquin\u00e9es, incrust\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 422.4,
    "end": 431.454,
    "text": "Des herbiers, des blocs de min\u00e9raux, des oiseaux bourr\u00e9s de crin, ouvrant pour un vol immobile leurs ailes couleur de feu et leur bec qu\u2019ils ne ferment jamais."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 432.36,
    "end": 436.958,
    "text": "Il va sans dire que cette pi\u00e8ce \u00e9tait la pi\u00e8ce de pr\u00e9dilection d\u2019Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 436.968,
    "end": 445.278,
    "text": "Cependant, le jour du rendez-vous, le jeune homme, en demi-toilette, avait \u00e9tabli son quartier g\u00e9n\u00e9ral dans le petit salon du rez-de-chauss\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 445.416,
    "end": 465.246,
    "text": "L\u00e0, sur une table entour\u00e9e \u00e0 distance d\u2019un divan large et moelleux, tous les tabacs connus, depuis le tabac jaune de P\u00e9tersbourg, jusqu\u2019au tabac noir du Sina\u00ef, en passant par le maryland, le porto-rico et le lataki\u00e9h, resplendissaient dans les pots de fa\u00efence craquel\u00e9e qu\u2019adorent les Hollandais."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 465.0,
    "end": 474.59,
    "text": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux, dans des cases de bois odorant, \u00e9taient rang\u00e9s, par ordre de taille et de qualit\u00e9, les puros, les r\u00e9galias, les havanes et les manilles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 474.6,
    "end": 491.998,
    "text": "Enfin dans une armoire tout ouverte, une collection de pipes allemandes, de chibouques aux bouquins d\u2019ambre, orn\u00e9es de corail, et de narguil\u00e9s incrust\u00e9s d\u2019or, aux longs tuyaux de maroquin roul\u00e9s comme des serpents, attendaient le caprice ou la sympathie des fumeurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 492.52,
    "end": 507.998,
    "text": "Albert avait pr\u00e9sid\u00e9 lui-m\u00eame \u00e0 l\u2019arrangement ou plut\u00f4t au d\u00e9sordre sym\u00e9trique qu\u2019apr\u00e8s le caf\u00e9, les convives d\u2019un d\u00e9jeuner moderne aiment \u00e0 contempler \u00e0 travers la vapeur qui s\u2019\u00e9chappe de leur bouche et qui monte au plafond en longues et capricieuses spirales."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 508.52,
    "end": 512.582,
    "text": "\u00c0 dix heures moins un quart, un valet de chambre entra."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 512.384,
    "end": 519.518,
    "text": "C\u2019\u00e9tait un petit groom de quinze ans, ne parlant qu\u2019anglais et r\u00e9pondant au nom de John, tout le domestique de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 519.912,
    "end": 528.478,
    "text": "Bien entendu que dans les jours ordinaires le cuisinier de l\u2019h\u00f4tel \u00e9tait \u00e0 sa disposition, et que dans les grandes occasions le chasseur du comte l\u2019\u00e9tait \u00e9galement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 529.0,
    "end": 541.022,
    "text": "Ce valet de chambre, qui s\u2019appelait Germain et qui jouissait de la confiance enti\u00e8re de son jeune ma\u00eetre, tenait \u00e0 la main une liasse de journaux qu\u2019il d\u00e9posa sur une table, et un paquet de lettres qu\u2019il remit \u00e0 Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 541.672,
    "end": 552.798,
    "text": "Albert jeta un coup d\u2019\u0153il distrait sur ces diff\u00e9rentes missives, en choisit deux aux \u00e9critures fines et aux enveloppes parfum\u00e9es, les d\u00e9cacheta et les lut avec une certaine attention."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 553.576,
    "end": 556.254,
    "text": "Comment sont venues ces lettres ? demanda-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 556.264,
    "end": 561.886,
    "text": "L\u2019une est venue par la poste, l\u2019autre a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e par le valet de chambre de Madame Danglars."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 562.408,
    "end": 570.462,
    "text": "Faites dire \u00e0 Madame Danglars que j\u2019accepte la place qu\u2019elle m\u2019offre dans sa loge\u2026 Attendez donc\u2026 puis, dans la journ\u00e9e, vous passerez chez Rosa."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 570.472,
    "end": 585.95,
    "text": "Vous lui direz que j\u2019irai, comme elle m\u2019y invite, souper avec elle en sortant de l\u2019Op\u00e9ra, et vous lui porterez six bouteilles de vins assortis, de Chypre, de X\u00e9r\u00e8s, de Malaga, et un baril d\u2019hu\u00eetres d\u2019Ostende\u2026 Prenez les hu\u00eetres chez Borel, et dites surtout que c\u2019est pour moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 586.6,
    "end": 588.766,
    "text": "\u00c0 quelle heure monsieur veut-il \u00eatre servi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 589.032,
    "end": 590.43,
    "text": "Quelle heure avons-nous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 590.568,
    "end": 592.35,
    "text": "Dix heures moins un quart."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 592.616,
    "end": 595.422,
    "text": "Eh bien, servez pour dix heures et demie pr\u00e9cises."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 595.432,
    "end": 612.318,
    "text": "Debray sera peut-\u00eatre forc\u00e9 d\u2019aller \u00e0 son minist\u00e8re\u2026 Et d\u2019ailleurs\u2026 (Albert consulta ses tablettes), c\u2019est bien l\u2019heure que j\u2019ai indiqu\u00e9e au comte, le vingt et un mai, \u00e0 dix heures et demie du matin, et quoique je ne fasse pas grand fond sur sa promesse, je veux \u00eatre exact."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 612.2,
    "end": 615.262,
    "text": "\u00c0 propos, savez-vous si Madame la comtesse est lev\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 615.4,
    "end": 618.078,
    "text": "Si monsieur le vicomte le d\u00e9sire, je m\u2019en informerai."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 618.088,
    "end": 628.702,
    "text": "Oui\u2026 vous lui demanderez une de ses caves \u00e0 liqueurs, la mienne est incompl\u00e8te, et vous lui direz que j\u2019aurai l\u2019honneur de passer chez elle vers trois heures, et que je lui fais demander la permission de lui pr\u00e9senter quelqu\u2019un."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 628.84,
    "end": 651.87,
    "text": "Le valet sorti, Albert se jeta sur le divan, d\u00e9chira l\u2019enveloppe de deux ou trois journaux, regarda les spectacles, fit la grimace en reconnaissant que l\u2019on jouait un op\u00e9ra et non un ballet, chercha vainement dans les annonces de parfumerie un opiat pour les dents dont on lui avait parl\u00e9, et rejeta l\u2019une apr\u00e8s l\u2019autre les trois feuilles les plus courues de Paris, en murmurant au milieu d\u2019un b\u00e2illement prolong\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 652.52,
    "end": 656.734,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, ces journaux deviennent de plus en plus assommants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 657.256,
    "end": 665.95,
    "text": "En ce moment une voiture l\u00e9g\u00e8re s\u2019arr\u00eata devant la porte, et un instant apr\u00e8s le valet de chambre rentra pour annoncer monsieur Lucien Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 665.96,
    "end": 690.91,
    "text": "Un grand jeune homme blond, p\u00e2le, \u00e0 l\u2019\u0153il gris et assur\u00e9, aux l\u00e8vres minces et froides, \u00e0 l\u2019habit bleu aux boutons d\u2019or cisel\u00e9s, \u00e0 la cravate blanche, au lorgnon d\u2019\u00e9caille suspendu par un fil de soie, et que, par un effort du nerf sourcilier et du nerf zygomatique, il parvenait \u00e0 fixer de temps en temps dans la cavit\u00e9 de son \u0153il droit, entra sans sourire, sans parler et d\u2019un air demi-officiel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 691.048,
    "end": 694.494,
    "text": "Bonjour, Lucien\u2026 Bonjour ! dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 694.888,
    "end": 699.102,
    "text": "Ah ! vous m\u2019effrayez, mon cher, avec votre exactitude ! Que dis-je ? exactitude !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 699.368,
    "end": 707.142,
    "text": "Vous que je n\u2019attendais que le dernier, vous arrivez \u00e0 dix heures moins cinq minutes, lorsque le rendez-vous d\u00e9finitif n\u2019est qu\u2019\u00e0 dix heures et demie !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 706.944,
    "end": 708.446,
    "text": "C\u2019est miraculeux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 708.456,
    "end": 711.134,
    "text": "Le minist\u00e8re serait-il renvers\u00e9, par hasard ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 711.4,
    "end": 714.846,
    "text": "Non, tr\u00e8s cher, dit le jeune homme en s\u2019incrustant dans le divan."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 714.728,
    "end": 728.286,
    "text": "Rassurez-vous, nous chancelons toujours, mais nous ne tombons jamais, et je commence \u00e0 croire que nous passons tout bonnement \u00e0 l\u2019inamovibilit\u00e9, sans compter que les affaires de la P\u00e9ninsule vont nous consolider tout \u00e0 fait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 728.296,
    "end": 731.614,
    "text": "Ah ! oui, c\u2019est vrai, vous chassez don Carlos d\u2019Espagne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 731.88,
    "end": 743.646,
    "text": "Non pas, tr\u00e8s cher, ne confondons point, nous le ramenons de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re de France, et nous lui offrons une hospitalit\u00e9 royale \u00e0 Bourges. \u00c0 Bourges ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 744.296,
    "end": 746.974,
    "text": "Oui, il n\u2019a pas \u00e0 se plaindre, que diable !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 746.856,
    "end": 749.406,
    "text": "Bourges est la capitale du roi Charles sept."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 749.544,
    "end": 751.454,
    "text": "Comment ! vous ne saviez pas cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 751.464,
    "end": 769.758,
    "text": "C\u2019est connu depuis hier de tout Paris, et avant-hier la chose avait d\u00e9j\u00e0 transpir\u00e9 \u00e0 la Bourse, car monsieur Danglars (je ne sais point par quel moyen cet homme sait les nouvelles en m\u00eame temps que nous), car monsieur Danglars a jou\u00e9 \u00e0 la hausse et a gagn\u00e9 un million. Et vous, un ruban nouveau, \u00e0 ce qu\u2019il para\u00eet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 769.768,
    "end": 772.446,
    "text": "Car je vois un lis\u00e9r\u00e9 bleu ajout\u00e9 \u00e0 votre brochette ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 772.2,
    "end": 776.798,
    "text": "Heu ! ils m\u2019ont envoy\u00e9 la plaque de Charles trois, r\u00e9pondit n\u00e9gligemment Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 777.064,
    "end": 782.686,
    "text": "Allons ne faites donc pas l\u2019indiff\u00e9rent, et avouez que la chose vous a fait plaisir \u00e0 recevoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 783.208,
    "end": 789.982,
    "text": "Ma foi, oui, comme compl\u00e9ment de toilette, une plaque fait bien sur un habit noir boutonn\u00e9, c\u2019est \u00e9l\u00e9gant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 790.12,
    "end": 795.87,
    "text": "Et, dit Morcerf en souriant, on a l\u2019air du prince de Galles ou du duc de Reichstadt."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 796.52,
    "end": 799.71,
    "text": "Voil\u00e0 donc pourquoi vous me voyez si matin, tr\u00e8s cher."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 800.104,
    "end": 804.702,
    "text": "Parce que vous avez la plaque de Charles trois et que vous vouliez m\u2019annoncer cette bonne nouvelle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 804.584,
    "end": 806.342,
    "text": "Non."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 806.272,
    "end": 809.03,
    "text": "Parce que j\u2019ai pass\u00e9 la nuit \u00e0 exp\u00e9dier des lettres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 808.704,
    "end": 811.358,
    "text": "vingt-cinq d\u00e9p\u00eaches diplomatiques."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 811.624,
    "end": 818.782,
    "text": "Rentr\u00e9 chez moi ce matin au jour, j\u2019ai voulu dormir. Mais le mal de t\u00eate m\u2019a pris, et je me suis relev\u00e9 pour monter \u00e0 cheval une heure."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 819.176,
    "end": 827.102,
    "text": "\u00c0 Boulogne, l\u2019ennui et la faim m\u2019ont saisi, deux ennemis qui vont rarement ensemble, et qui cependant se sont ligu\u00e9s contre moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 827.24,
    "end": 829.662,
    "text": "une esp\u00e8ce d\u2019alliance carlos r\u00e9publicaine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 830.056,
    "end": 834.142,
    "text": "Je me suis alors souvenu que l\u2019on festinait chez vous ce matin, et me voil\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 834.152,
    "end": 836.702,
    "text": "j\u2019ai faim, nourrissez-moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 837.096,
    "end": 839.646,
    "text": "Je m\u2019ennuie, amusez-moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 840.04,
    "end": 851.55,
    "text": "C\u2019est mon devoir d\u2019amphitryon, cher ami, dit Albert en sonnant le valet de chambre, tandis que Lucien faisait sauter, avec le bout de sa badine \u00e0 pomme d\u2019or incrust\u00e9e de turquoise, les journaux d\u00e9pli\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 851.944,
    "end": 855.262,
    "text": "Germain, un verre de x\u00e9r\u00e8s et un biscuit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 855.784,
    "end": 859.614,
    "text": "En attendant, mon cher Lucien, voici des cigares de contrebande, bien entendu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 859.624,
    "end": 867.934,
    "text": "Je vous engage \u00e0 en go\u00fbter et \u00e0 inviter votre ministre \u00e0 nous en vendre de pareils, au lieu de ces esp\u00e8ces de feuilles de noyer qu\u2019il condamne les bons citoyens \u00e0 fumer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 868.328,
    "end": 870.75,
    "text": "Peste ! je m\u2019en garderais bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 870.76,
    "end": 876.638,
    "text": "Du moment o\u00f9 ils vous viendraient du gouvernement vous n\u2019en voudriez plus et les trouveriez ex\u00e9crables."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 877.032,
    "end": 881.374,
    "text": "D\u2019ailleurs, cela ne regarde point l\u2019int\u00e9rieur, cela regarde les finances."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 881.896,
    "end": 888.414,
    "text": "adressez-vous \u00e0 monsieur Humann, section des contributions indirectes, corridor A, num\u00e9ro vingt-six."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 889.064,
    "end": 895.07,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, dit Albert, vous m\u2019\u00e9tonnez par l\u2019\u00e9tendue de vos connaissances. Mais prenez donc un cigare !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 895.592,
    "end": 908.126,
    "text": "Ah ! cher vicomte, dit Lucien en allumant un manille \u00e0 une bougie rose br\u00fblant dans un bougeoir de vermeil et en se renversant sur le divan, ah ! cher vicomte, que vous \u00eates heureux de n\u2019avoir rien \u00e0 faire !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 908.392,
    "end": 911.838,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, vous ne connaissez pas votre bonheur !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 912.872,
    "end": 920.414,
    "text": "Et que feriez-vous donc, mon cher pacificateur de royaumes, reprit Morcerf avec une l\u00e9g\u00e8re ironie, si vous ne faisiez rien ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 920.936,
    "end": 928.094,
    "text": "Comment ! secr\u00e9taire particulier d\u2019un ministre, lanc\u00e9 \u00e0 la fois dans la grande cabale europ\u00e9enne et dans les petites intrigues de Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 928.36,
    "end": 934.75,
    "text": "Ayant des rois, et, mieux que cela, des reines \u00e0 prot\u00e9ger, des partis \u00e0 r\u00e9unir, des \u00e9lections \u00e0 diriger."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 934.76,
    "end": 943.454,
    "text": "Faisant plus de votre cabinet avec votre plume et votre t\u00e9l\u00e9graphe, que Napol\u00e9on ne faisait de ses champs de bataille avec son \u00e9p\u00e9e et ses victoires."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 943.592,
    "end": 947.678,
    "text": "Poss\u00e9dant vingt-cinq mille livres de rente en dehors de votre place."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 947.432,
    "end": 953.182,
    "text": "Un cheval dont Ch\u00e2teau-Renaud vous a offert quatre cents louis, et que vous n\u2019avez pas voulu donner."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 953.32,
    "end": 956.486,
    "text": "Un tailleur qui ne vous manque jamais un pantalon."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 956.416,
    "end": 962.27,
    "text": "Ayant l\u2019Op\u00e9ra, le Jockey-Club et le th\u00e9\u00e2tre des Vari\u00e9t\u00e9s, vous ne trouvez pas dans tout cela de quoi vous distraire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 962.536,
    "end": 965.214,
    "text": "Eh bien, soit, je vous distrairai, moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 965.352,
    "end": 966.494,
    "text": "Comment cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 966.376,
    "end": 969.054,
    "text": "En vous faisant faire une connaissance nouvelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 969.448,
    "end": 970.974,
    "text": "En homme ou en femme ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 971.368,
    "end": 972.51,
    "text": "En homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 972.904,
    "end": 979.038,
    "text": "Oh ! j\u2019en connais d\u00e9j\u00e0 beaucoup ! Mais vous n\u2019en connaissez pas comme celui dont je vous parle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 978.92,
    "end": 981.47,
    "text": "D\u2019o\u00f9 vient-il donc ? du bout du monde ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 981.48,
    "end": 983.262,
    "text": "De plus loin peut-\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 983.016,
    "end": 986.59,
    "text": "Ah diable ! j\u2019esp\u00e8re qu\u2019il n\u2019apporte pas notre d\u00e9jeuner ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 986.6,
    "end": 992.99,
    "text": "Non, soyez tranquille, notre d\u00e9jeuner se confectionne dans les cuisines maternelles. Mais vous avez donc faim ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 993.128,
    "end": 999.262,
    "text": "Oui, je l\u2019avoue, si humiliant que cela soit \u00e0 dire. Mais j\u2019ai d\u00een\u00e9 hier chez Monsieur de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 999.016,
    "end": 1003.998,
    "text": "Et avez-vous remarqu\u00e9 cela, cher ami ? on d\u00eene tr\u00e8s mal chez tous ces gens du parquet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1003.88,
    "end": 1006.3,
    "text": "On dirait toujours qu\u2019ils ont des remords."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1006.31,
    "end": 1011.17,
    "text": "Ah ! pardieu, d\u00e9pr\u00e9ciez les d\u00eeners des autres, avec cela qu\u2019on d\u00eene bien chez vos ministres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1011.69,
    "end": 1015.88,
    "text": "Oui, mais nous n\u2019invitons pas les gens comme il faut, au moins."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1015.682,
    "end": 1025.246,
    "text": "Et si nous n\u2019\u00e9tions pas oblig\u00e9s de faire les honneurs de notre table \u00e0 quelques croquants qui pensent et surtout qui votent bien, nous nous garderions comme de la peste de d\u00eener chez nous, je vous prie de croire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1026.02,
    "end": 1029.73,
    "text": "Alors, mon cher, prenez un second verre de x\u00e9r\u00e8s et un autre biscuit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1029.74,
    "end": 1033.18,
    "text": "Volontiers, votre vin d\u2019Espagne est excellent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1033.06,
    "end": 1036.762,
    "text": "Vous voyez bien que nous avons eu tout \u00e0 fait raison de pacifier ce pays-l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1037.03,
    "end": 1039.3,
    "text": "Oui, mais don Carlos ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1039.102,
    "end": 1044.194,
    "text": "Eh bien, don Carlos boira du vin de Bordeaux et dans dix ans nous marierons son fils \u00e0 la petite reine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1044.46,
    "end": 1048.03,
    "text": "Ce qui vous vaudra la Toison d\u2019or, si vous \u00eates encore au minist\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1048.04,
    "end": 1054.41,
    "text": "Je crois, Albert, que vous avez adopt\u00e9 pour syst\u00e8me ce matin de me nourrir de fum\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1054.084,
    "end": 1056.99,
    "text": "Eh ! c\u2019est encore ce qui amuse le mieux l\u2019estomac, convenez-en."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1057.0,
    "end": 1063.132,
    "text": "Mais, tenez, justement j\u2019entends la voix de Beauchamp dans l\u2019antichambre, vous vous disputerez, cela vous fera prendre patience."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1063.27,
    "end": 1064.796,
    "text": "\u00c0 propos de quoi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1065.19,
    "end": 1066.72,
    "text": "\u00c0 propos de journaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1066.98,
    "end": 1071.836,
    "text": "Oh ! cher ami, dit Lucien avec un souverain m\u00e9pris, est-ce que je lis les journaux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1072.23,
    "end": 1077.088,
    "text": "Raison de plus, alors vous vous disputerez bien davantage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1077.61,
    "end": 1080.8,
    "text": "Monsieur Beauchamp ! annon\u00e7a le valet de chambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1080.81,
    "end": 1087.07,
    "text": "Entrez, entrez ! plume terrible ! dit Albert en se levant et en allant au-devant du jeune homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1087.21,
    "end": 1092.55,
    "text": "Tenez, voici Debray qui vous d\u00e9teste sans vous lire, \u00e0 ce qu\u2019il dit du moins."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1092.352,
    "end": 1097.442,
    "text": "Il a bien raison, dit Beauchamp, c\u2019est comme moi, je le critique sans savoir ce qu\u2019il fait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1097.58,
    "end": 1099.72,
    "text": "Bonjour, commandeur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1099.65,
    "end": 1106.656,
    "text": "Ah ! vous savez d\u00e9j\u00e0 cela, r\u00e9pondit le secr\u00e9taire particulier en \u00e9changeant avec le journaliste une poign\u00e9e de main et un sourire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1106.41,
    "end": 1108.698,
    "text": "Pardieu ! reprit Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1109.22,
    "end": 1111.264,
    "text": "Et qu\u2019en dit-on dans le monde ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1111.14,
    "end": 1112.418,
    "text": "Dans quel monde ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1112.3,
    "end": 1115.614,
    "text": "Nous avons beaucoup de monde en l\u2019an de gr\u00e2ce mille huit cent trente-huit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1115.88,
    "end": 1126.47,
    "text": "Eh ! dans le monde critico-politique, dont vous \u00eates un des lions. Mais on dit que c\u2019est chose fort juste, et que vous semez assez de rouge pour qu\u2019il pousse un peu de bleu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1126.4,
    "end": 1128.8,
    "text": "Allons, allons, pas mal, dit Lucien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1128.81,
    "end": 1131.356,
    "text": "pourquoi n\u2019\u00eates vous pas des n\u00f4tres, mon cher Beauchamp ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1131.11,
    "end": 1135.326,
    "text": "Ayant de l\u2019esprit comme vous en avez, vous feriez fortune en trois ou quatre ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1135.72,
    "end": 1139.4,
    "text": "Aussi, je n\u2019attends qu\u2019une chose pour suivre votre conseil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1139.074,
    "end": 1141.474,
    "text": "c\u2019est un minist\u00e8re qui soit assur\u00e9 pour six mois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1141.74,
    "end": 1148.382,
    "text": "Maintenant, un seul mot, mon cher Albert, car aussi bien faut-il que je laisse respirer le pauvre Lucien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1148.52,
    "end": 1150.556,
    "text": "D\u00e9jeunons-nous ou d\u00eenons-nous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1150.31,
    "end": 1151.836,
    "text": "J\u2019ai la Chambre, moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1151.59,
    "end": 1154.4,
    "text": "Tout n\u2019est pas rose, comme vous le voyez, dans notre m\u00e9tier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1154.66,
    "end": 1156.318,
    "text": "On d\u00e9jeunera seulement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1156.2,
    "end": 1160.93,
    "text": "Nous n\u2019attendons plus que deux personnes, et l\u2019on se mettra \u00e0 table aussit\u00f4t qu\u2019elles seront arriv\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1161.19,
    "end": 1164.252,
    "text": "Et quelles sortes de personnes attendez-vous \u00e0 d\u00e9jeuner ? Dit Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1164.39,
    "end": 1167.198,
    "text": "Un gentilhomme et un diplomate, reprit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1167.72,
    "end": 1173.212,
    "text": "Alors c\u2019est l\u2019affaire de deux petites heures pour le gentilhomme et de deux grandes heures pour le diplomate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1173.22,
    "end": 1175.002,
    "text": "Je reviendrai au dessert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1174.89,
    "end": 1178.082,
    "text": "Gardez-moi des fraises, du caf\u00e9 et des cigares."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1178.22,
    "end": 1180.51,
    "text": "Je mangerai une c\u00f4telette \u00e0 la Chambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1180.52,
    "end": 1189.21,
    "text": "N\u2019en faites rien, Beauchamp, car le gentilhomme f\u00fbt-il un Montmorency, et le diplomate un Metternich, nous d\u00e9jeunerons \u00e0 dix heures et demie pr\u00e9cises."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1189.22,
    "end": 1193.312,
    "text": "En attendant faites comme Debray, go\u00fbtez mon x\u00e9r\u00e8s et mes biscuits."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1194.09,
    "end": 1196.898,
    "text": "Allons donc, soit, je reste."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1196.78,
    "end": 1199.196,
    "text": "Il faut absolument que je me distraie ce matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1199.59,
    "end": 1201.888,
    "text": "Bon, vous voil\u00e0 comme Debray !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1201.77,
    "end": 1207.264,
    "text": "Il me semble cependant que lorsque le minist\u00e8re est triste l\u2019opposition doit \u00eatre gaie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1207.4,
    "end": 1211.612,
    "text": "Ah ! voyez-vous, cher ami, c\u2019est que vous ne savez point ce qui me menace."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1212.52,
    "end": 1220.192,
    "text": "J\u2019entendrai ce matin un discours de monsieur Danglars \u00e0 la Chambre des d\u00e9put\u00e9s, et ce soir, chez sa femme, une trag\u00e9die d\u2019un pair de France."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1220.33,
    "end": 1230.016,
    "text": "Le diable emporte le gouvernement constitutionnel ! et puisque nous avions le choix, \u00e0 ce qu\u2019on dit, comment avons-nous choisi celui-l\u00e0 ? Je comprends."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1230.016,
    "end": 1232.988,
    "text": "Vous avez besoin de faire provision d\u2019hilarit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1233.51,
    "end": 1237.088,
    "text": "Ne dites donc pas de mal des discours de monsieur Danglars, dit Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1236.97,
    "end": 1239.26,
    "text": "il vote pour vous, il fait de l\u2019opposition."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1239.91,
    "end": 1246.302,
    "text": "Voil\u00e0, pardieu, bien le mal ! aussi j\u2019attends que vous l\u2019envoyiez discourir au Luxembourg pour en rire tout \u00e0 mon aise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1246.44,
    "end": 1254.11,
    "text": "Mon cher, dit Albert \u00e0 Beauchamp, on voit bien que les affaires d\u2019Espagne sont arrang\u00e9es, vous \u00eates ce matin d\u2019une aigreur r\u00e9voltante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1254.25,
    "end": 1259.994,
    "text": "Rappelez-vous donc que la chronique parisienne parle d\u2019un mariage entre moi et Mademoiselle Eug\u00e9nie Danglars."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1260.26,
    "end": 1266.5,
    "text": "Je ne puis donc pas, en conscience, vous laisser mal parler de l\u2019\u00e9loquence d\u2019un homme qui doit me dire un jour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1266.302,
    "end": 1269.724,
    "text": "Monsieur le vicomte, vous savez que je donne deux millions \u00e0 ma fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1269.99,
    "end": 1273.436,
    "text": "Allons donc ! dit Beauchamp, ce mariage ne se fera jamais."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1273.19,
    "end": 1285.96,
    "text": "Le roi a pu le faire baron, il pourra le faire pair, mais il ne le fera point gentilhomme, et le comte de Morcerf est une \u00e9p\u00e9e trop aristocratique pour consentir, moyennant deux pauvres millions, \u00e0 une m\u00e9salliance."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1285.634,
    "end": 1289.05,
    "text": "Le vicomte de Morcerf ne doit \u00e9pouser qu\u2019une marquise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1289.7,
    "end": 1293.662,
    "text": "Deux millions ! c\u2019est cependant joli ! reprit Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1293.8,
    "end": 1298.912,
    "text": "C\u2019est le capital social d\u2019un th\u00e9\u00e2tre de boulevard ou d\u2019un chemin de fer du jardin des Plantes \u00e0 la R\u00e2p\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1299.69,
    "end": 1304.028,
    "text": "Laissez-le dire, Morcerf, reprit nonchalamment Debray, et mariez-vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1304.55,
    "end": 1312.606,
    "text": "Vous \u00e9pousez l\u2019\u00e9tiquette d\u2019un sac, n\u2019est-ce pas ? eh bien, que vous importe ! mieux vaut alors sur cette \u00e9tiquette un blason de moins et un z\u00e9ro de plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1312.36,
    "end": 1318.878,
    "text": "Vous avez sept merlettes dans vos armes, vous en donnerez trois \u00e0 votre femme et il vous en restera encore quatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1318.76,
    "end": 1330.014,
    "text": "C\u2019est une de plus qu\u2019a Monsieur de Guise, qui a failli \u00eatre roi de France, et dont le cousin germain \u00e9tait empereur d\u2019Allemagne. Ma foi, je crois que vous avez raison, Lucien, r\u00e9pondit distraitement Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1330.28,
    "end": 1331.678,
    "text": "Et certainement !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1331.56,
    "end": 1335.386,
    "text": "D\u2019ailleurs tout millionnaire est noble comme un b\u00e2tard, c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019il peut l\u2019\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1335.78,
    "end": 1347.296,
    "text": "Chut ! ne dites pas cela, Debray, reprit en riant Beauchamp, car voici Ch\u00e2teau-Renaud qui, pour vous gu\u00e9rir de votre manie de paradoxer, vous passera au travers du corps l\u2019\u00e9p\u00e9e de Renaud de Montauban, son anc\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1348.33,
    "end": 1353.694,
    "text": "Il d\u00e9rogerait alors, r\u00e9pondit Lucien, car je suis vilain et tr\u00e8s vilain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1353.96,
    "end": 1360.222,
    "text": "Bon ! s\u2019\u00e9cria Beauchamp, voil\u00e0 le minist\u00e8re qui chante du B\u00e9ranger, o\u00f9 allons-nous, mon Dieu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1360.87,
    "end": 1367.516,
    "text": "Monsieur de Ch\u00e2teau-Renaud ! monsieur Maximilien Morrel ! dit le valet de chambre, en annon\u00e7ant deux nouveaux convives."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1368.04,
    "end": 1371.486,
    "text": "Complets alors ! dit Beauchamp, et nous allons d\u00e9jeuner."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1371.24,
    "end": 1376.866,
    "text": "Car, si je ne me trompe, vous n\u2019attendiez plus que deux personnes, Albert ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1377.26,
    "end": 1380.318,
    "text": "Morrel ! murmura Albert surpris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1380.2,
    "end": 1395.042,
    "text": "Morrel ! qu\u2019est-ce que cela ? Mais avant qu\u2019il e\u00fbt achev\u00e9, Monsieur de Ch\u00e2teau-Renaud, beau jeune homme de trente ans, gentilhomme des pieds \u00e0 la t\u00eate, c\u2019est-\u00e0-dire avec la figure d\u2019un Guiche et l\u2019esprit d\u2019un Mortemart, avait pris Albert par la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1395.56,
    "end": 1404.382,
    "text": "Permettez-moi, mon cher, lui dit-il, de vous pr\u00e9senter Monsieur le capitaine de spahis Maximilien Morrel, mon ami, et de plus mon sauveur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1404.52,
    "end": 1407.578,
    "text": "Au reste, l\u2019homme se pr\u00e9sente assez bien par lui-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1407.46,
    "end": 1409.09,
    "text": "Saluez mon h\u00e9ros, vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1409.02,
    "end": 1423.712,
    "text": "Et il se rangea pour d\u00e9masquer ce grand et noble jeune homme au front large, \u00e0 l\u2019\u0153il per\u00e7ant, aux moustaches noires, que nos lecteurs se rappellent avoir vu \u00e0 Marseille, dans une circonstance assez dramatique pour qu\u2019ils ne l\u2019aient point encore oubli\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1423.85,
    "end": 1436.642,
    "text": "Un riche uniforme, demi-fran\u00e7ais, demi-oriental, admirablement port\u00e9 faisait valoir sa large poitrine d\u00e9cor\u00e9e de la croix de la L\u00e9gion d\u2019honneur, et ressortir la cambrure hardie de sa taille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1436.78,
    "end": 1440.61,
    "text": "Le jeune officier s\u2019inclina avec une politesse d\u2019\u00e9l\u00e9gance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1440.62,
    "end": 1445.088,
    "text": "Morrel \u00e9tait gracieux dans chacun de ses mouvements, parce qu\u2019il \u00e9tait fort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1446.5,
    "end": 1457.48,
    "text": "Monsieur, dit Albert avec une affectueuse courtoisie, Monsieur le baron de Ch\u00e2teau-Renaud savait d\u2019avance tout le plaisir qu\u2019il me procurait en me faisant faire votre connaissance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1457.154,
    "end": 1460.192,
    "text": "Vous \u00eates de ses amis, monsieur, soyez des n\u00f4tres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1460.33,
    "end": 1466.848,
    "text": "Tr\u00e8s bien, dit Ch\u00e2teau-Renaud, et souhaitez, mon cher vicomte, que le cas \u00e9ch\u00e9ant il fasse pour vous ce qu\u2019il a fait pour moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1466.73,
    "end": 1469.154,
    "text": "Et qu\u2019a-t-il donc fait ? demanda Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1469.42,
    "end": 1473.888,
    "text": "Oh ! dit Morrel, cela ne vaut pas la peine d\u2019en parler, et monsieur exag\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1473.77,
    "end": 1477.6,
    "text": "Comment ! dit Ch\u00e2teau-Renaud, cela ne vaut pas la peine d\u2019en parler !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1477.61,
    "end": 1497.818,
    "text": "La vie ne vaut pas la peine qu\u2019on en parle !\u2026 En v\u00e9rit\u00e9, c\u2019est par trop philosophique ce que vous dites l\u00e0, mon cher monsieur Morrel\u2026 Bon pour vous qui exposez votre vie tous les jours, mais pour moi qui l\u2019expose une fois par hasard\u2026 Ce que je vois de plus clair dans tout cela, baron, c\u2019est que Monsieur le capitaine Morrel vous a sauv\u00e9 la vie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1497.83,
    "end": 1501.664,
    "text": "Oh ! mon Dieu, oui, tout bonnement, reprit Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1501.93,
    "end": 1504.348,
    "text": "Et \u00e0 quelle occasion ? demanda Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1504.87,
    "end": 1510.496,
    "text": "Beauchamp, mon ami, vous saurez que je meurs de faim, dit Debray, ne donnez donc pas dans les histoires."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1510.89,
    "end": 1517.538,
    "text": "Eh bien, mais, dit Beauchamp, je n\u2019emp\u00eache pas qu\u2019on se mette \u00e0 table, moi\u2026 Ch\u00e2teau-Renaud nous racontera cela \u00e0 table."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1518.06,
    "end": 1524.572,
    "text": "Messieurs, dit Morcerf, il n\u2019est encore que dix heures un quart, remarquez bien cela, et nous attendons un dernier convive."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1524.71,
    "end": 1527.77,
    "text": "Ah ! c\u2019est vrai, un diplomate, reprit Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1527.78,
    "end": 1546.588,
    "text": "Un diplomate, ou autre chose, je n\u2019en sais rien, ce que je sais, c\u2019est que pour mon compte je l\u2019ai charg\u00e9 d\u2019une ambassade qu\u2019il a si bien termin\u00e9e \u00e0 ma satisfaction, qui si j\u2019avais \u00e9t\u00e9 roi, je l\u2019eusse fait \u00e0 l\u2019instant m\u00eame chevalier de tous mes ordres, euss\u00e9-je eu \u00e0 la fois la disposition de la Toison d\u2019or et de la Jarreti\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1547.11,
    "end": 1555.548,
    "text": "Alors, puisqu\u2019on ne se met point encore \u00e0 table, dit Debray, versez-vous un verre de x\u00e9r\u00e8s comme nous avons fait, et racontez-nous cela, baron."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1556.07,
    "end": 1558.73,
    "text": "Vous savez tous que l\u2019id\u00e9e m\u2019\u00e9tait venue d\u2019aller en Afrique."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1558.66,
    "end": 1564.87,
    "text": "C\u2019est un chemin que vos anc\u00eatres vous ont trac\u00e9, mon cher Ch\u00e2teau-Renaud, r\u00e9pondit galamment Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1564.8,
    "end": 1570.14,
    "text": "Oui, mais je doute que cela f\u00fbt, comme eux, pour d\u00e9livrer le tombeau du Christ."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1570.15,
    "end": 1573.602,
    "text": "Et vous avez raison, Beauchamp, dit le jeune aristocrate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1573.74,
    "end": 1577.436,
    "text": "C\u2019\u00e9tait tout bonnement pour faire le coup de pistolet en amateur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1577.83,
    "end": 1590.236,
    "text": "Le duel me r\u00e9pugne, comme vous savez, depuis que deux t\u00e9moins, que j\u2019avais choisis pour accommoder une affaire, m\u2019ont forc\u00e9 de casser le bras \u00e0 un de mes meilleurs amis\u2026 eh pardieu ! \u00e0 ce pauvre Franz d\u2019\u00c9pinay, que vous connaissez tous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1589.99,
    "end": 1596.258,
    "text": "Ah oui ! c\u2019est vrai, dit Debray, vous vous \u00eates battu dans le temps\u2026 \u00c0 quel propos ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1596.14,
    "end": 1608.796,
    "text": "Le diable m\u2019emporte si je m\u2019en souviens ! dit Ch\u00e2teau-Renaud. Mais ce que je me rappelle parfaitement, c\u2019est qu\u2019ayant honte de laisser dormir un talent comme le mien, j\u2019ai voulu essayer sur les Arabes des pistolets neufs dont on venait de me faire cadeau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1609.19,
    "end": 1612.256,
    "text": "En cons\u00e9quence je m\u2019embarquai pour Oran."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1612.01,
    "end": 1617.246,
    "text": "D\u2019Oran je gagnai Constantine, et j\u2019arrivai juste pour voir lever le si\u00e8ge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1617.0,
    "end": 1619.55,
    "text": "Je me mis en retraite comme les autres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1619.56,
    "end": 1624.928,
    "text": "Pendant quarante-huit heures je supportai assez bien la pluie le jour, la neige la nuit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1625.19,
    "end": 1629.148,
    "text": "Enfin, dans la troisi\u00e8me matin\u00e9e, mon cheval mourut de froid."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1629.03,
    "end": 1638.496,
    "text": "Pauvre b\u00eate ! accoutum\u00e9e aux couvertures et au po\u00eale de l\u2019\u00e9curie\u2026 un cheval arabe qui seulement s\u2019est trouv\u00e9 un peu d\u00e9pays\u00e9 en rencontrant dix degr\u00e9s de froid en Arabie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1639.27,
    "end": 1642.458,
    "text": "C\u2019est pour cela que vous voulez m\u2019acheter mon cheval anglais, dit Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1642.34,
    "end": 1645.658,
    "text": "Vous supposez qu\u2019il supportera mieux le froid que votre arabe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1645.54,
    "end": 1649.25,
    "text": "Vous vous trompez, car j\u2019ai fait v\u0153u de ne plus retourner en Afrique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1649.38,
    "end": 1652.706,
    "text": "Vous avez donc eu bien peur ? demanda Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1652.46,
    "end": 1656.154,
    "text": "Ma foi, oui, je l\u2019avoue, r\u00e9pondit Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1656.42,
    "end": 1657.824,
    "text": "Et il y avait de quoi !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1658.09,
    "end": 1659.866,
    "text": "Mon cheval \u00e9tait donc mort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1659.62,
    "end": 1661.66,
    "text": "Je faisais ma retraite \u00e0 pied."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1661.67,
    "end": 1674.846,
    "text": "Six Arabes vinrent au galop pour me couper la t\u00eate, j\u2019en abattis deux de mes deux coups de fusil, deux de mes deux coups de pistolet, mouches pleines. Mais il en restait deux, et j\u2019\u00e9tais d\u00e9sarm\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1674.6,
    "end": 1696.73,
    "text": "L\u2019un me prit par les cheveux, c\u2019est pour cela que je les porte courts maintenant, on ne sait pas ce qui peut arriver, l\u2019autre m\u2019enveloppa le cou de son yatagan, et je sentais d\u00e9j\u00e0 le froid aigu du fer, quand monsieur, que vous voyez, chargea \u00e0 son tour sur eux, tua celui qui me tenait par les cheveux d\u2019un coup de pistolet, et fendit la t\u00eate de celui qui s\u2019appr\u00eatait \u00e0 me couper la gorge d\u2019un coup de sabre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1697.38,
    "end": 1702.492,
    "text": "Monsieur s\u2019\u00e9tait donn\u00e9 pour t\u00e2che de sauver un homme ce jour-l\u00e0, le hasard a voulu que ce f\u00fbt moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1702.63,
    "end": 1709.154,
    "text": "Quand je serai riche, je ferai faire par Klagmann ou par Marochetti une statue du Hasard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1709.42,
    "end": 1717.338,
    "text": "Oui, dit en souriant Morrel, c\u2019\u00e9tait le cinq septembre, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019anniversaire d\u2019un jour o\u00f9 mon p\u00e8re fut miraculeusement sauv\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1717.22,
    "end": 1726.942,
    "text": "Aussi, autant qu\u2019il est en mon pouvoir, je c\u00e9l\u00e8bre tous les ans ce jour-l\u00e0 par quelque action\u2026 H\u00e9ro\u00efque, n\u2019est-ce pas ? interrompit Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1727.08,
    "end": 1730.14,
    "text": "Bref, je fus l\u2019\u00e9lu, mais ce n\u2019est pas tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1730.15,
    "end": 1740.122,
    "text": "Apr\u00e8s m\u2019avoir sauv\u00e9 du fer, il me sauva du froid, en me donnant, non pas la moiti\u00e9 de son manteau, comme faisait saint Martin, mais en me le donnant tout entier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1740.26,
    "end": 1743.714,
    "text": "Puis de la faim, en partageant avec moi, devinez quoi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1743.98,
    "end": 1746.908,
    "text": "Un p\u00e2t\u00e9 de chez F\u00e9lix ? demanda Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1746.79,
    "end": 1752.8,
    "text": "Non pas, son cheval, dont nous mange\u00e2mes chacun un morceau de grand app\u00e9tit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1752.81,
    "end": 1754.21,
    "text": "c\u2019\u00e9tait dur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1754.22,
    "end": 1757.278,
    "text": "Le cheval ? demanda en riant Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1757.16,
    "end": 1760.35,
    "text": "Non, le sacrifice, r\u00e9pondit Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1760.36,
    "end": 1763.934,
    "text": "Demandez \u00e0 Debray s\u2019il sacrifierait son anglais pour un \u00e9tranger ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1764.2,
    "end": 1769.184,
    "text": "Pour un \u00e9tranger, non, dit Debray mais pour un ami, peut-\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1770.09,
    "end": 1773.666,
    "text": "Je devinai que vous deviendriez le mien, monsieur le baron, dit Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1774.06,
    "end": 1786.076,
    "text": "D\u2019ailleurs, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 eu l\u2019honneur de vous le dire, h\u00e9ro\u00efsme ou non, sacrifice ou non, ce jour-l\u00e0 je devais une offrande \u00e0 la mauvaise fortune en r\u00e9compense de la faveur que nous avait faite autrefois la bonne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1786.98,
    "end": 1796.29,
    "text": "Cette histoire \u00e0 laquelle monsieur Morrel fait allusion, continua Ch\u00e2teau-Renaud, est toute une admirable histoire qu\u2019il vous racontera un jour, quand vous aurez fait avec lui plus ample connaissance."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1796.22,
    "end": 1799.52,
    "text": "Pour aujourd\u2019hui, garnissons l\u2019estomac et non la m\u00e9moire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1799.53,
    "end": 1801.436,
    "text": "\u00c0 quelle heure d\u00e9jeunez-vous, Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1801.19,
    "end": 1802.846,
    "text": "\u00c0 dix heures et demie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1802.6,
    "end": 1805.792,
    "text": "Pr\u00e9cises ? demanda Debray en tirant sa montre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1805.54,
    "end": 1811.42,
    "text": "Oh ! vous m\u2019accorderez bien les cinq minutes de gr\u00e2ce, dit Morcerf, car, moi aussi, j\u2019attends un sauveur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1811.43,
    "end": 1812.55,
    "text": "\u00c0 qui ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1812.222,
    "end": 1815.01,
    "text": "\u00c0 moi, parbleu ! r\u00e9pondit Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1815.02,
    "end": 1820.382,
    "text": "Croyez-vous donc qu\u2019on ne puisse pas me sauver comme un autre et qu\u2019il n\u2019y a que les Arabes qui coupent la t\u00eate !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1820.52,
    "end": 1826.912,
    "text": "Notre d\u00e9jeuner est un d\u00e9jeuner philanthropique, et nous aurons \u00e0 notre table, je l\u2019esp\u00e8re du moins, deux bienfaiteurs de l\u2019humanit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1828.07,
    "end": 1831.902,
    "text": "Comment ferons-nous ? dit Debray, nous n\u2019avons qu\u2019un prix Montyon ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1832.81,
    "end": 1837.77,
    "text": "Eh bien, mais on le donnera \u00e0 quelqu\u2019un qui n\u2019aura rien fait pour l\u2019avoir, dit Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1837.44,
    "end": 1841.116,
    "text": "C\u2019est de cette fa\u00e7on-l\u00e0 que d\u2019ordinaire l\u2019Acad\u00e9mie se tire d\u2019embarras."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1841.51,
    "end": 1843.808,
    "text": "Et d\u2019o\u00f9 vient-il ? demanda Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1843.69,
    "end": 1845.466,
    "text": "Excusez l\u2019insistance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1845.22,
    "end": 1851.866,
    "text": "Vous avez d\u00e9j\u00e0, je le sais bien, r\u00e9pondu \u00e0 cette question, mais assez vaguement pour que je me permette de la poser une seconde fois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1852.52,
    "end": 1855.842,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, dit Albert, je n\u2019en sais rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1855.98,
    "end": 1862.494,
    "text": "Quand je l\u2019ai invit\u00e9, il y a trois mois de cela, il \u00e9tait \u00e0 Rome. Mais depuis ce temps-l\u00e0, qui peut dire le chemin qu\u2019il a fait !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1862.76,
    "end": 1866.202,
    "text": "Et le croyez-vous capable d\u2019\u00eatre exact ? demanda Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1866.34,
    "end": 1869.788,
    "text": "Je le crois capable de tout, r\u00e9pondit Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1870.31,
    "end": 1875.552,
    "text": "Faites attention qu\u2019avec les cinq minutes de gr\u00e2ce, nous n\u2019avons plus que dix minutes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1875.69,
    "end": 1879.514,
    "text": "Eh bien, j\u2019en profiterai pour vous dire un mot de mon convive."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1879.78,
    "end": 1883.866,
    "text": "Pardon, dit Beauchamp, y a-t-il mati\u00e8re \u00e0 un feuilleton dans ce que vous allez nous raconter ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1884.26,
    "end": 1888.478,
    "text": "Oui, certes, dit Morcerf, et des plus curieux, m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1889.0,
    "end": 1892.06,
    "text": "Dites alors, car je vois bien que je manquerai la Chambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1892.07,
    "end": 1893.6,
    "text": "Il faut bien que je me rattrape."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1894.25,
    "end": 1896.8,
    "text": "J\u2019\u00e9tais \u00e0 Rome au carnaval dernier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1896.81,
    "end": 1898.85,
    "text": "Nous savons cela, dit Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1898.86,
    "end": 1903.97,
    "text": "Oui, mais ce que vous ne savez pas, c\u2019est que j\u2019avais \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 par des brigands."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1903.98,
    "end": 1906.016,
    "text": "Il n\u2019y a pas de brigands, dit Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1905.77,
    "end": 1913.438,
    "text": "Si fait, il y en a, et de hideux m\u00eame, c\u2019est-\u00e0-dire d\u2019admirables, car je les ai trouv\u00e9s beaux \u00e0 faire peur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1913.96,
    "end": 1925.986,
    "text": "Voyons, mon cher Albert, dit Debray, avouez que votre cuisinier est en retard, que les hu\u00eetres ne sont pas arriv\u00e9es de Marennes ou d\u2019Ostende, et qu\u2019\u00e0 l\u2019exemple de Madame de Maintenon, vous voulez remplacer le plat par un comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1925.74,
    "end": 1933.274,
    "text": "Dites-le, mon cher, nous sommes d\u2019assez bonne compagnie pour vous le pardonner et pour \u00e9couter votre histoire, toute fabuleuse qu\u2019elle promet d\u2019\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1933.8,
    "end": 1939.04,
    "text": "Et, moi, je vous dis, toute fabuleuse qu\u2019elle est, que je vous la donne pour vraie d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1939.05,
    "end": 1945.952,
    "text": "Les brigands m\u2019avaient donc enlev\u00e9 et m\u2019avaient conduit dans un endroit fort triste qu\u2019on appelle les catacombes de Saint-S\u00e9bastien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1946.09,
    "end": 1950.684,
    "text": "Je connais cela, dit Ch\u00e2teau-Renaud, j\u2019ai manqu\u00e9 d\u2019y attraper la fi\u00e8vre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1950.95,
    "end": 1955.166,
    "text": "Et, moi, j\u2019ai fait mieux que cela, dit Morcerf, je l\u2019ai eue r\u00e9ellement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1954.92,
    "end": 1962.592,
    "text": "On m\u2019avait annonc\u00e9 que j\u2019\u00e9tais prisonnier sauf ran\u00e7on, une mis\u00e8re, quatre mille \u00e9cus romains, vingt-six mille livres tournois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1962.73,
    "end": 1965.786,
    "text": "Malheureusement je n\u2019en avais plus que quinze cents."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1965.54,
    "end": 1968.606,
    "text": "J\u2019\u00e9tais au bout de mon voyage et mon cr\u00e9dit \u00e9tait \u00e9puis\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1969.0,
    "end": 1970.656,
    "text": "J\u2019\u00e9crivis \u00e0 Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1970.41,
    "end": 1975.648,
    "text": "Et, pardieu ! tenez, Franz en \u00e9tait, et vous pouvez lui demander si je mens d\u2019une virgule."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1975.78,
    "end": 1989.212,
    "text": "J\u2019\u00e9crivis \u00e0 Franz que s\u2019il n\u2019arrivait pas \u00e0 six heures du matin avec les quatre mille \u00e9cus, \u00e0 six heures dix minutes j\u2019aurais rejoint les bienheureux saints et les glorieux martyrs dans la compagnie desquels j\u2019avais eu l\u2019honneur de me trouver."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1989.35,
    "end": 2001.118,
    "text": "Et monsieur Luigi Vampa, c\u2019est le nom de mon chef de brigands, m\u2019aurait, je vous prie de le croire, tenu scrupuleusement parole. Mais Franz arriva avec les quatre mille \u00e9cus ? dit Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2001.0,
    "end": 2006.882,
    "text": "Que diable ! on n\u2019est pas embarrass\u00e9 pour quatre mille \u00e9cus quand on s\u2019appelle Franz d\u2019\u00c9pinay ou Albert de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2007.02,
    "end": 2015.068,
    "text": "Non, il arriva purement et simplement accompagn\u00e9 du convive que je vous annonce et que j\u2019esp\u00e8re vous pr\u00e9senter."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2014.95,
    "end": 2022.112,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! mais c\u2019est donc un Hercule tuant Cacus, que ce monsieur, un Pers\u00e9e d\u00e9livrant Androm\u00e8de ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2022.25,
    "end": 2025.186,
    "text": "Non, c\u2019est un homme de ma taille \u00e0 peu pr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2025.06,
    "end": 2026.44,
    "text": "Arm\u00e9 jusqu\u2019aux dents ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2026.24,
    "end": 2031.17,
    "text": "Il n\u2019avait pas m\u00eame une aiguille \u00e0 tricoter. Mais il traita de votre ran\u00e7on ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2031.1,
    "end": 2034.522,
    "text": "Il dit deux mots \u00e0 l\u2019oreille du chef, et je fus libre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2035.3,
    "end": 2038.368,
    "text": "On lui fit m\u00eame des excuses de vous avoir arr\u00eat\u00e9, dit Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2038.25,
    "end": 2040.538,
    "text": "Justement, dit Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2040.42,
    "end": 2043.742,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! mais c\u2019\u00e9tait donc l\u2019Arioste que cet homme ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2043.88,
    "end": 2047.712,
    "text": "Non, c\u2019\u00e9tait tout simplement le comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2048.1,
    "end": 2051.676,
    "text": "On ne s\u2019appelle pas le comte de Monte-Cristo, dit Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2052.07,
    "end": 2058.592,
    "text": "Je ne crois pas, ajouta Ch\u00e2teau-Renaud avec le sang-froid d\u2019un homme qui conna\u00eet sur le bout du doigt son nobilaire europ\u00e9en."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2058.6,
    "end": 2061.51,
    "text": "Qui est-ce qui conna\u00eet quelque part un comte de Monte-Cristo ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2061.182,
    "end": 2064.606,
    "text": "Il vient peut-\u00eatre de Terre Sainte, dit Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2064.36,
    "end": 2068.322,
    "text": "Un de ses a\u00efeux aura poss\u00e9d\u00e9 le Calvaire, comme les Mortemart la mer Morte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2068.97,
    "end": 2073.948,
    "text": "Pardon, dit Maximilien, mais je crois que je vais vous tirer d\u2019embarras, messieurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2073.83,
    "end": 2078.306,
    "text": "Monte-Cristo est une petite \u00eele dont j\u2019ai souvent entendu parler aux marins qu\u2019employait mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2078.06,
    "end": 2082.5,
    "text": "un grain de sable au milieu de la M\u00e9diterran\u00e9e un atome dans l\u2019infini."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2082.43,
    "end": 2085.602,
    "text": "C\u2019est parfaitement cela, monsieur ! dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2085.35,
    "end": 2091.618,
    "text": "Eh bien, de ce grain de sable, de cet atome, est seigneur et roi celui dont je vous parle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2091.5,
    "end": 2094.554,
    "text": "Il aura achet\u00e9 ce brevet de comte quelque part en Toscane."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2094.82,
    "end": 2097.114,
    "text": "Il est donc riche, votre comte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2097.26,
    "end": 2101.854,
    "text": "Ma foi, je le crois. Mais cela doit se voir, ce me semble ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2102.12,
    "end": 2104.158,
    "text": "Voil\u00e0 ce qui vous trompe, Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2104.04,
    "end": 2105.82,
    "text": "Je ne vous comprends plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2105.83,
    "end": 2107.97,
    "text": "Avez-vous lu les Mille et une Nuits ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2107.644,
    "end": 2110.3,
    "text": "Parbleu ! belle question !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2110.95,
    "end": 2118.88,
    "text": "Eh bien, savez-vous donc si les gens qu\u2019on y voit sont riches ou pauvres ? si leurs grains de bl\u00e9 ne sont pas des rubis ou des diamants ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2118.89,
    "end": 2128.86,
    "text": "Ils ont l\u2019air de mis\u00e9rables p\u00eacheurs, n\u2019est-ce pas ? vous les traitez comme tels, et tout \u00e0 coup ils vous ouvrent quelque caverne myst\u00e9rieuse, o\u00f9 vous trouvez un tr\u00e9sor \u00e0 acheter l\u2019Inde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2129.0,
    "end": 2130.144,
    "text": "Apr\u00e8s ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2130.41,
    "end": 2134.37,
    "text": "Apr\u00e8s, mon comte de Monte-Cristo est un de ces p\u00eacheurs-l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2134.38,
    "end": 2140.892,
    "text": "Il a m\u00eame un nom tir\u00e9 de la chose, il s\u2019appelle Simbad le marin et poss\u00e8de une caverne pleine d\u2019or."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2141.03,
    "end": 2144.35,
    "text": "Et vous avez vu cette caverne, Morcerf ? demanda Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2144.36,
    "end": 2147.042,
    "text": "Non, pas moi, Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2147.18,
    "end": 2151.136,
    "text": "Mais, chut ! il ne faut pas dire un mot de cela devant lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2150.89,
    "end": 2158.28,
    "text": "Franz y est descendu les yeux band\u00e9s, et il a \u00e9t\u00e9 servi par des muets et par des femmes pr\u00e8s desquelles, \u00e0 ce qu\u2019il para\u00eet, Cl\u00e9op\u00e2tre n\u2019est qu\u2019une lorette."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2158.21,
    "end": 2164.81,
    "text": "Seulement des femmes il n\u2019en est pas bien s\u00fbr, vu qu\u2019elles ne sont entr\u00e9es qu\u2019apr\u00e8s qu\u2019il eut mang\u00e9 du haschich."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2164.74,
    "end": 2170.074,
    "text": "De sorte qu\u2019il se pourrait bien que ce qu\u2019il a pris pour des femmes f\u00fbt tout bonnement un quadrille de statues."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2170.34,
    "end": 2174.56,
    "text": "Les jeunes gens regard\u00e8rent Morcerf d\u2019un \u0153il qui voulait dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2174.57,
    "end": 2179.29,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0, mon cher, devenez-vous insens\u00e9, ou vous moquez-vous de nous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2180.71,
    "end": 2190.02,
    "text": "En effet, dit Morrel pensif, j\u2019ai entendu raconter encore par un vieux marin nomm\u00e9 Penelon quelque chose de pareil \u00e0 ce que dit l\u00e0 Monsieur de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2189.822,
    "end": 2194.5,
    "text": "Ah ! fit Albert, c\u2019est bien heureux que monsieur Morrel me vienne en aide."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2194.302,
    "end": 2198.752,
    "text": "Cela vous contrarie, n\u2019est-ce pas, qu\u2019il jette ainsi un peloton de fil dans mon labyrinthe ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2198.89,
    "end": 2208.986,
    "text": "Pardon, cher ami, dit Debray, c\u2019est que vous nous racontez des choses si invraisemblables\u2026 Ah parbleu ! parce que vos ambassadeurs, vos consuls ne vous en parlent pas !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2208.74,
    "end": 2212.57,
    "text": "Ils n\u2019ont pas le temps, il faut bien qu\u2019ils molestent leurs compatriotes qui voyagent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2212.97,
    "end": 2216.282,
    "text": "Ah ! bon, voil\u00e0 que vous vous f\u00e2chez, et que vous tombez sur nos pauvres agents."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2216.42,
    "end": 2222.79,
    "text": "Eh ! mon Dieu ! avec quoi voulez-vous qu\u2019ils vous prot\u00e8gent ? la Chambre leur rogne tous les jours leurs appointements."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2222.592,
    "end": 2224.35,
    "text": "C\u2019est au point qu\u2019on n\u2019en trouve plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2224.36,
    "end": 2227.93,
    "text": "Voulez-vous \u00eatre ambassadeur, Albert ? je vous fais nommer \u00e0 Constantinople."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2227.94,
    "end": 2236.508,
    "text": "Non pas ! pour que le sultan, \u00e0 la premi\u00e8re d\u00e9monstration que je ferai en faveur de M\u00e9h\u00e9met-Ali, m\u2019envoie le cordon et que mes secr\u00e9taires m\u2019\u00e9tranglent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2236.39,
    "end": 2238.554,
    "text": "Vous voyez bien, dit Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2238.82,
    "end": 2242.658,
    "text": "Oui, mais tout cela n\u2019emp\u00eache pas mon comte de Monte-Cristo d\u2019exister !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2243.18,
    "end": 2247.394,
    "text": "Pardieu ! tout le monde existe, le beau miracle !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2247.66,
    "end": 2251.742,
    "text": "Tout le monde existe, sans doute, mais pas dans des conditions pareilles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2252.01,
    "end": 2260.706,
    "text": "Tout le monde n\u2019a pas des esclaves noirs, des galeries princi\u00e8res, des armes comme \u00e0 la casauba, des chevaux de six mille francs pi\u00e8ce, des ma\u00eetresses grecques !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2260.58,
    "end": 2262.874,
    "text": "L\u2019avez-vous vue, la ma\u00eetresse grecque ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2263.14,
    "end": 2265.8,
    "text": "Oui, je l\u2019ai vue et entendue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2265.474,
    "end": 2269.15,
    "text": "Vue au th\u00e9\u00e2tre Valle, entendue un jour que j\u2019ai d\u00e9jeun\u00e9 chez le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2269.29,
    "end": 2272.348,
    "text": "Il mange donc, votre homme extraordinaire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2272.87,
    "end": 2280.39,
    "text": "Ma foi, s\u2019il mange, c\u2019est si peu, que ce n\u2019est point la peine d\u2019en parler. Vous verrez que c\u2019est un vampire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2280.192,
    "end": 2282.18,
    "text": "Riez si vous voulez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2281.854,
    "end": 2286.428,
    "text": "C\u2019\u00e9tait l\u2019opinion de la comtesse G\u2026, qui, comme vous le savez, a connu Lord Ruthwen."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2286.95,
    "end": 2294.75,
    "text": "Ah ! joli ! dit Beauchamp, voil\u00e0 pour un homme non journaliste le pendant du fameux serpent de mer du constitutionnel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2294.76,
    "end": 2297.052,
    "text": "Un vampire, c\u2019est parfait !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2297.19,
    "end": 2302.15,
    "text": "Oeil fauve dont la prunelle diminue et se dilate \u00e0 volont\u00e9, dit Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2301.952,
    "end": 2312.674,
    "text": "Angle facial d\u00e9velopp\u00e9, front magnifique, teint livide, barbe noire, dents blanches et aigu\u00ebs, politesse toute pareille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2312.94,
    "end": 2319.45,
    "text": "Eh bien, c\u2019est justement cela, Lucien, dit Morcerf, et le signalement est trac\u00e9 trait pour trait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2319.46,
    "end": 2322.76,
    "text": "Oui, politesse aigu\u00eb et incisive."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2322.434,
    "end": 2325.06,
    "text": "Cet homme m\u2019a souvent donn\u00e9 le frisson."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2324.734,
    "end": 2339.934,
    "text": "Un jour entre autres, que nous regardions ensemble une ex\u00e9cution, j\u2019ai cru que j\u2019allais me trouver mal, bien plus de le voir et de l\u2019entendre causer froidement sur tous les supplices de la terre, que de voir le bourreau remplir son office et que d\u2019entendre les cris du patient."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2340.33,
    "end": 2346.202,
    "text": "Ne vous a-t-il pas conduit un peu dans les ruines du Colis\u00e9e pour vous sucer le sang, Morcerf ? demanda Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2346.98,
    "end": 2356.32,
    "text": "Ou, apr\u00e8s vous avoir d\u00e9livr\u00e9, ne vous a-t-il pas fait signer quelque parchemin couleur de feu, par lequel vous lui c\u00e9diez votre \u00e2me, comme \u00c9sa\u00fc son droit d\u2019a\u00eenesse ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2356.33,
    "end": 2360.412,
    "text": "Raillez ! raillez tant que vous voudrez, messieurs ! dit Morcerf un peu piqu\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2361.32,
    "end": 2372.442,
    "text": "Quand je vous regarde, vous autres beaux Parisiens, habitu\u00e9s du boulevard de Gand, promeneurs du bois de Boulogne, et que je me rappelle cet homme, eh bien, il me semble que nous ne sommes pas de la m\u00eame esp\u00e8ce."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2372.58,
    "end": 2374.752,
    "text": "Je m\u2019en flatte ! dit Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2375.53,
    "end": 2388.574,
    "text": "Toujours est-il, ajouta Ch\u00e2teau-Renaud, que votre comte de Monte-Cristo est un galant homme dans ses moments perdus, sauf toutefois ses petits arrangements avec les bandits italiens."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2388.97,
    "end": 2392.414,
    "text": "Eh ! il n\u2019y a pas de bandits italiens ! dit Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2392.68,
    "end": 2395.226,
    "text": "Pas de vampires ! ajouta Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2395.62,
    "end": 2398.558,
    "text": "Pas de comte de Monte-Cristo, ajouta Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2398.44,
    "end": 2401.37,
    "text": "Tenez, cher Albert, voil\u00e0 dix heures et demie qui sonnent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2402.02,
    "end": 2413.0,
    "text": "Avouez que vous avez eu le cauchemar, et allons d\u00e9jeuner, dit Beauchamp. Mais la vibration de la pendule ne s\u2019\u00e9tait pas encore \u00e9teinte, lorsque la porte s\u2019ouvrit, et que Germain annon\u00e7a."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2412.802,
    "end": 2415.836,
    "text": "Son Excellence le comte de Monte-Cristo !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2416.87,
    "end": 2424.546,
    "text": "Tous les auditeurs firent malgr\u00e9 eux un bond qui d\u00e9notait la pr\u00e9occupation que le r\u00e9cit de Morcerf avait infiltr\u00e9e dans leurs \u00e2mes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2424.94,
    "end": 2428.766,
    "text": "Albert lui-m\u00eame ne put se d\u00e9fendre d\u2019une \u00e9motion soudaine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2428.52,
    "end": 2433.246,
    "text": "On n\u2019avait entendu ni voiture dans la rue, ni pas dans l\u2019antichambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2433.0,
    "end": 2436.17,
    "text": "La porte elle-m\u00eame s\u2019\u00e9tait ouverte sans bruit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2435.972,
    "end": 2444.38,
    "text": "Le comte parut sur le seuil, v\u00eatu avec la plus grande simplicit\u00e9, mais le lion le plus exigeant n\u2019e\u00fbt rien trouv\u00e9 \u00e0 reprendre \u00e0 sa toilette."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2444.39,
    "end": 2451.424,
    "text": "Tout \u00e9tait d\u2019un go\u00fbt exquis, tout sortait des mains des plus \u00e9l\u00e9gants fournisseurs, habits, chapeau et linge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2451.94,
    "end": 2462.684,
    "text": "Il paraissait \u00e2g\u00e9 de trente-cinq ans \u00e0 peine, et, ce qui frappa tout le monde, ce fut son extr\u00eame ressemblance avec le portrait qu\u2019avait trac\u00e9 de lui Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2462.95,
    "end": 2471.394,
    "text": "Le comte s\u2019avan\u00e7a en souriant au milieu du salon, et vint droit \u00e0 Albert, qui, marchant au-devant de lui, lui offrit la main avec empressement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2472.42,
    "end": 2484.064,
    "text": "L\u2019exactitude, dit Monte-Cristo, est la politesse des rois, \u00e0 ce qu\u2019a pr\u00e9tendu, je crois, un de nos souverains. Mais quelle que soit leur bonne volont\u00e9, elle n\u2019est pas toujours celle des voyageurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2484.33,
    "end": 2493.278,
    "text": "Cependant j\u2019esp\u00e8re, mon cher vicomte, que vous excuserez, en faveur de ma bonne volont\u00e9, les deux ou trois secondes de retard que je crois avoir mises \u00e0 para\u00eetre au rendez-vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2493.16,
    "end": 2499.938,
    "text": "Cinq cents lieues ne se font pas sans quelque contrari\u00e9t\u00e9, surtout en France, o\u00f9 il est d\u00e9fendu, \u00e0 ce qu\u2019il para\u00eet, de battre les postillons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2501.1,
    "end": 2511.202,
    "text": "Monsieur le comte, r\u00e9pondit Albert, j\u2019\u00e9tais en train d\u2019annoncer votre visite \u00e0 quelques-uns de mes amis que j\u2019ai r\u00e9unis \u00e0 l\u2019occasion de la promesse que vous avez bien voulu me faire, et que j\u2019ai l\u2019honneur de vous pr\u00e9senter."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2511.34,
    "end": 2519.266,
    "text": "Ce sont Monsieur le comte de Ch\u00e2teau-Renaud, dont la noblesse remonte aux Douze pairs, et dont les anc\u00eatres ont eu leur place \u00e0 la Table Ronde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2519.02,
    "end": 2523.486,
    "text": "Monsieur Lucien Debray, secr\u00e9taire particulier du ministre de l\u2019int\u00e9rieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2523.24,
    "end": 2534.754,
    "text": "Monsieur Beauchamp, terrible journaliste, l\u2019effroi du gouvernement fran\u00e7ais, mais dont peut-\u00eatre, malgr\u00e9 sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 nationale, vous n\u2019avez jamais entendu parler en Italie, attendu que son journal n\u2019y entre pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2534.85,
    "end": 2538.466,
    "text": "Enfin monsieur Maximilien Morrel, capitaine de spahis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2538.6,
    "end": 2552.03,
    "text": "\u00c0 ce nom, le comte, qui avait jusque-l\u00e0 salu\u00e9 courtoisement, mais avec une froideur et une impassibilit\u00e9 tout anglaises, fit malgr\u00e9 lui un pas en avant, et un l\u00e9ger ton de vermillon passa comme l\u2019\u00e9clair sur ses joues p\u00e2les."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2552.42,
    "end": 2557.662,
    "text": "Monsieur porte l\u2019uniforme des nouveaux vainqueurs fran\u00e7ais, dit-il, c\u2019est un bel uniforme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2557.8,
    "end": 2572.378,
    "text": "On n\u2019e\u00fbt pas pu dire quel \u00e9tait le sentiment qui donnait \u00e0 la voix du comte une si profonde vibration et qui faisait briller, comme malgr\u00e9 lui, son \u0153il si beau, si calme et si limpide, quand il n\u2019avait point un motif quelconque pour le voiler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2572.9,
    "end": 2576.224,
    "text": "Vous n\u2019aviez jamais vu nos Africains, monsieur ? dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2576.23,
    "end": 2580.574,
    "text": "Jamais, r\u00e9pliqua le comte, redevenu parfaitement libre de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2580.97,
    "end": 2586.076,
    "text": "Eh bien, monsieur, sous cet uniforme bat un des c\u0153urs les plus braves et les plus nobles de l\u2019arm\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2586.47,
    "end": 2589.278,
    "text": "Oh ! monsieur le comte, interrompit Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2589.16,
    "end": 2601.826,
    "text": "Laissez-moi dire, capitaine\u2026 Et nous venons, continua Albert, d\u2019apprendre de monsieur un fait si h\u00e9ro\u00efque, que, quoique je l\u2019aie vu aujourd\u2019hui pour la premi\u00e8re fois, je r\u00e9clame de lui la faveur de vous le pr\u00e9senter comme mon ami."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2602.34,
    "end": 2616.156,
    "text": "Et l\u2019on put encore, \u00e0 ces paroles, remarquer chez Monte-Cristo ce regard \u00e9trange de fixit\u00e9, cette rougeur furtive et ce l\u00e9ger tremblement de la paupi\u00e8re qui, chez lui, d\u00e9celaient l\u2019\u00e9motion."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2616.55,
    "end": 2620.23,
    "text": "Ah ! Monsieur est un noble c\u0153ur, dit le comte, tant mieux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2620.032,
    "end": 2641.73,
    "text": "Cette esp\u00e8ce d\u2019exclamation, qui r\u00e9pondait \u00e0 la propre pens\u00e9e du comte plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 ce que venait de dire Albert, surprit tout le monde et surtout Morrel, qui regarda Monte-Cristo avec \u00e9tonnement. Mais en m\u00eame temps l\u2019intonation \u00e9tait si douce et pour ainsi dire si suave que, quelque \u00e9trange que f\u00fbt cette exclamation, il n\u2019y avait pas moyen de s\u2019en f\u00e2cher."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2641.532,
    "end": 2646.622,
    "text": "Pourquoi en douterait-il ? dit Beauchamp \u00e0 Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2647.4,
    "end": 2662.47,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, r\u00e9pondit celui-ci, qui, avec son habitude du monde et la nettet\u00e9 de son \u0153il aristocratique, avait p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 de Monte-Cristo tout ce qui \u00e9tait p\u00e9n\u00e9trable en lui, en v\u00e9rit\u00e9 Albert ne nous a point tromp\u00e9s, et c\u2019est un singulier personnage que le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2662.144,
    "end": 2663.898,
    "text": "Qu\u2019en dites-vous, Morrel ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2664.42,
    "end": 2673.63,
    "text": "Ma foi, dit celui-ci, il a l\u2019\u0153il franc et la voix sympathique, de sorte qu\u2019il me pla\u00eet, malgr\u00e9 la r\u00e9flexion bizarre qu\u2019il vient de faire \u00e0 mon endroit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2674.66,
    "end": 2678.6,
    "text": "Messieurs, dit Albert, Germain m\u2019annonce que vous \u00eates servis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2678.274,
    "end": 2681.564,
    "text": "Mon cher comte, permettez-moi de vous montrer le chemin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2681.83,
    "end": 2684.38,
    "text": "On passa silencieusement dans la salle \u00e0 manger."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2684.39,
    "end": 2687.71,
    "text": "Chacun prit sa place."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2687.72,
    "end": 2694.618,
    "text": "Messieurs, dit le comte en s\u2019asseyant, permettez-moi un aveu qui sera mon excuse pour toutes les inconvenances que je pourrai faire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2694.5,
    "end": 2700.378,
    "text": "je suis \u00e9tranger, mais \u00e9tranger \u00e0 tel point que c\u2019est la premi\u00e8re fois que je viens \u00e0 Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2700.26,
    "end": 2710.47,
    "text": "La vie fran\u00e7aise m\u2019est donc parfaitement inconnue, et je n\u2019ai gu\u00e8re jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent pratiqu\u00e9 que la vie orientale, la plus antipathique aux bonnes traditions parisiennes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2710.272,
    "end": 2717.41,
    "text": "Je vous prie donc de m\u2019excuser si vous trouvez en moi quelque chose de trop turc, de trop napolitain ou de trop arabe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2717.42,
    "end": 2719.578,
    "text": "Cela dit, messieurs, d\u00e9jeunons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2720.1,
    "end": 2722.76,
    "text": "Comme il dit tout cela ! murmura Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2722.434,
    "end": 2724.954,
    "text": "C\u2019est d\u00e9cid\u00e9ment un grand seigneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2725.22,
    "end": 2728.034,
    "text": "Un grand seigneur, ajouta Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2728.68,
    "end": 2738.46,
    "text": "Un grand seigneur de tous les pays, monsieur Debray, dit Ch\u00e2teau-Renaud."
  }
]