[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.142,
    "text": "Chapitre soixante-dix-sept."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2.28,
    "end": 3.55,
    "text": "Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 6.632,
    "end": 16.862,
    "text": "\u00c0 peine les chevaux du comte avaient-ils tourn\u00e9 l\u2019angle du boulevard, qu\u2019Albert se retourna vers le comte en \u00e9clatant d\u2019un rire trop bruyant pour ne pas \u00eatre un peu forc\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 17.0,
    "end": 23.902,
    "text": "Eh bien, lui dit-il, je vous demanderai, comme le roi Charles neuf demandait \u00e0 Catherine de M\u00e9dicis apr\u00e8s la Saint-Barth\u00e9lemy."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 24.168,
    "end": 27.614,
    "text": "Comment trouvez-vous que j\u2019ai jou\u00e9 mon petit r\u00f4le ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 27.88,
    "end": 35.934,
    "text": "\u00c0 quel propos ? demanda Monte-Cristo. Mais \u00e0 propos de l\u2019installation de mon rival chez monsieur Danglars\u2026 Quel rival ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 35.944,
    "end": 40.286,
    "text": "Parbleu ! quel rival ? votre prot\u00e9g\u00e9, monsieur Andrea Cavalcanti !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 41.704,
    "end": 47.966,
    "text": "Oh ! pas de mauvaises plaisanteries, vicomte. Je ne prot\u00e8ge nullement monsieur Andrea, du moins pr\u00e8s de monsieur Danglars."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 48.104,
    "end": 52.062,
    "text": "Et c\u2019est le reproche que je vous ferais si le jeune homme avait besoin de protection."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 51.944,
    "end": 54.622,
    "text": "Mais, heureusement pour moi, il peut s\u2019en passer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 54.888,
    "end": 58.078,
    "text": "Comment ! vous croyez qu\u2019il fait sa cour ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 57.96,
    "end": 59.718,
    "text": "Je vous en r\u00e9ponds."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 59.648,
    "end": 63.07,
    "text": "il roule des yeux de soupirant et module des sons d\u2019amoureux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 63.08,
    "end": 65.63,
    "text": "Il aspire \u00e0 la main de la fi\u00e8re Eug\u00e9nie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 65.384,
    "end": 67.654,
    "text": "Tiens, je viens de faire un vers !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 67.456,
    "end": 69.47,
    "text": "Parole d\u2019honneur, ce n\u2019est pas de ma faute."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 69.352,
    "end": 71.622,
    "text": "N\u2019importe, je le r\u00e9p\u00e8te."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 71.296,
    "end": 74.078,
    "text": "il aspire \u00e0 la main de la fi\u00e8re Eug\u00e9nie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 74.728,
    "end": 77.022,
    "text": "Qu\u2019importe, si l\u2019on ne pense qu\u2019\u00e0 vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 77.16,
    "end": 79.302,
    "text": "Ne dites pas cela, mon cher comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 79.232,
    "end": 81.118,
    "text": "On me rudoie des deux c\u00f4t\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 80.872,
    "end": 82.398,
    "text": "Comment, des deux c\u00f4t\u00e9s ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 82.536,
    "end": 83.654,
    "text": "Sans doute."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 83.456,
    "end": 89.95,
    "text": "Mademoiselle Eug\u00e9nie m\u2019a r\u00e9pondu \u00e0 peine, et Mademoiselle d\u2019Armilly, sa confidente, ne m\u2019a pas r\u00e9pondu du tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 90.694,
    "end": 93.79,
    "text": "Oui, mais le p\u00e8re vous adore, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 93.544,
    "end": 98.142,
    "text": "Lui ? mais au contraire, il m\u2019a enfonc\u00e9 mille poignards dans le c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 98.152,
    "end": 103.774,
    "text": "Poignards rentrant dans le manche, il est vrai, poignards de trag\u00e9die, mais qu\u2019il croyait bel et bien r\u00e9els."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 104.296,
    "end": 106.462,
    "text": "La jalousie indique l\u2019affection."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 106.216,
    "end": 108.766,
    "text": "Oui, mais je ne suis pas jaloux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 108.776,
    "end": 110.046,
    "text": "Il l\u2019est, lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 110.406,
    "end": 112.094,
    "text": "De qui ? de Debray ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 112.104,
    "end": 114.014,
    "text": "Non, de vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 114.408,
    "end": 119.39,
    "text": "De moi ? je gage qu\u2019avant huit jours il m\u2019a ferm\u00e9 la porte au nez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 119.4,
    "end": 121.31,
    "text": "Vous vous trompez, mon cher vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 121.192,
    "end": 122.59,
    "text": "Une preuve ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 122.728,
    "end": 123.87,
    "text": "La voulez-vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 123.88,
    "end": 124.87,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 124.544,
    "end": 131.08,
    "text": "Je suis charg\u00e9 de prier Monsieur le comte de Morcerf de faire une d\u00e9marche d\u00e9finitive pr\u00e8s du baron. Par qui ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 131.08,
    "end": 133.342,
    "text": "Par le baron lui-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 133.096,
    "end": 139.87,
    "text": "Oh ! dit Albert avec toute la c\u00e2linerie dont il \u00e9tait capable, vous ne ferez pas cela, n\u2019est-ce pas, mon cher comte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 140.264,
    "end": 143.198,
    "text": "Vous vous trompez, Albert, je le ferai, puisque j\u2019ai promis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 143.08,
    "end": 148.446,
    "text": "Allons, dit Albert avec un soupir, il para\u00eet que vous tenez absolument \u00e0 me marier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 148.584,
    "end": 150.878,
    "text": "Je tiens \u00e0 \u00eatre bien avec tout le monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 150.76,
    "end": 154.95,
    "text": "Mais, \u00e0 propos de Debray, je ne le vois plus chez la baronne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 154.624,
    "end": 156.614,
    "text": "Il y a de la brouille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 156.288,
    "end": 157.51,
    "text": "Avec madame ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 157.312,
    "end": 159.198,
    "text": "Non, avec monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 159.464,
    "end": 161.734,
    "text": "Il s\u2019est donc aper\u00e7u de quelque chose ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 161.536,
    "end": 163.678,
    "text": "Ah ! la bonne plaisanterie !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 163.56,
    "end": 168.03,
    "text": "Vous croyez qu\u2019il s\u2019en doutait ? fit Monte-Cristo avec une na\u00efvet\u00e9 charmante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 167.912,
    "end": 171.486,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! mais, d\u2019o\u00f9 venez-vous donc, mon cher comte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 171.368,
    "end": 173.15,
    "text": "Du Congo, si vous voulez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 173.16,
    "end": 175.454,
    "text": "Ce n\u2019est pas d\u2019assez loin encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 175.336,
    "end": 178.014,
    "text": "Est-ce que je connais vos maris parisiens ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 178.152,
    "end": 181.342,
    "text": "Eh ! mon cher comte, les maris sont les m\u00eames partout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 181.096,
    "end": 189.534,
    "text": "Du moment o\u00f9 vous avez \u00e9tudi\u00e9 l\u2019individu dans un pays quelconque, vous connaissez la race. Mais alors quelle cause a pu brouiller Danglars et Debray ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 189.416,
    "end": 194.782,
    "text": "Ils paraissaient si bien s\u2019entendre, dit Monte-Cristo avec un renouvellement de na\u00efvet\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 195.526,
    "end": 201.182,
    "text": "Ah ! voil\u00e0 ! nous rentrons dans les myst\u00e8res d\u2019Isis, et je ne suis pas initi\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 201.832,
    "end": 205.278,
    "text": "Quand monsieur Cavalcanti fils sera de la famille, vous lui demanderez cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 205.032,
    "end": 206.43,
    "text": "La voiture s\u2019arr\u00eata."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 207.208,
    "end": 211.166,
    "text": "Nous voil\u00e0 arriv\u00e9s, dit Monte-Cristo. Il n\u2019est que dix heures et demie, montez donc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 211.048,
    "end": 212.446,
    "text": "Bien volontiers."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 212.584,
    "end": 214.238,
    "text": "Ma voiture vous conduira."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 214.12,
    "end": 216.542,
    "text": "Non, merci, mon coup\u00e9 a d\u00fb nous suivre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 216.936,
    "end": 220.638,
    "text": "En effet, le voil\u00e0, dit Monte-Cristo en sautant \u00e0 terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 221.032,
    "end": 222.942,
    "text": "Tous deux entr\u00e8rent dans la maison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 223.208,
    "end": 226.654,
    "text": "Le salon \u00e9tait \u00e9clair\u00e9, ils y entr\u00e8rent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 226.792,
    "end": 229.726,
    "text": "Vous allez nous faire du th\u00e9, Baptistin, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 230.214,
    "end": 232.414,
    "text": "Baptistin sortit sans souffler le mot."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 232.936,
    "end": 239.966,
    "text": "Deux secondes apr\u00e8s, il reparut avec un plateau tout servi, et qui, comme les collations des pi\u00e8ces f\u00e9eriques, semblait sortir de terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 241.384,
    "end": 248.926,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, dit Morcerf, ce que j\u2019admire en vous, mon cher comte, ce n\u2019est pas votre richesse, peut-\u00eatre y a-t-il des gens plus riches que vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 249.064,
    "end": 253.406,
    "text": "Ce n\u2019est pas votre esprit, Beaumarchais n\u2019en avait pas plus, mais il en avait autant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 253.544,
    "end": 267.102,
    "text": "C\u2019est votre mani\u00e8re d\u2019\u00eatre servi, sans qu\u2019on vous r\u00e9ponde un mot, \u00e0 la minute, \u00e0 la seconde, comme si l\u2019on devinait, \u00e0 la mani\u00e8re dont vous sonnez, ce que vous d\u00e9sirez avoir, et comme si ce que vous d\u00e9sirez avoir \u00e9tait toujours tout pr\u00eat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 267.624,
    "end": 269.766,
    "text": "Ce que vous dites est un peu vrai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 269.44,
    "end": 271.198,
    "text": "On sait mes habitudes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 270.952,
    "end": 272.99,
    "text": "Par exemple, vous allez voir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 273.128,
    "end": 276.318,
    "text": "ne d\u00e9sirez-vous pas faire quelque chose en buvant votre th\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 276.456,
    "end": 279.774,
    "text": "Pardieu, je d\u00e9sire fumer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 280.168,
    "end": 283.87,
    "text": "Monte-Cristo s\u2019approcha du timbre et frappa un coup."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 284.008,
    "end": 291.806,
    "text": "Au bout d\u2019une seconde, une porte particuli\u00e8re s\u2019ouvrit, et Ali parut avec deux chibouques toutes bourr\u00e9es d\u2019excellent lataki\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 291.944,
    "end": 297.566,
    "text": "C\u2019est merveilleux, dit Morcerf. Mais non, c\u2019est tout simple, reprit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 297.576,
    "end": 301.918,
    "text": "Ali sait qu\u2019en prenant le th\u00e9 ou le caf\u00e9 je fume ordinairement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 302.184,
    "end": 315.742,
    "text": "il sait que j\u2019ai demand\u00e9 le th\u00e9, il sait que je suis rentr\u00e9 avec vous, il entend que je l\u2019appelle, il se doute de la cause, et comme il est d\u2019un pays o\u00f9 l\u2019hospitalit\u00e9 s\u2019exerce avec la pipe surtout, au lieu d\u2019une chibouque, il en apporte deux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 315.88,
    "end": 324.19,
    "text": "Certainement, c\u2019est une explication comme une autre. Mais il n\u2019en est pas moins vrai qu\u2019il n\u2019y a que vous\u2026 Oh ! mais, qu\u2019est-ce que j\u2019entends ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 324.2,
    "end": 331.23,
    "text": "Et Morcerf s\u2019inclina vers la porte par laquelle entraient effectivement des sons correspondant \u00e0 ceux d\u2019une guitare."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 331.624,
    "end": 335.71,
    "text": "Ma foi, mon cher vicomte, vous \u00eates vou\u00e9 \u00e0 la musique, ce soir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 335.464,
    "end": 340.702,
    "text": "Vous n\u2019\u00e9chappez au piano de Mademoiselle Danglars que pour tomber dans la guzla d\u2019Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 340.584,
    "end": 343.262,
    "text": "Hayd\u00e9e ! quel adorable nom !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 343.144,
    "end": 349.15,
    "text": "Il y a donc des femmes qui s\u2019appellent v\u00e9ritablement Hayd\u00e9e autre part que dans les po\u00e8mes de Lord Byron ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 349.16,
    "end": 355.294,
    "text": "Certainement, Hayd\u00e9e est un nom fort rare en France, mais assez commun en Albanie et en \u00c9pire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 355.176,
    "end": 359.902,
    "text": "C\u2019est comme si vous disiez, par exemple, chastet\u00e9, pudeur, innocence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 359.784,
    "end": 363.23,
    "text": "C\u2019est une esp\u00e8ce de nom de bapt\u00eame, comme disent vos Parisiens."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 363.24,
    "end": 373.598,
    "text": "Oh ! que c\u2019est charmant ! dit Albert, comme je voudrais voir nos Fran\u00e7aises s\u2019appeler Mademoiselle Bont\u00e9, Mademoiselle Silence, Mademoiselle Charit\u00e9 chr\u00e9tienne !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 373.608,
    "end": 387.526,
    "text": "Dites donc, si Mademoiselle Danglars, au lieu de s\u2019appeler Claire-Marie-Eug\u00e9nie, comme on la nomme, s\u2019appelait Mademoiselle Chastet\u00e9-Pudeur-Innocence Danglars, peste, quel effet cela ferait dans une publication de bans !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 387.2,
    "end": 391.518,
    "text": "Fou ! dit le comte, ne plaisantez pas si haut, Hayd\u00e9e pourrait vous entendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 391.656,
    "end": 393.182,
    "text": "Et elle se f\u00e2cherait ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 392.936,
    "end": 395.742,
    "text": "Non pas, dit le comte avec son air hautain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 395.88,
    "end": 398.814,
    "text": "Elle est bonne personne ? demanda Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 399.848,
    "end": 402.142,
    "text": "Ce n\u2019est pas bont\u00e9, c\u2019est devoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 402.024,
    "end": 404.83,
    "text": "une esclave ne se l\u00e2che pas contre son ma\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 404.712,
    "end": 408.006,
    "text": "Allons donc ! ne plaisantez pas vous-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 407.68,
    "end": 409.822,
    "text": "Est-ce qu\u2019il y a encore des esclaves ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 409.96,
    "end": 412.51,
    "text": "Sans doute, puisque Hayd\u00e9e est la mienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 414.056,
    "end": 418.782,
    "text": "En effet, vous ne faites rien et vous n\u2019avez rien comme un autre, vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 418.536,
    "end": 423.39,
    "text": "Esclave de Monsieur le comte de Monte-Cristo ! c\u2019est une position en France."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 423.272,
    "end": 427.614,
    "text": "\u00c0 la fa\u00e7on dont vous remuez l\u2019or, c\u2019est une place qui doit valoir cent mille \u00e9cus par an."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 427.752,
    "end": 431.838,
    "text": "Cent mille \u00e9cus ! la pauvre enfant a poss\u00e9d\u00e9 plus que cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 431.848,
    "end": 437.726,
    "text": "Elle est venue au monde couch\u00e9e sur des tr\u00e9sors pr\u00e8s desquels ceux des Mille et une Nuits sont bien peu de chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 438.248,
    "end": 440.158,
    "text": "C\u2019est donc vraiment une princesse ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 440.168,
    "end": 443.998,
    "text": "Vous l\u2019avez dit, et m\u00eame une des plus grandes de son pays."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 444.392,
    "end": 449.758,
    "text": "Je m\u2019en \u00e9tais dout\u00e9. Mais comment une grande princesse est-elle devenue esclave ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 450.28,
    "end": 458.822,
    "text": "Comment Denys le Tyran est-il devenu ma\u00eetre d\u2019\u00e9cole ? le hasard de la guerre, mon cher vicomte, le caprice de la fortune."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 458.496,
    "end": 460.126,
    "text": "Et son nom est un secret ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 460.52,
    "end": 468.83,
    "text": "Pour tout le monde, oui. Mais pas pour vous, cher vicomte, qui \u00eates de mes amis, et qui vous tairez, n\u2019est-ce pas, si vous me promettez de vous taire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 468.968,
    "end": 471.006,
    "text": "Oh ! parole d\u2019honneur !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 471.656,
    "end": 474.334,
    "text": "Vous connaissez l\u2019histoire du pacha de Janina ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 474.728,
    "end": 479.71,
    "text": "D\u2019Ali-Tebelin ? sans doute, puisque c\u2019est \u00e0 son service que mon p\u00e8re a fait fortune."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 479.848,
    "end": 482.014,
    "text": "C\u2019est vrai, je l\u2019avais oubli\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 482.28,
    "end": 485.086,
    "text": "Eh bien, qu\u2019est Hayd\u00e9e \u00e0 Ali-Tebelin ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 485.224,
    "end": 487.39,
    "text": "Sa fille tout simplement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 487.656,
    "end": 490.846,
    "text": "Comment ! la fille d\u2019Ali-Pacha ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 490.984,
    "end": 492.894,
    "text": "Et de la belle Vasiliki."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 493.672,
    "end": 496.222,
    "text": "Et elle est votre esclave ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 496.872,
    "end": 498.27,
    "text": "Oh ! mon Dieu, oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 498.408,
    "end": 499.806,
    "text": "Comment cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 500.2,
    "end": 504.926,
    "text": "Dame ! un jour que je passais sur le march\u00e9 de Constantinople, je l\u2019ai achet\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 505.32,
    "end": 506.718,
    "text": "C\u2019est splendide !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 506.856,
    "end": 510.302,
    "text": "Avec vous, mon cher comte, on ne vit pas, on r\u00eave."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 510.44,
    "end": 515.038,
    "text": "Maintenant, \u00e9coutez, c\u2019est bien indiscret ce que je vais vous demander l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 515.048,
    "end": 522.59,
    "text": "Dites toujours. Mais puisque vous sortez avec elle, puisque vous la conduisez \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra\u2026 Apr\u00e8s ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 523.24,
    "end": 526.046,
    "text": "Je puis bien me risquer \u00e0 vous demander cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 525.8,
    "end": 528.222,
    "text": "Vous pouvez vous risquer \u00e0 tout me demander."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 528.36,
    "end": 532.702,
    "text": "Eh bien, mon cher comte, pr\u00e9sentez-moi \u00e0 votre princesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 532.968,
    "end": 535.902,
    "text": "Volontiers, mais \u00e0 deux conditions."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 535.912,
    "end": 537.822,
    "text": "Je les accepte d\u2019avance."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 538.088,
    "disabled": false,
    "end": 542.918,
    "text": "La premi\u00e8re, c\u2019est que vous ne confierez jamais \u00e0 personne cette pr\u00e9sentation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 542.848,
    "end": 544.222,
    "text": "Tr\u00e8s bien"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 544.1039999999999,
    "end": 545.848,
    "text": "Morcerf \u00e9tendit la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 545.7919999999999,
    "end": 547.038,
    "text": "Je le jure."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 546.92,
    "end": 551.752,
    "text": "La seconde, c\u2019est que vous ne lui direz pas que votre p\u00e8re a servi le sien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 551.784,
    "end": 553.438,
    "text": "Je le jure encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 553.448,
    "end": 558.174,
    "text": "\u00c0 merveille, vicomte, vous vous rappellerez ces deux serments, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 558.952,
    "end": 561.094,
    "text": "Oh ! fit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 560.896,
    "end": 562.014,
    "text": "Tr\u00e8s bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 562.152,
    "end": 563.806,
    "text": "Je vous sais homme d\u2019honneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 563.944,
    "end": 566.366,
    "text": "Le comte frappa de nouveau sur le timbre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 566.248,
    "end": 567.646,
    "text": "Ali reparut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 567.528,
    "end": 575.454,
    "text": "Pr\u00e9viens Hayd\u00e9e, lui dit-il, que je vais aller prendre le caf\u00e9 chez elle, et fais-lui comprendre que je demande la permission de lui pr\u00e9senter un de mes amis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 575.464,
    "end": 577.502,
    "text": "Ali s\u2019inclina et sortit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 578.024,
    "end": 581.47,
    "text": "Ainsi, c\u2019est convenu, pas de questions directes, cher vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 581.48,
    "end": 586.462,
    "text": "Si vous d\u00e9sirez savoir quelque chose, demandez-le \u00e0 moi, et je le demanderai \u00e0 elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 587.624,
    "end": 588.894,
    "text": "C\u2019est convenu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 589.8,
    "end": 596.062,
    "text": "Ali reparut pour la troisi\u00e8me fois et tint la porti\u00e8re soulev\u00e9e, pour indiquer \u00e0 son ma\u00eetre et \u00e0 Albert qu\u2019ils pouvaient passer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 596.328,
    "end": 598.238,
    "text": "Entrons, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 598.76,
    "end": 614.75,
    "text": "Albert passa une main dans ses cheveux et frisa sa moustache, le comte reprit son chapeau, mit ses gants et pr\u00e9c\u00e9da Albert dans l\u2019appartement que gardait, comme une sentinelle avanc\u00e9e, Ali, et que d\u00e9fendaient, comme un poste, les trois femmes de chambre fran\u00e7aises command\u00e9es par Myrtho."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 615.656,
    "end": 621.278,
    "text": "Hayd\u00e9e attendait dans la premi\u00e8re pi\u00e8ce, qui \u00e9tait le salon, avec de grands yeux dilat\u00e9s par la surprise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 621.16,
    "end": 625.246,
    "text": "Car c\u2019\u00e9tait la premi\u00e8re fois qu\u2019un autre homme que Monte-Cristo p\u00e9n\u00e9trait jusqu\u2019\u00e0 elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 625.256,
    "end": 634.718,
    "text": "Elle \u00e9tait assise sur un sofa, dans un angle, les jambes crois\u00e9es sous elle, et s\u2019\u00e9tait fait, pour ainsi dire, un nid, dans les \u00e9toffes de soie ray\u00e9es et brod\u00e9es les plus riches de l\u2019Orient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 636.008,
    "end": 639.326,
    "text": "Pr\u00e8s d\u2019elle \u00e9tait l\u2019instrument dont les sons l\u2019avaient d\u00e9nonc\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 639.592,
    "end": 641.63,
    "text": "Elle \u00e9tait charmante ainsi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 641.896,
    "end": 647.902,
    "text": "En apercevant Monte-Cristo, elle se souleva avec ce double sourire de fille et d\u2019amante qui n\u2019appartenait qu\u2019\u00e0 elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 648.552,
    "end": 654.302,
    "text": "Monte-Cristo alla \u00e0 elle et lui tendit sa main sur laquelle, comme d\u2019habitude, elle appuya ses l\u00e8vres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 654.568,
    "end": 663.646,
    "text": "Albert \u00e9tait rest\u00e9 pr\u00e8s de la porte, sous l\u2019empire de cette beaut\u00e9 \u00e9trange qu\u2019il voyait pour la premi\u00e8re fois, et dont on ne pouvait se faire aucune id\u00e9e en France."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 663.912,
    "end": 667.614,
    "text": "Qui m\u2019am\u00e8nes-tu ? demanda en roma\u00efque la jeune fille \u00e0 Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 667.496,
    "end": 671.838,
    "text": "Un fr\u00e8re, un ami, une simple connaissance, ou un ennemi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 671.592,
    "end": 675.55,
    "text": "Un ami, dit Monte-Cristo dans la m\u00eame langue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 675.688,
    "end": 676.83,
    "text": "Son nom ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 676.584,
    "end": 678.11,
    "text": "Le comte Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 678.12,
    "end": 681.054,
    "text": "C\u2019est le m\u00eame que j\u2019ai tir\u00e9 des mains des bandits, \u00e0 Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 681.192,
    "end": 683.614,
    "text": "Dans quelle langue veux-tu que je lui parle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 684.136,
    "end": 686.43,
    "text": "Monte-Cristo se retourna vers Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 686.44,
    "end": 689.502,
    "text": "Savez-vous le grec moderne ? demanda-t-il au jeune homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 689.64,
    "end": 699.614,
    "text": "H\u00e9las ! dit Albert, pas m\u00eame le grec ancien, mon cher comte, jamais Hom\u00e8re et Platon n\u2019ont eu de plus pauvre, et j\u2019oserai m\u00eame dire de plus d\u00e9daigneux \u00e9colier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 700.776,
    "end": 712.542,
    "text": "Alors, dit Hayd\u00e9e, prouvant par la demande qu\u2019elle faisait elle-m\u00eame qu\u2019elle venait d\u2019entendre la question de Monte-Cristo et la r\u00e9ponse d\u2019Albert, je parlerai en fran\u00e7ais ou en italien, si toutefois mon seigneur veut que je parle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 712.808,
    "end": 714.974,
    "text": "Monte-Cristo r\u00e9fl\u00e9chit un instant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 715.112,
    "end": 717.278,
    "text": "Tu parleras en italien, dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 717.16,
    "end": 719.07,
    "text": "Puis se tournant vers Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 718.824,
    "end": 724.19,
    "text": "C\u2019est f\u00e2cheux que vous n\u2019entendiez pas le grec moderne ou le grec ancien, qu\u2019Hayd\u00e9e parle tous deux admirablement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 724.072,
    "end": 729.438,
    "text": "La pauvre enfant va \u00eatre forc\u00e9e de vous parler italien, ce qui vous donnera peut-\u00eatre une fausse id\u00e9e d\u2019elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 729.96,
    "end": 731.742,
    "text": "Il fit un signe \u00e0 Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 732.648,
    "end": 742.366,
    "text": "Sois le bienvenu, ami, qui viens avec mon seigneur et ma\u00eetre, dit la jeune fille en excellent toscan, avec ce doux accent romain qui fait la langue de Dante aussi sonore que la langue d\u2019Hom\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 742.888,
    "end": 745.054,
    "text": "Ali ! du caf\u00e9 et des pipes !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 744.936,
    "end": 751.838,
    "text": "Et Hayd\u00e9e fit de la main signe \u00e0 Albert de s\u2019approcher, tandis qu\u2019Ali se retirait pour ex\u00e9cuter les ordres de sa jeune ma\u00eetresse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 752.232,
    "end": 763.87,
    "text": "Monte-Cristo montra \u00e0 Albert deux pliants, et chacun alla chercher le sien pour l\u2019approcher d\u2019une esp\u00e8ce de gu\u00e9ridon, dont un narguil\u00e9 faisait le centre, et que chargeaient des fleurs naturelles, des dessins, des albums de musique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 764.136,
    "end": 767.326,
    "text": "Ali rentra, apportant le caf\u00e9 et les chibouques."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 767.464,
    "end": 771.166,
    "text": "Quant \u00e0 monsieur Baptistin, cette partie de l\u2019appartement lui \u00e9tait interdite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 771.56,
    "end": 774.982,
    "text": "Albert repoussa la pipe que lui pr\u00e9sentait le Nubien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 774.784,
    "end": 776.926,
    "text": "Oh ! prenez, prenez, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 776.68,
    "end": 779.742,
    "text": "Hayd\u00e9e est presque aussi civilis\u00e9e qu\u2019une Parisienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 779.496,
    "end": 785.886,
    "text": "le havane lui est d\u00e9sagr\u00e9able, parce qu\u2019elle n\u2019aime pas les mauvaises odeurs. Mais le tabac d\u2019Orient est un parfum, vous le savez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 785.896,
    "end": 787.166,
    "text": "Ali sortit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 787.304,
    "end": 789.47,
    "text": "Les tasses de caf\u00e9 \u00e9taient pr\u00e9par\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 789.352,
    "end": 792.414,
    "text": "Seulement on avait, pour Albert, ajout\u00e9 un sucrier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 792.68,
    "end": 797.406,
    "text": "Monte-Cristo et Hayd\u00e9e prenaient la liqueur arabe \u00e0 la mani\u00e8re des Arabes, c\u2019est-\u00e0-dire sans sucre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 797.672,
    "end": 808.798,
    "text": "Hayd\u00e9e allongea la main et prit du bout de ses petits doigts roses et effil\u00e9s la tasse de porcelaine du Japon, qu\u2019elle porta \u00e0 ses l\u00e8vres avec le na\u00eff plaisir d\u2019un enfant qui boit ou mange une chose qu\u2019il aime."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 809.192,
    "end": 818.142,
    "text": "En m\u00eame temps deux femmes entr\u00e8rent, portant deux autres plateaux charg\u00e9s de glaces et de sorbets, qu\u2019elles d\u00e9pos\u00e8rent sur deux petites tables destin\u00e9es \u00e0 cet usage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 819.048,
    "end": 824.774,
    "text": "Mon cher h\u00f4te, et vous, signora, dit Albert en italien, excusez ma stup\u00e9faction."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 824.448,
    "end": 827.206,
    "text": "Je suis tout \u00e9tourdi, et c\u2019est assez naturel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 827.008,
    "end": 833.886,
    "text": "Voici que je retrouve l\u2019Orient, l\u2019Orient v\u00e9ritable, non point malheureusement tel que je l\u2019ai vu, mais tel que je l\u2019ai r\u00eav\u00e9 au sein de Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 834.664,
    "end": 839.518,
    "text": "Tout \u00e0 l\u2019heure j\u2019entendais rouler des omnibus et tinter les sonnettes des marchands de limonades."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 839.528,
    "end": 848.734,
    "text": "\u00d4 signora !\u2026 que ne sais-je parler le grec, votre conversation jointe \u00e0 cet entourage f\u00e9erique, me composerait une soir\u00e9e dont je me souviendrais toujours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 849.128,
    "end": 853.214,
    "text": "Je parle assez bien l\u2019italien pour parler avec vous, monsieur, dit tranquillement Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 853.096,
    "end": 857.438,
    "text": "Et je ferai de mon mieux, si vous aimez l\u2019Orient, pour que vous le retrouviez ici."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 857.448,
    "end": 865.886,
    "text": "De quoi puis-je parler ? demanda tout bas Albert \u00e0 Monte-Cristo. Mais de tout ce que vous voudrez. de son pays, de sa jeunesse, de ses souvenirs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 866.024,
    "end": 869.726,
    "text": "Puis, si vous l\u2019aimez mieux, de Rome, de Naples ou de Florence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 870.76,
    "end": 877.15,
    "text": "Oh ! dit Albert, ce ne serait pas la peine d\u2019avoir une Grecque devant soi pour lui parler de tout ce dont on parlerait \u00e0 une Parisienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 877.16,
    "end": 879.326,
    "text": "Laissez-moi lui parler de l\u2019Orient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 879.72,
    "end": 884.062,
    "text": "Faites, mon cher Albert, c\u2019est la conversation qui lui est la plus agr\u00e9able."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 884.2,
    "end": 886.11,
    "text": "Albert se retourna vers Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 886.12,
    "end": 889.31,
    "text": "\u00c0 quel \u00e2ge la signora a-t-elle quitt\u00e9 la Gr\u00e8ce ? demanda-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 889.32,
    "end": 891.358,
    "text": "\u00c0 cinq ans, r\u00e9pondit Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 891.368,
    "end": 894.174,
    "text": "Et vous vous rappelez votre patrie ? demanda Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 894.312,
    "end": 898.014,
    "text": "Quand je ferme les yeux, je revois tout ce que j\u2019ai vu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 898.024,
    "end": 899.55,
    "text": "Il y a deux regards."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 899.56,
    "end": 901.854,
    "text": "le regard du corps et le regard de l\u2019\u00e2me."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 901.864,
    "end": 907.614,
    "text": "Le regard du corps peut oublier parfois, mais celui de l\u2019\u00e2me se souvient toujours."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 907.624,
    "end": 910.814,
    "text": "Et quel est le temps le plus loin dont vous puissiez vous souvenir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 911.336,
    "end": 929.63,
    "text": "Je marchais \u00e0 peine, ma m\u00e8re, que l\u2019on appelle Vasiliki (Vasiliki veut dire royale, ajouta la jeune fille en relevant la t\u00eate), ma m\u00e8re me prenait par la main, et, toutes deux couvertes d\u2019un voile, apr\u00e8s avoir mis au fond de la bourse tout l\u2019or que nous poss\u00e9dions, nous allions demander l\u2019aum\u00f4ne pour les prisonniers, en disant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 929.384,
    "end": 932.12,
    "text": "Celui qui donne aux pauvres pr\u00eate \u00e0 l\u2019\u00c9ternel. [Proverbe dix-neuf]"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 932.12,
    "end": 945.886,
    "text": "Puis, quand notre bourse \u00e9tait pleine, nous rentrions au palais, et, sans rien dire \u00e0 mon p\u00e8re, nous envoyions tout cet argent qu\u2019on nous avait donn\u00e9, nous prenant pour de pauvres femmes, \u00e0 l\u2019\u00e9goumenos* du couvent qui le r\u00e9partissait entre les prisonniers."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 946.92,
    "end": 950.2,
    "text": "[En grec, pr\u00eatre, abb\u00e9 (Note du correcteur.)] Et \u00e0 cette \u00e9poque, quel \u00e2ge aviez-vous ? Trois ans, dit Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 950.2,
    "end": 956.638,
    "text": "Alors, vous vous souvenez de tout ce qui s\u2019est pass\u00e9 autour de vous depuis l\u2019\u00e2ge de trois ans ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 957.8,
    "end": 958.79,
    "text": "De tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 958.592,
    "end": 970.078,
    "text": "Comte, dit tout bas Morcerf \u00e0 Monte-Cristo, vous devriez permettre \u00e0 la signora de nous raconter quelque chose de son histoire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 969.96,
    "end": 978.91,
    "text": "Vous m\u2019avez d\u00e9fendu de lui parler de mon p\u00e8re, mais peut-\u00eatre m\u2019en parlera-t-elle, et vous n\u2019avez pas id\u00e9e combien je serais heureux d\u2019entendre sortir son nom d\u2019une si jolie bouche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 979.688,
    "end": 988.16,
    "text": "Monte-Cristo se tourna vers Hayd\u00e9e, et par un signe de sourcil qui lui indiquait d\u2019accorder la plus grande attention \u00e0 la recommandation qu\u2019il allait lui faire, il lui dit en grec. Mot \u00e0 mot."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 988.16,
    "end": 994.654,
    "text": "De ton p\u00e8re le sort, mais pas le nom du tra\u00eetre, ni la trahison, raconte-nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 995.176,
    "end": 999.9,
    "text": "Hayd\u00e9e poussa un long soupir, et un nuage sombre passa sur son front si pur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 999.91,
    "end": 1002.594,
    "text": "Que lui dites-vous ? demanda tout bas Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1003.37,
    "end": 1007.324,
    "text": "Je lui r\u00e9p\u00e8te que vous \u00eates un ami, et qu\u2019elle n\u2019a point \u00e0 se cacher vis-\u00e0-vis de vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1008.36,
    "end": 1013.73,
    "text": "Ainsi, dit Albert, ce vieux p\u00e8lerinage pour les prisonniers est votre premier souvenir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1013.74,
    "end": 1015.002,
    "text": "Quel est l\u2019autre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1015.14,
    "end": 1023.17,
    "text": "L\u2019autre ? je me vois sous l\u2019ombre des sycomores, pr\u00e8s d\u2019un lac dont j\u2019aper\u00e7ois encore, \u00e0 travers le feuillage, le miroir tremblant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1022.972,
    "end": 1037.786,
    "text": "Contre le plus vieux et le plus touffu, mon p\u00e8re \u00e9tait assis sur des coussins, et moi, faible enfant, tandis que ma m\u00e8re \u00e9tait couch\u00e9e \u00e0 ses pieds, je jouais avec sa barbe blanche qui descendait sur sa poitrine, et avec le cangiar \u00e0 la poign\u00e9e de diamant pass\u00e9 \u00e0 sa ceinture."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1038.18,
    "disabled": false,
    "end": 1046.37,
    "text": "Puis, de temps en temps venait \u00e0 lui un Albanais qui lui disait quelques mots auxquels je ne faisais pas attention, et auxquels il r\u00e9pondait du m\u00eame son de voix."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1046.38,
    "end": 1047.39,
    "text": "Tuez !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1047.75,
    "end": 1049.54,
    "text": "ou Faites gr\u00e2ce !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1050.47,
    "end": 1059.27,
    "text": "C\u2019est \u00e9trange, dit Albert, d\u2019entendre sortir de pareilles choses de la bouche d\u2019une jeune fille, autre part que sur un th\u00e9\u00e2tre, et en se disant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1059.05,
    "end": 1061.09,
    "text": "Ceci n\u2019est point une fiction."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1061.74,
    "end": 1068.254,
    "text": "Et, demanda Albert, comment, avec cet horizon si po\u00e9tique, comment, avec ce lointain merveilleux, trouvez-vous la France ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1068.65,
    "end": 1086.172,
    "text": "Je crois que c\u2019est un beau pays, dit Hayd\u00e9e, mais je vois la France telle qu\u2019elle est, car je la vois avec des yeux de femme, tandis qu\u2019il me semble, au contraire, que mon pays, que je n\u2019ai vu qu\u2019avec des yeux d\u2019enfant, est toujours envelopp\u00e9 d\u2019un brouillard lumineux ou sombre, selon que mes yeux le font une douce patrie ou un lieu d\u2019am\u00e8res souffrances."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1086.44,
    "end": 1093.724,
    "text": "Si jeune, signora, dit Albert c\u00e9dant malgr\u00e9 lui \u00e0 la puissance de la banalit\u00e9, comment avez-vous pu souffrir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1093.99,
    "end": 1098.332,
    "text": "Hayd\u00e9e tourna les yeux vers Monte-Cristo, qui, avec un signe imperceptible, murmura."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1098.34,
    "end": 1099.102,
    "text": "[Raconte]."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1099.62,
    "end": 1107.802,
    "text": "Rien ne compose le fond de l\u2019\u00e2me comme les premiers souvenirs, et, \u00e0 part les deux que je viens de vous dire, tous les souvenirs de ma jeunesse sont tristes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1108.33,
    "end": 1114.082,
    "text": "Parlez, parlez, signora, dit Albert, je vous jure que je vous \u00e9coute avec un inexprimable bonheur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1114.22,
    "end": 1116.13,
    "text": "Hayd\u00e9e sourit tristement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1117.16,
    "end": 1120.098,
    "text": "Vous voulez donc que je passe \u00e0 mes autres souvenirs ? dit-elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1119.98,
    "end": 1122.014,
    "text": "Je vous en supplie, dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1122.92,
    "end": 1126.366,
    "text": "Eh bien, j\u2019avais quatre ans quand, un soir, je fus r\u00e9veill\u00e9e par ma m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1126.12,
    "end": 1128.028,
    "text": "Nous \u00e9tions au palais de Janina."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1127.91,
    "end": 1133.918,
    "text": "Elle me prit sur les coussins o\u00f9 je reposais, et, en ouvrant mes yeux, je vis les siens remplis de grosses larmes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1134.44,
    "end": 1136.22,
    "text": "Elle m\u2019emporta sans rien dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1136.23,
    "end": 1138.65,
    "text": "En la voyant pleurer, j\u2019allais pleurer aussi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1138.79,
    "end": 1140.7,
    "text": "Silence ! enfant, dit-elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1140.71,
    "end": 1147.866,
    "text": "Souvent, malgr\u00e9 les consolations ou les menaces maternelles, capricieuse comme tous les enfants, je continuais de pleurer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1147.75,
    "end": 1153.886,
    "text": "Mais, cette fois, il y avait dans la voix de ma pauvre m\u00e8re une telle intonation de terreur, que je me tus \u00e0 l\u2019instant m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1154.28,
    "end": 1156.066,
    "text": "Elle m\u2019emportait rapidement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1155.82,
    "end": 1158.73,
    "text": "Je vis alors que nous descendions un large escalier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1158.404,
    "end": 1168.22,
    "text": "Devant nous, toutes les femmes de ma m\u00e8re, portant des coffres, des sachets, des objets de parure, des bijoux, des bourses d\u2019or, descendaient le m\u00eame escalier ou plut\u00f4t se pr\u00e9cipitaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1168.87,
    "end": 1179.998,
    "text": "Derri\u00e8re les femmes venait une garde de vingt hommes, arm\u00e9s de longs fusils et de pistolets, et rev\u00eatus de ce costume que vous connaissez en France depuis que la Gr\u00e8ce est redevenue une nation."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1179.88,
    "end": 1196.256,
    "text": "Il y avait quelque chose de sinistre, croyez-moi, ajouta Hayd\u00e9e en secouant la t\u00eate et en p\u00e2lissant \u00e0 cette seule m\u00e9moire, dans cette longue file d\u2019esclaves et de femmes \u00e0 demi alourdies par le sommeil, ou du moins je me le figurais ainsi, moi, qui peut-\u00eatre croyais les autres endormis parce que j\u2019\u00e9tais mal r\u00e9veill\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1196.65,
    "end": 1201.374,
    "text": "Dans l\u2019escalier couraient des ombres gigantesques que les torches de sapin faisaient trembler aux vo\u00fbtes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1201.64,
    "end": 1204.574,
    "text": "Qu\u2019on se h\u00e2te ! dit une voix au fond de la galerie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1204.84,
    "end": 1209.95,
    "text": "Cette voix fit courber tout le monde, comme le vent en passant sur la plaine fait courber un champ d\u2019\u00e9pis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1210.34,
    "end": 1212.89,
    "text": "Moi, elle me fit tressaillir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1213.54,
    "end": 1215.714,
    "text": "Cette voix, c\u2019\u00e9tait celle de mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1215.59,
    "end": 1222.108,
    "text": "Il marchait le dernier, rev\u00eatu de ses splendides habits, tenant \u00e0 la main sa carabine que votre empereur lui avait donn\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1221.99,
    "end": 1227.74,
    "text": "Et, appuy\u00e9 sur son favori S\u00e9lim, il nous poussait devant lui comme un pasteur fait d\u2019un troupeau \u00e9perdu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1227.75,
    "end": 1237.596,
    "text": "Mon p\u00e8re, dit Hayd\u00e9e en relevant la t\u00eate, \u00e9tait un homme illustre que l\u2019Europe a connu sous le nom d\u2019Ali-Tebelin, pacha de Janina, et devant lequel la Turquie a trembl\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1237.99,
    "end": 1245.77,
    "text": "Albert, sans savoir pourquoi, frissonna en entendant ces paroles prononc\u00e9es avec un ind\u00e9finissable accent de hauteur et de dignit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1245.572,
    "end": 1260.378,
    "text": "Il lui sembla que quelque chose de sombre et d\u2019effrayant rayonnait dans les yeux de la jeune fille, lorsque, pareille \u00e0 une pythonisse qui \u00e9voque un spectre, elle r\u00e9veilla le souvenir de cette sanglante figure que sa mort terrible fit appara\u00eetre gigantesque aux yeux de l\u2019Europe contemporaine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1260.9,
    "end": 1263.968,
    "text": "Bient\u00f4t, continua Hayd\u00e9e, la marche s\u2019arr\u00eata."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1263.85,
    "end": 1266.27,
    "text": "Nous \u00e9tions au bas de l\u2019escalier et au bord d\u2019un lac."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1266.41,
    "end": 1273.312,
    "text": "Ma m\u00e8re me pressait contre sa poitrine bondissante, et je vis, \u00e0 deux pas derri\u00e8re, mon p\u00e8re qui jetait de tous c\u00f4t\u00e9s des regards inquiets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1273.45,
    "end": 1279.07,
    "text": "Devant nous s\u2019\u00e9tendaient quatre degr\u00e9s de marbre, et au bas du dernier degr\u00e9 ondulait une barque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1280.23,
    "end": 1285.596,
    "text": "D\u2019o\u00f9 nous \u00e9tions on voyait se dresser au milieu d\u2019un lac une masse noire. C\u2019\u00e9tait le kiosque o\u00f9 nous nous rendions."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1285.99,
    "end": 1290.844,
    "text": "Ce kiosque me paraissait \u00e0 une distance consid\u00e9rable, peut-\u00eatre \u00e0 cause de l\u2019obscurit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1291.11,
    "end": 1293.152,
    "text": "Nous descend\u00eemes dans la barque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1292.9,
    "end": 1296.22,
    "text": "Je me souviens que les rames ne faisaient aucun bruit en touchant l\u2019eau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1296.23,
    "end": 1298.27,
    "text": "Je me penchai pour les regarder."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1298.28,
    "end": 1300.93,
    "text": "elles \u00e9taient envelopp\u00e9es avec les ceintures de nos Palicares."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1300.86,
    "end": 1307.362,
    "text": "Il n\u2019y avait, outre les rameurs, dans la barque, que des femmes, mon p\u00e8re, ma m\u00e8re, S\u00e9lim et moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1307.62,
    "end": 1315.932,
    "text": "Les Palicares \u00e9taient rest\u00e9s au bord du lac, agenouill\u00e9s sur le dernier degr\u00e9, et se faisant, dans le cas o\u00f9 ils eussent \u00e9t\u00e9 poursuivis, un rempart des trois autres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1316.07,
    "end": 1318.362,
    "text": "Notre barque allait comme le vent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1319.14,
    "end": 1322.078,
    "text": "Pourquoi la barque va-t-elle si vite ? demandai-je \u00e0 ma m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1321.96,
    "end": 1325.28,
    "text": "Chut ! mon enfant, dit-elle, c\u2019est que nous fuyons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1325.29,
    "end": 1326.688,
    "text": "Je ne compris pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1326.57,
    "end": 1333.57,
    "text": "Pourquoi mon p\u00e8re fuyait-il, lui le tout-puissant, lui devant qui d\u2019ordinaire fuyaient les autres, lui qui avait pris pour devise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1333.372,
    "end": 1335.65,
    "text": "Ils me ha\u00efssent, donc ils me craignent ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1335.66,
    "end": 1339.23,
    "text": "En effet, c\u2019\u00e9tait une fuite que mon p\u00e8re op\u00e9rait sur le lac."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1339.24,
    "end": 1349.086,
    "text": "Il m\u2019a dit depuis que la garnison du ch\u00e2teau de Janina, fatigu\u00e9e d\u2019un long service\u2026 Ici Hayd\u00e9e arr\u00eata son regard expressif sur Monte-Cristo, dont l\u2019\u0153il ne quitta plus ses yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1349.48,
    "end": 1354.846,
    "text": "La jeune fille continua donc lentement, comme quelqu\u2019un qui invente ou qui supprime."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1355.24,
    "end": 1363.038,
    "text": "Vous disiez, signora, reprit Albert, qui accordait la plus grande attention \u00e0 ce r\u00e9cit, que la garnison de Janina, fatigu\u00e9e d\u2019un long service."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1363.56,
    "end": 1368.798,
    "text": "Avait trait\u00e9 avec le s\u00e9raskier Kourchid, envoy\u00e9 par le sultan pour s\u2019emparer de mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1368.68,
    "end": 1381.982,
    "text": "C\u2019\u00e9tait alors que mon p\u00e8re avait pris la r\u00e9solution de se retirer, apr\u00e8s avoir envoy\u00e9 au sultan un officier franc, auquel il avait toute confiance, dans l\u2019asile que lui-m\u00eame s\u2019\u00e9tait pr\u00e9par\u00e9 depuis longtemps, et qu\u2019il appelait kataphygion, c\u2019est-\u00e0-dire son refuge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1382.12,
    "end": 1386.206,
    "text": "Et cet officier, demanda Albert, vous rappelez-vous son nom, signora ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1386.6,
    "end": 1391.97,
    "text": "Monte-Cristo \u00e9changea avec la jeune fille un regard rapide comme un \u00e9clair, et qui resta inaper\u00e7u de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1391.98,
    "end": 1397.21,
    "text": "Non, dit-elle, je ne me le rappelle pas. Mais peut-\u00eatre plus tard me le rappellerai-je, et je le dirai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1397.48,
    "end": 1403.488,
    "text": "Albert allait prononcer le nom de son p\u00e8re, lorsque Monte-Cristo leva doucement le doigt en signe de silence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1404.01,
    "end": 1406.686,
    "text": "Le jeune homme se rappela son serment et se tut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1407.08,
    "end": 1409.374,
    "text": "C\u2019\u00e9tait vers ce kiosque que nous voguions."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1409.77,
    "end": 1431.39,
    "text": "Un rez-de-chauss\u00e9e orn\u00e9 d\u2019arabesques, baignant ses terrasses dans l\u2019eau, et un premier \u00e9tage donnant sur le lac, voici tout ce que le palais offrait de visible aux yeux. Mais au-dessous du rez-de-chauss\u00e9e, se prolongeant dans l\u2019\u00eele, \u00e9tait un souterrain, vaste caverne o\u00f9 l\u2019on nous conduisit, ma m\u00e8re, moi et nos femmes, et o\u00f9 gisaient, formant un seul monceau, soixante mille bourses et deux cents tonneaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1431.4,
    "end": 1436.642,
    "text": "Il y avait dans ces bourses vingt-cinq millions en or, et dans les barils trente mille livres de poudre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1436.78,
    "end": 1441.61,
    "text": "Pr\u00e8s de ces barils se tenait S\u00e9lim, ce favori de mon p\u00e8re dont je vous ai parl\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1441.284,
    "end": 1445.98,
    "text": "Il veillait jour et nuit, une lance au bout de laquelle brillait une m\u00e8che allum\u00e9e \u00e0 la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1445.99,
    "end": 1451.998,
    "text": "Il avait l\u2019ordre de faire tout sauter, kiosque gardes, pacha, femmes et or, au premier signe de mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1453.16,
    "end": 1459.938,
    "text": "Je me rappelle que nos esclaves, connaissant ce redoutable voisinage, passaient les jours et les nuits \u00e0 prier, \u00e0 pleurer, \u00e0 g\u00e9mir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1459.82,
    "end": 1463.9,
    "text": "Quant \u00e0 moi, je vois toujours le jeune soldat au teint p\u00e2le et \u00e0 l\u2019\u0153il noir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1463.91,
    "end": 1468.124,
    "text": "Et quand l\u2019ange de la mort descendra vers moi, je suis s\u00fbre que je reconna\u00eetrai S\u00e9lim."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1468.39,
    "end": 1471.94,
    "text": "Je ne pourrais dire combien de temps nous rest\u00e2mes ainsi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1471.87,
    "end": 1474.4,
    "text": "\u00e0 cette \u00e9poque j\u2019ignorais encore ce que c\u2019\u00e9tait que le temps."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1474.41,
    "end": 1479.258,
    "text": "Quelquefois, mais rarement, mon p\u00e8re nous faisait appeler, ma m\u00e8re et moi, sur la terrasse du palais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1479.27,
    "end": 1485.66,
    "text": "C\u2019\u00e9taient mes heures de plaisir \u00e0 moi qui ne voyais dans le souterrain que des ombres g\u00e9missantes et la lance enflamm\u00e9e de S\u00e9lim."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1485.67,
    "end": 1521.248,
    "text": "Mon p\u00e8re, assis devant une grande ouverture, attachait un regard sombre sur les profondeurs de l\u2019horizon, interrogeant chaque point noir qui apparaissait sur le lac, tandis que ma m\u00e8re, \u00e0 demi couch\u00e9e pr\u00e8s de lui, appuyait sa t\u00eate sur son \u00e9paule, et que, moi, je jouais \u00e0 ses pieds, admirant, avec ces \u00e9tonnements de l\u2019enfance qui grandissent encore les objets, les escarpements du Pinde, qui se dressait \u00e0 l\u2019horizon, les ch\u00e2teaux de Janina, sortant blancs et anguleux des eaux bleues du lac, les touffes immenses de verdures noires, attach\u00e9es comme des lichens aux rocs de la montagne, qui de loin semblaient des mousses, et qui de pr\u00e8s sont des sapins gigantesques et des myrtes immenses."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1521.9,
    "end": 1527.902,
    "text": "Un matin, mon p\u00e8re nous envoya chercher, nous le trouv\u00e2mes assez calme, mais plus p\u00e2le que d\u2019habitude."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1528.17,
    "end": 1531.486,
    "text": "Prends patience, Vasiliki, aujourd\u2019hui tout sera fini."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1531.24,
    "end": 1534.304,
    "text": "Aujourd\u2019hui arrive le firman du ma\u00eetre, et mon sort sera d\u00e9cid\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1534.57,
    "end": 1538.526,
    "text": "Si la gr\u00e2ce est enti\u00e8re, nous retournerons triomphants \u00e0 Janina."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1538.28,
    "end": 1544.028,
    "text": "Si la nouvelle est mauvaise, nous fuirons cette nuit. Mais s\u2019ils ne nous laissent pas fuir ? dit ma m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1544.04,
    "end": 1546.586,
    "text": "Oh ! sois tranquille, r\u00e9pondit Ali en souriant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1546.34,
    "end": 1549.018,
    "text": "S\u00e9lim et sa lance allum\u00e9e me r\u00e9pondent d\u2019eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1548.9,
    "end": 1552.862,
    "text": "Ils voudraient que je fusse mort, mais pas \u00e0 la condition de mourir avec moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1553.64,
    "end": 1558.88,
    "text": "Ma m\u00e8re ne r\u00e9pondit que par des soupirs \u00e0 ces consolations, qui ne partaient pas du c\u0153ur de mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1559.27,
    "end": 1566.69,
    "text": "Elle lui pr\u00e9para l\u2019eau glac\u00e9e qu\u2019il buvait \u00e0 chaque instant, car, depuis sa retraite dans le kiosque, il \u00e9tait br\u00fbl\u00e9 par une fi\u00e8vre ardente."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1566.82,
    "end": 1575.518,
    "text": "Elle parfuma sa barbe blanche et alluma la chibouque dont quelquefois, pendant des heures enti\u00e8res, il suivait distraitement des yeux la fum\u00e9e se volatilisant dans l\u2019air."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1575.4,
    "end": 1579.872,
    "text": "Tout \u00e0 coup il fit un mouvement si brusque que je fus saisie de peur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1580.01,
    "end": 1584.732,
    "text": "Puis, sans d\u00e9tourner les yeux du point qui fixait son attention, il demanda sa longue-vue."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1584.87,
    "end": 1589.602,
    "text": "Ma m\u00e8re la lui passa, plus blanche que le stuc contre lequel elle s\u2019appuyait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1589.74,
    "end": 1591.77,
    "text": "Je vis la main de mon p\u00e8re trembler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1592.42,
    "end": 1595.87,
    "text": "Une barque !\u2026 deux !\u2026 trois !\u2026 murmura mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1595.88,
    "end": 1602.914,
    "text": "Quatre !\u2026 Et il se leva, saisissant ses armes, et versant, je m\u2019en souviens, de la poudre dans le bassinet de ses pistolets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1603.82,
    "end": 1615.2,
    "text": "Vasiliki, dit-il \u00e0 ma m\u00e8re avec un tressaillement visible, voici l\u2019instant qui va d\u00e9cider de nous, dans une demi-heure nous saurons la r\u00e9ponse du sublime empereur, retire-toi dans le souterrain avec Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1615.85,
    "end": 1617.61,
    "text": "Je ne veux pas vous quitter, dit Vasiliki."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1617.54,
    "end": 1620.448,
    "text": "Si vous mourez, mon ma\u00eetre, je veux mourir avec vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1621.61,
    "end": 1624.032,
    "text": "Allez pr\u00e8s de S\u00e9lim ! cria mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1623.91,
    "end": 1629.532,
    "text": "Adieu, seigneur ! murmura ma m\u00e8re, ob\u00e9issante et pli\u00e9e en deux comme par l\u2019approche de la mort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1629.67,
    "end": 1636.45,
    "text": "Emmenez Vasiliki, dit mon p\u00e8re \u00e0 ses Palicares. Mais moi, qu\u2019on oubliait, je courus \u00e0 lui et j\u2019\u00e9tendis mes mains de son c\u00f4t\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1637.1,
    "end": 1641.306,
    "text": "Il me vit, et, se penchant vers moi, il pressa mon front de ses l\u00e8vres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1641.7,
    "end": 1647.072,
    "text": "Oh ! ce baiser, ce fut le dernier, et il est l\u00e0 encore sur mon front."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1648.23,
    "end": 1657.95,
    "text": "En descendant, nous distinguions \u00e0 travers les treilles de la terrasse les barques qui grandissaient sur le lac, et qui, pareilles nagu\u00e8re \u00e0 des points noirs, semblaient d\u00e9j\u00e0 des oiseaux rasant la surface des ondes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1658.6,
    "end": 1670.09,
    "text": "Pendant ce temps, dans le kiosque, vingt Palicares, assis aux pieds de mon p\u00e8re et cach\u00e9s par la boiserie, \u00e9piaient d\u2019un \u0153il sanglant l\u2019arriv\u00e9e de ces bateaux, et tenaient pr\u00eats leurs longs fusils incrust\u00e9s de nacre et d\u2019argent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1670.02,
    "end": 1673.44,
    "text": "des cartouches en grand nombre \u00e9taient sem\u00e9es sur le parquet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1673.83,
    "end": 1677.02,
    "text": "Mon p\u00e8re regardait sa montre et se promenait avec angoisse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1677.03,
    "end": 1681.628,
    "text": "Voil\u00e0 ce qui me frappa quand je quittai mon p\u00e8re apr\u00e8s le dernier baiser que j\u2019eus re\u00e7u de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1682.92,
    "end": 1685.85,
    "text": "Nous travers\u00e2mes, ma m\u00e8re et moi, le souterrain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1685.86,
    "end": 1688.03,
    "text": "S\u00e9lim \u00e9tait toujours \u00e0 son poste."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1687.78,
    "end": 1689.57,
    "text": "Il nous sourit tristement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1690.09,
    "end": 1695.456,
    "text": "Nous all\u00e2mes chercher des coussins de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la caverne, et nous v\u00eenmes nous asseoir pr\u00e8s de S\u00e9lim."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1695.21,
    "end": 1702.754,
    "text": "dans les grands p\u00e9rils, les c\u0153urs d\u00e9vou\u00e9s se cherchent, et, tout enfant que j\u2019\u00e9tais, je sentais instinctivement qu\u2019un grand malheur planait sur nos t\u00eates."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1703.02,
    "end": 1710.43,
    "text": "Albert avait souvent entendu raconter, non point par son p\u00e8re, qui n\u2019en parlait jamais, mais par des \u00e9trangers, les derniers moments du vizir de Janina."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1710.57,
    "end": 1724.634,
    "text": "Il avait lu diff\u00e9rents r\u00e9cits de sa mort. Mais cette histoire, devenue vivante dans la personne et par la voix de la jeune fille, cet accent vivant et cette lamentable \u00e9l\u00e9gie, le p\u00e9n\u00e9traient tout \u00e0 la fois d\u2019un charme et d\u2019une horreur inexprimables."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1724.9,
    "end": 1729.634,
    "text": "Quant \u00e0 Hayd\u00e9e, toute \u00e0 ces terribles souvenirs, elle avait cess\u00e9 un instant de parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1730.02,
    "end": 1745.504,
    "text": "Son front, comme une fleur qui se penche un jour d\u2019orage, s\u2019\u00e9tait inclin\u00e9 sur sa main, et ses yeux, perdus vaguement, semblaient voir encore \u00e0 l\u2019horizon le Pinde verdoyant et les eaux bleues du lac de Janina, miroir magique qui refl\u00e9tait le sombre tableau qu\u2019elle esquissait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1746.41,
    "end": 1750.6,
    "text": "Monte-Cristo la regardait avec une ind\u00e9finissable expression d\u2019int\u00e9r\u00eat et de piti\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1750.53,
    "end": 1754.85,
    "text": "Continue, ma fille, dit le comte en langue roma\u00efque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1755.5,
    "end": 1762.908,
    "text": "Hayd\u00e9e releva le front, comme si les mots sonores que venait de prononcer Monte-Cristo l\u2019eussent tir\u00e9e d\u2019un r\u00eave, et elle reprit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1763.94,
    "end": 1771.098,
    "text": "Il \u00e9tait quatre heures du soir. Mais bien que le jour f\u00fbt pur et brillant au-dehors, nous \u00e9tions, nous, plong\u00e9s dans l\u2019ombre du souterrain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1771.62,
    "end": 1777.114,
    "text": "Une seule lueur brillait dans la caverne, pareille \u00e0 une \u00e9toile tremblant au fond d\u2019un ciel noir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1777.51,
    "end": 1779.418,
    "text": "c\u2019\u00e9tait la m\u00e8che de S\u00e9lim."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1779.3,
    "end": 1781.6,
    "text": "Ma m\u00e8re \u00e9tait chr\u00e9tienne, et elle priait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1781.61,
    "end": 1784.928,
    "text": "S\u00e9lim r\u00e9p\u00e9tait de temps en temps ces paroles consacr\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1784.81,
    "end": 1785.95,
    "text": "Dieu est grand !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1786.47,
    "end": 1789.25,
    "text": "Cependant ma m\u00e8re avait encore quelque esp\u00e9rance."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1789.052,
    "end": 1801.824,
    "text": "En descendant, elle avait cru reconna\u00eetre le Franc qui avait \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 \u00e0 Constantinople, et dans lequel mon p\u00e8re avait toute confiance car il savait que les soldats du sultan fran\u00e7ais sont d\u2019ordinaire nobles et g\u00e9n\u00e9reux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1802.09,
    "end": 1804.64,
    "text": "Elle s\u2019avan\u00e7a de quelques pas vers l\u2019escalier et \u00e9couta."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1804.9,
    "end": 1806.558,
    "text": "Ils approchent, dit-elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1806.44,
    "end": 1808.986,
    "text": "Pourvu qu\u2019ils apportent la paix et la vie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1809.51,
    "end": 1814.75,
    "text": "Que crains-tu, Vasiliki ? r\u00e9pondit S\u00e9lim avec sa voix si suave et si fi\u00e8re \u00e0 la fois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1814.76,
    "end": 1817.946,
    "text": "S\u2019ils n\u2019apportent pas la paix, nous leur donnerons la mort."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1818.34,
    "end": 1835.488,
    "text": "Et il ravivait la flamme de sa lance avec un geste qui le faisait ressembler au Dionysos de l\u2019antique Cr\u00e8te. Mais moi, qui \u00e9tais si enfant et si na\u00efve, j\u2019avais peur de ce courage que je trouvais f\u00e9roce et insens\u00e9, et je m\u2019effrayais de cette mort \u00e9pouvantable dans l\u2019air et dans la flamme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1836.01,
    "end": 1841.886,
    "text": "Ma m\u00e8re \u00e9prouvait les m\u00eames impressions, car je la sentais frissonner."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1841.64,
    "end": 1851.996,
    "text": "Mon Dieu ! mon Dieu, maman ! m\u2019\u00e9criai-je, est-ce que nous allons mourir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1852.39,
    "end": 1856.09,
    "text": "Et \u00e0 ma voix les pleurs et les pri\u00e8res des esclaves redoubl\u00e8rent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1856.74,
    "end": 1861.982,
    "text": "Enfant, me dit Vasiliki, Dieu te pr\u00e9serve d\u2019en venir \u00e0 d\u00e9sirer cette mort que tu crains aujourd\u2019hui !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1862.5,
    "end": 1863.648,
    "text": "Puis tout bas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1864.17,
    "end": 1867.102,
    "text": "S\u00e9lim, dit-elle, quel est l\u2019ordre du ma\u00eetre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1867.37,
    "end": 1872.738,
    "text": "S\u2019il m\u2019envoie son poignard, c\u2019est que le sultan refuse de le recevoir en gr\u00e2ce, et je mets le feu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1872.62,
    "end": 1877.34,
    "text": "S\u2019il m\u2019envoie son anneau, c\u2019est que le sultan lui pardonne, et je livre la poudri\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1877.99,
    "end": 1890.914,
    "text": "Ami, reprit ma m\u00e8re, lorsque l\u2019ordre du ma\u00eetre arrivera, si c\u2019est le poignard qu\u2019il envoie, au lieu de nous tuer toutes deux de cette mort qui nous \u00e9pouvante, nous te tendrons la gorge et tu nous tueras avec ce poignard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1891.18,
    "end": 1894.112,
    "text": "Oui, Vasiliki, r\u00e9pondit tranquillement S\u00e9lim."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1894.25,
    "end": 1897.436,
    "text": "Soudain nous entend\u00eemes comme de grands cris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1897.19,
    "end": 1898.57,
    "text": "Nous \u00e9cout\u00e2mes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1898.244,
    "end": 1900.25,
    "text": "c\u2019\u00e9taient des cris de joie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1900.26,
    "end": 1905.626,
    "text": "Le nom du Franc qui avait \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 \u00e0 Constantinople retentissait r\u00e9p\u00e9t\u00e9 par nos Palicares."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1905.38,
    "end": 1910.234,
    "text": "Il \u00e9tait \u00e9vident qu\u2019il rapportait la r\u00e9ponse du sublime empereur, et que la r\u00e9ponse \u00e9tait favorable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1911.14,
    "end": 1917.02,
    "text": "Et vous ne vous rappelez pas ce nom ? dit Morcerf, tout pr\u00eat \u00e0 aider la m\u00e9moire de la narratrice."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1917.03,
    "end": 1919.33,
    "text": "Monte-Cristo lui fit un signe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1919.34,
    "end": 1927.01,
    "text": "Je ne me le rappelle pas, r\u00e9pondit Hayd\u00e9e. Le bruit redoublait. Des pas plus rapproch\u00e9s retentirent. On descendait les marches du souterrain."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1927.02,
    "end": 1930.05,
    "text": "S\u00e9lim appr\u00eata sa lance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1929.724,
    "end": 1935.71,
    "text": "Bient\u00f4t une ombre apparut dans le cr\u00e9puscule bleu\u00e2tre que formaient les rayons du jour p\u00e9n\u00e9trant jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e du souterrain."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1935.72,
    "end": 1937.632,
    "text": "Qui es-tu ? cria S\u00e9lim."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1937.77,
    "end": 1940.192,
    "text": "Mais, qui que tu sois, ne fais pas un pas de plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1940.58,
    "end": 1942.362,
    "text": "Gloire au sultan ! dit l\u2019ombre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1942.5,
    "end": 1944.65,
    "text": "Toute gr\u00e2ce est accord\u00e9e au vizir Ali."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1944.324,
    "end": 1948.124,
    "text": "Et non seulement il a la vie sauve, mais on lui rend sa fortune et ses biens."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1948.39,
    "end": 1951.324,
    "text": "Ma m\u00e8re poussa un cri de joie et me serra contre son c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1951.59,
    "end": 1955.68,
    "text": "Arr\u00eate ! lui dit S\u00e9lim, voyant qu\u2019elle s\u2019\u00e9lan\u00e7ait d\u00e9j\u00e0 pour sortir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1955.69,
    "end": 1957.468,
    "text": "Tu sais qu\u2019il me faut l\u2019anneau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1957.99,
    "end": 1966.684,
    "text": "C\u2019est juste, dit ma m\u00e8re, et elle tomba \u00e0 genoux en me soulevant vers le ciel, comme si, en m\u00eame temps qu\u2019elle priait Dieu pour moi, elle voulait encore me soulever vers lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1966.7,
    "end": 1977.306,
    "text": "Et, pour la seconde fois, Hayd\u00e9e s\u2019arr\u00eata vaincue par une \u00e9motion telle que la sueur coulait sur son front p\u00e2li, et que sa voix \u00e9trangl\u00e9e semblait ne pouvoir franchir son gosier aride."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1977.7,
    "end": 1984.602,
    "text": "Monte-Cristo versa un peu d\u2019eau glac\u00e9e dans un verre, et le lui pr\u00e9senta en disant avec une douceur o\u00f9 per\u00e7ait une nuance de commandement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1984.74,
    "end": 1986.268,
    "text": "Du courage, ma fille !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1986.79,
    "end": 1989.724,
    "text": "Hayd\u00e9e essuya ses yeux et son front, et continua."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1990.5,
    "end": 1997.148,
    "text": "Pendant ce temps, nos yeux, habitu\u00e9s \u00e0 l\u2019obscurit\u00e9 avaient reconnu l\u2019envoy\u00e9 du pacha. c\u2019\u00e9tait un ami."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1997.67,
    "end": 2001.628,
    "text": "S\u00e9lim l\u2019avait reconnu. Mais le brave jeune homme ne savait qu\u2019une chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2001.51,
    "end": 2002.656,
    "text": "ob\u00e9ir !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2002.41,
    "end": 2004.572,
    "text": "En quel nom viens-tu ? dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2004.71,
    "end": 2007.77,
    "text": "Je viens au nom de notre ma\u00eetre, Ali-Tebelin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2008.04,
    "end": 2010.82,
    "text": "Si tu viens au nom d\u2019Ali, tu sais ce que tu dois me remettre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2010.75,
    "end": 2013.92,
    "text": "Oui, dit l\u2019envoy\u00e9, et je t\u2019apporte son anneau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2014.57,
    "end": 2024.542,
    "text": "En m\u00eame temps il \u00e9leva sa main au-dessus de sa t\u00eate. Mais il \u00e9tait trop loin et il ne faisait pas assez clair pour que S\u00e9lim p\u00fbt, d\u2019o\u00f9 nous \u00e9tions, distinguer et reconna\u00eetre l\u2019objet qu\u2019il lui pr\u00e9sentait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2025.06,
    "end": 2027.23,
    "text": "Je ne vois pas ce que tu tiens, dit S\u00e9lim."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2027.24,
    "end": 2030.044,
    "text": "Approche, dit le messager, ou je m\u2019approcherai, moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2030.31,
    "end": 2032.608,
    "text": "Ni l\u2019un ni l\u2019autre, r\u00e9pondit le jeune soldat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2032.49,
    "end": 2039.13,
    "text": "D\u00e9pose \u00e0 la place o\u00f9 tu es, et sous ce rayon de lumi\u00e8re, l\u2019objet que tu me montres, et retire-toi jusqu\u2019\u00e0 ce que je l\u2019aie vu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2039.14,
    "end": 2041.054,
    "text": "Soit, dit le messager."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2040.81,
    "end": 2045.15,
    "text": "Et il se retira apr\u00e8s avoir d\u00e9pos\u00e9 le signe de reconnaissance \u00e0 l\u2019endroit indiqu\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2045.54,
    "end": 2047.2,
    "text": "Et notre c\u0153ur palpitait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2047.46,
    "end": 2049.99,
    "text": "car l\u2019objet nous paraissait \u00eatre effectivement un anneau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2049.792,
    "end": 2051.804,
    "text": "Seulement, \u00e9tait-ce l\u2019anneau de mon p\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2052.71,
    "end": 2061.02,
    "text": "S\u00e9lim, tenant toujours \u00e0 la main sa m\u00e8che enflamm\u00e9e, vint \u00e0 l\u2019ouverture, s\u2019inclina radieux sous le rayon de lumi\u00e8re et ramassa le signe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2062.44,
    "end": 2065.634,
    "text": "L\u2019anneau du ma\u00eetre, dit-il en le baisant, c\u2019est bien !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2065.9,
    "end": 2069.21,
    "text": "Et renversant la m\u00e8che contre terre, il marcha dessus et l\u2019\u00e9teignit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2069.22,
    "end": 2072.418,
    "text": "Le messager poussa un cri de joie et frappa dans ses mains."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2072.3,
    "end": 2079.586,
    "text": "\u00c0 ce signal, quatre soldats du s\u00e9raskier Kourchid accoururent, et S\u00e9lim tomba perc\u00e9 de cinq coups de poignard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2079.34,
    "end": 2081.63,
    "text": "Chacun avait donn\u00e9 le sien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2081.77,
    "end": 2090.97,
    "text": "Et cependant, ivres de leur crime, quoique encore p\u00e2les de peur, ils se ru\u00e8rent dans le souterrain, cherchant partout s\u2019il y avait du feu, et se roulant sur les sacs d\u2019or."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2090.98,
    "end": 2102.494,
    "text": "Pendant ce temps ma m\u00e8re me saisit entre ses bras, et, agile, bondissant par des sinuosit\u00e9s connues de nous seules, elle arriva jusqu\u2019\u00e0 un escalier d\u00e9rob\u00e9 du kiosque dans lequel r\u00e9gnait un tumulte effrayant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2102.89,
    "end": 2109.154,
    "text": "Les salles basses \u00e9taient enti\u00e8rement peupl\u00e9es par les Tchodoars de Kourchid, c\u2019est-\u00e0-dire par nos ennemis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2110.06,
    "end": 2115.424,
    "text": "Au moment o\u00f9 ma m\u00e8re allait pousser la petite porte, nous entend\u00eemes retentir, terrible et mena\u00e7ante, la voix du pacha."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2115.69,
    "end": 2118.236,
    "text": "Ma m\u00e8re colla son \u0153il aux fentes des planches."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2117.99,
    "end": 2121.312,
    "text": "Une ouverture se trouva par hasard devant le mien, et je regardai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2121.58,
    "end": 2125.92,
    "text": "Que voulez-vous ? disait mon p\u00e8re \u00e0 des gens qui tenaient un papier avec des caract\u00e8res d\u2019or \u00e0 la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2125.93,
    "end": 2130.782,
    "text": "Ce que nous voulons, r\u00e9pondit l\u2019un d\u2019eux, c\u2019est te communiquer la volont\u00e9 de Sa Hautesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2130.92,
    "end": 2132.314,
    "text": "Vois-tu ce firman ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2132.58,
    "end": 2134.106,
    "text": "Je le vois, dit mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2133.86,
    "end": 2135.004,
    "text": "Eh bien, lis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2135.27,
    "end": 2136.802,
    "text": "Il demande ta t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2136.94,
    "end": 2146.526,
    "text": "Mon p\u00e8re poussa un \u00e9clat de rire plus effrayant que n\u2019e\u00fbt \u00e9t\u00e9 une menace, il n\u2019avait pas encore cess\u00e9, que deux coups de pistolet \u00e9taient partis de ses mains et avaient tu\u00e9 deux hommes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2147.43,
    "end": 2154.08,
    "text": "Les Palicares, qui \u00e9taient couch\u00e9s tout autour de mon p\u00e8re la face contre le parquet, se lev\u00e8rent alors et firent feu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2154.09,
    "end": 2157.282,
    "text": "La chambre se remplit de bruit, de flamme et de fum\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2157.42,
    "end": 2162.78,
    "text": "\u00c0 l\u2019instant m\u00eame le feu commen\u00e7a de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, et les balles vinrent trouer les planches tout autour de nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2162.79,
    "end": 2170.202,
    "text": "Oh ! qu\u2019il \u00e9tait beau, qu\u2019il \u00e9tait grand, le vizir Ali-Tebelin, mon p\u00e8re, au milieu des balles, le cimeterre au poing, le visage noir de poudre !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2170.34,
    "end": 2172.126,
    "text": "Comme ses ennemis fuyaient !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2172.52,
    "end": 2173.788,
    "text": "S\u00e9lim !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2173.67,
    "end": 2177.246,
    "text": "S\u00e9lim ! criait-il, gardien du feu, fais ton devoir !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2178.15,
    "end": 2184.672,
    "text": "S\u00e9lim est mort ! r\u00e9pondit une voix qui semblait sortir des profondeurs du kiosque, et toi, mon seigneur Ali, tu es perdu !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2184.81,
    "end": 2190.946,
    "text": "En m\u00eame temps une d\u00e9tonation sourde se fit entendre, et le plancher vola en \u00e9clats tout autour de mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2191.59,
    "end": 2194.526,
    "text": "Les Tchodoars tiraient \u00e0 travers le parquet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2194.28,
    "end": 2199.518,
    "text": "Trois ou quatre Palicares tomb\u00e8rent frapp\u00e9s de bas en haut par des blessures qui leur labouraient tout le corps."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2200.17,
    "end": 2213.724,
    "text": "Mon p\u00e8re rugit, enfon\u00e7a ses doigts par les trous des balles et arracha une planche tout enti\u00e8re. Mais en m\u00eame temps, par cette ouverture, vingt coups de feu \u00e9clat\u00e8rent, et la flamme, sortant comme du crat\u00e8re d\u2019un volcan, gagna les tentures qu\u2019elle d\u00e9vora."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2214.12,
    "end": 2224.994,
    "text": "Au milieu de tout cet affreux tumulte, au milieu de ces cris terribles, deux coups plus distincts entre tous, deux cris plus d\u00e9chirants par-dessus tous les cris, me glac\u00e8rent de terreur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2225.26,
    "end": 2229.982,
    "text": "Ces deux explosions avaient frapp\u00e9 mortellement mon p\u00e8re, et c\u2019\u00e9tait lui qui avait pouss\u00e9 ces deux cris."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2231.53,
    "end": 2234.458,
    "text": "Cependant il \u00e9tait rest\u00e9 debout, cramponn\u00e9 \u00e0 une fen\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2234.34,
    "end": 2238.944,
    "text": "Ma m\u00e8re secouait la porte pour aller mourir avec lui. Mais la porte \u00e9tait ferm\u00e9e en dedans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2239.72,
    "end": 2244.06,
    "text": "Tout autour de lui, les Palicares se tordaient dans les convulsions de l\u2019agonie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2244.07,
    "end": 2248.544,
    "text": "Deux ou trois, qui \u00e9taient sans blessures ou bless\u00e9s l\u00e9g\u00e8rement, s\u2019\u00e9lanc\u00e8rent par les fen\u00eatres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2248.81,
    "end": 2252.382,
    "text": "En m\u00eame temps, le plancher tout entier craqua bris\u00e9 en dessous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2252.52,
    "end": 2254.426,
    "text": "Mon p\u00e8re tomba sur un genou."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2254.82,
    "end": 2268.256,
    "text": "En m\u00eame temps vingt bras s\u2019allong\u00e8rent, arm\u00e9s de sabres, de pistolets, de poignards, vingt coups frapp\u00e8rent \u00e0 la fois un seul homme, et mon p\u00e8re disparut dans un tourbillon de feu, attis\u00e9 par ces d\u00e9mons rugissants comme si l\u2019enfer se f\u00fbt ouvert sous ses pieds."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2268.65,
    "end": 2270.428,
    "text": "Je me sentis rouler \u00e0 terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2270.44,
    "end": 2272.99,
    "text": "c\u2019\u00e9tait ma m\u00e8re qui s\u2019ab\u00eemait \u00e9vanouie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2274.02,
    "end": 2281.57,
    "text": "Hayd\u00e9e laissa tomber ses deux bras en poussant un g\u00e9missement et en regardant le comte comme pour lui demander s\u2019il \u00e9tait satisfait de son ob\u00e9issance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2281.58,
    "end": 2284.384,
    "text": "Le comte se leva, vint \u00e0 elle, lui prit la main et lui dit en remarque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2284.65,
    "end": 2291.68,
    "text": "Repose-toi, ch\u00e8re enfant, et reprends courage en songeant qu\u2019il y a un Dieu qui punit les tra\u00eetres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2292.46,
    "end": 2301.794,
    "text": "Voil\u00e0 une \u00e9pouvantable histoire, comte, dit Albert tout effray\u00e9 de la p\u00e2leur d\u2019Hayd\u00e9e, et je me reproche maintenant d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 si cruellement indiscret."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2302.06,
    "end": 2304.354,
    "text": "Ce n\u2019est rien, r\u00e9pondit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2304.62,
    "end": 2307.424,
    "text": "Puis posant sa main sur la t\u00eate de la jeune fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2308.2,
    "end": 2315.23,
    "text": "Hayd\u00e9e, continua-t-il, est une femme courageuse, elle a quelquefois trouv\u00e9 du soulagement dans le r\u00e9cit de ses douleurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2315.88,
    "end": 2321.114,
    "text": "Parce que, mon seigneur, dit vivement la jeune fille, parce que mes douleurs me rappellent tes bienfaits."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2321.38,
    "end": 2329.95,
    "text": "Albert la regarda avec curiosit\u00e9, car elle n\u2019avait point encore racont\u00e9 ce qu\u2019il d\u00e9sirait le plus savoir, c\u2019est-\u00e0-dire comment elle \u00e9tait devenue l\u2019esclave du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2330.6,
    "end": 2335.578,
    "text": "Hayd\u00e9e vit \u00e0 la fois dans les regards du comte et dans ceux d\u2019Albert le m\u00eame d\u00e9sir exprim\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2335.59,
    "end": 2336.862,
    "text": "Elle continua."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2337.0,
    "end": 2342.11,
    "text": "Quand ma m\u00e8re reprit ses sens, dit-elle, nous \u00e9tions devant le s\u00e9raskier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2342.12,
    "end": 2345.056,
    "text": "Tuez-moi, dit-elle, mais \u00e9pargnez l\u2019honneur de la veuve d\u2019Ali."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2345.45,
    "end": 2348.38,
    "text": "Ce n\u2019est point \u00e0 moi qu\u2019il faut t\u2019adresser, dit Kourchid."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2348.39,
    "end": 2349.66,
    "text": "\u00c0 qui donc ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2349.67,
    "end": 2351.458,
    "text": "C\u2019est \u00e0 ton nouveau ma\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2351.72,
    "end": 2352.986,
    "text": "Quel est-il ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2352.74,
    "end": 2354.01,
    "text": "Le voici."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2354.15,
    "end": 2361.566,
    "text": "Et Kourchid nous montra un de ceux qui avaient le plus contribu\u00e9 \u00e0 la mort de mon p\u00e8re, continua la jeune fille avec une col\u00e8re sombre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2361.96,
    "end": 2365.41,
    "text": "Alors, demanda Albert, vous dev\u00eentes la propri\u00e9t\u00e9 de cet homme ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2365.42,
    "end": 2367.2,
    "text": "Non, r\u00e9pondit Hayd\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2367.21,
    "end": 2371.418,
    "text": "Il n\u2019osa nous garder, il nous vendit \u00e0 des marchands d\u2019esclaves qui allaient \u00e0 Constantinople."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2371.94,
    "end": 2385.12,
    "text": "Nous travers\u00e2mes la Gr\u00e8ce, et nous arriv\u00e2mes mourantes \u00e0 la porte imp\u00e9riale, encombr\u00e9e de curieux qui s\u2019\u00e9cartaient pour nous laisser passer, quand tout \u00e0 coup ma m\u00e8re suit des yeux la direction de leurs regards, jette un cri et tombe en me montrant une t\u00eate au-dessus de cette porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2385.38,
    "end": 2388.318,
    "text": "Au-dessous de cette t\u00eate \u00e9taient \u00e9crits ces mots."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2389.48,
    "end": 2392.922,
    "text": "Celle-ci est la t\u00eate d\u2019Ali-Tebelin, pacha de Janina."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2393.7,
    "end": 2397.018,
    "text": "J\u2019essayai, en pleurant, de relever ma m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2396.9,
    "end": 2398.302,
    "text": "elle \u00e9tait morte !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2399.72,
    "end": 2401.372,
    "text": "Je fus men\u00e9e au bazar."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2401.51,
    "end": 2407.646,
    "text": "Un riche Arm\u00e9nien m\u2019acheta, me fit instruire, me donna des ma\u00eetres et quand j\u2019eus treize ans me vendit au sultan Mahmoud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2408.04,
    "end": 2415.454,
    "text": "Auquel, dit Monte-Cristo, je la rachetai, comme je vous l\u2019ai dit, Albert, pour cette \u00e9meraude pareille \u00e0 celle o\u00f9 je mets mes pastilles de haschich."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2415.72,
    "end": 2424.034,
    "text": "Oh ! tu es bon, tu es grand, mon seigneur, dit Hayd\u00e9e en baisant la main de Monte-Cristo, et je suis bien heureuse de t\u2019appartenir !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2424.3,
    "end": 2427.486,
    "text": "Albert \u00e9tait rest\u00e9 tout \u00e9tourdi de ce qu\u2019il venait d\u2019entendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2427.37,
    "end": 2430.172,
    "text": "Achevez donc votre tasse de caf\u00e9, lui dit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2430.31,
    "end": 2436.76,
    "text": "L\u2019histoire est finie."
  }
]