[
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.142,
    "text": "Chapitre trente-six."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 3.048,
    "end": 5.342,
    "text": "La carnaval de Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 6.888,
    "end": 17.118,
    "text": "Quand Franz revint \u00e0 lui, il trouva Albert qui buvait un verre d\u2019eau dont sa p\u00e2leur indiquait qu\u2019il avait grand besoin, et le comte qui passait d\u00e9j\u00e0 son costume de paillasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 17.384,
    "end": 20.446,
    "text": "Il jeta machinalement les yeux sur la place."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 20.712,
    "end": 25.95,
    "text": "Tout avait disparu, \u00e9chafaud, bourreaux, victimes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 26.344,
    "end": 30.942,
    "text": "Il ne restait plus que le peuple, brayant, affair\u00e9, joyeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 32.232,
    "end": 39.646,
    "text": "La cloche du monte Citorio, qui ne retentit que pour la mort du pape et l\u2019ouverture de la mascherata, sonnait \u00e0 pleines vol\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 40.168,
    "end": 43.998,
    "text": "Eh bien, demanda-t-il au comte, que s\u2019est-il donc pass\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 44.264,
    "end": 48.99,
    "text": "Rien, absolument rien, dit-il, comme vous voyez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 49.256,
    "end": 53.086,
    "text": "Seulement le carnaval est commenc\u00e9, habillons nous vite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 53.992,
    "end": 59.742,
    "text": "En effet, r\u00e9pondit Franz au comte, il ne reste de toute cette horrible sc\u00e8ne que la trace d\u2019un r\u00eave."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 60.392,
    "end": 64.99,
    "text": "C\u2019est que ce n\u2019est pas autre chose qu\u2019un r\u00eave, qu\u2019un cauchemar, que vous avez eu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 65.512,
    "end": 68.574,
    "text": "Oui, moi. Mais le condamn\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 68.712,
    "end": 70.238,
    "text": "C\u2019est un r\u00eave aussi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 69.992,
    "end": 75.358,
    "text": "Seulement il est rest\u00e9 endormi, lui, tandis que vous vous \u00eates r\u00e9veill\u00e9, vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 75.496,
    "end": 82.142,
    "text": "Et qui peut dire lequel de vous deux est le privil\u00e9gi\u00e9 ? Mais Peppino, demanda Franz, qu\u2019est-il devenu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 82.408,
    "end": 96.478,
    "text": "Peppino est un gar\u00e7on de sens qui n\u2019a pas le moindre amour-propre, et qui, contre l\u2019habitude des hommes qui sont furieux lorsqu\u2019on ne s\u2019occupe pas d\u2019eux, a \u00e9t\u00e9 enchant\u00e9, lui, de voir que l\u2019attention g\u00e9n\u00e9rale se portait sur son camarade."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 96.744,
    "end": 106.054,
    "text": "Il a en cons\u00e9quence profit\u00e9 de cette distraction pour se glisser dans la foule et dispara\u00eetre, sans m\u00eame remercier les dignes pr\u00eatres qui l\u2019avaient accompagn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 105.728,
    "end": 111.814,
    "text": "D\u00e9cid\u00e9ment, l\u2019homme est un animal fort ingrat et fort \u00e9go\u00efste\u2026 Mais habillez-vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 111.616,
    "end": 115.038,
    "text": "Tenez, vous voyez que Monsieur de Morcerf vous donne l\u2019exemple."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 115.56,
    "end": 122.59,
    "text": "En effet, Albert passait machinalement son pantalon de taffetas par-dessus son pantalon noir et ses bottes vernies. Eh bien !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 123.112,
    "end": 127.07,
    "text": "Albert, demanda Franz, \u00eates-vous bien en train de faire des folies ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 126.824,
    "end": 129.246,
    "text": "Voyons, r\u00e9pondez franchement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 129.768,
    "end": 137.566,
    "text": "Non, dit-il, mais en v\u00e9rit\u00e9 je suis aise maintenant d\u2019avoir vu une pareille chose, et je comprends ce que disait Monsieur le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 137.576,
    "end": 144.094,
    "text": "c\u2019est que, lorsqu\u2019on a pu s\u2019habituer une fois \u00e0 un pareil spectacle, ce soit le seul qui donne encore des \u00e9motions."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 144.744,
    "end": 150.11,
    "text": "Sans compter que c\u2019est en ce moment-l\u00e0 seulement qu\u2019on peut faire des \u00e9tudes de caract\u00e8res, dit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 150.12,
    "end": 157.79,
    "text": "Sur la premi\u00e8re marche de l\u2019\u00e9chafaud, la mort arrache le masque qu\u2019on a port\u00e9 toute la vie, et le v\u00e9ritable visage appara\u00eet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 158.184,
    "end": 166.238,
    "text": "Il faut en convenir, celui d\u2019Andrea n\u2019\u00e9tait pas beau \u00e0 voir\u2026 Le hideux coquin !\u2026 Habillons-nous, messieurs, habillons-nous !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 167.272,
    "end": 174.302,
    "text": "Il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 ridicule \u00e0 Franz de faire la petite ma\u00eetresse et de ne pas suivre l\u2019exemple que lui donnaient ses deux compagnons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 175.208,
    "end": 181.982,
    "text": "Il passa donc \u00e0 son tour son costume et mit son masque, qui n\u2019\u00e9tait certainement pas plus p\u00e2le que son visage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 182.632,
    "end": 185.054,
    "text": "La toilette achev\u00e9e, on descendit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 185.448,
    "end": 189.406,
    "text": "La voiture attendait \u00e0 la porte, pleine de confetti et de bouquets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 189.928,
    "end": 191.454,
    "text": "On prit la file."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 191.848,
    "end": 198.238,
    "text": "Il est difficile de se faire l\u2019id\u00e9e d\u2019une opposition plus compl\u00e8te que celle qui venait de s\u2019op\u00e9rer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 198.76,
    "end": 206.814,
    "text": "Au lieu de ce spectacle de mort sombre et silencieux, la place del Popolo pr\u00e9sentait l\u2019aspect d\u2019une folle et bruyante orgie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 207.336,
    "end": 213.726,
    "text": "Une foule de masques sortaient, d\u00e9bordant de tous les c\u00f4t\u00e9s, s\u2019\u00e9chappant par les portes, descendant par les fen\u00eatres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 213.992,
    "end": 224.094,
    "text": "Les voitures d\u00e9bouchaient \u00e0 tous des coins de rue, charg\u00e9es de pierrots, d\u2019arlequins, de dominos, de marquis, de Transt\u00e9v\u00e8res, de grotesques, de chevaliers, de paysans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 224.232,
    "end": 231.518,
    "text": "tout cela criant, gesticulant, lan\u00e7ant des \u0153ufs pleins de farine, des confetti, des bouquets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 231.4,
    "end": 242.27,
    "text": "Attaquant de la parole et du projectile amis et \u00e9trangers, connus et inconnus, sans que personne ait le droit de s\u2019en f\u00e2cher, sans que pas un fasse autre chose que d\u2019en rire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 243.048,
    "end": 255.326,
    "text": "Franz et Albert \u00e9taient comme des hommes que, pour les distraire d\u2019un violent chagrin, on conduirait dans une orgie, et qui, \u00e0 mesure qu\u2019ils boivent et qu\u2019ils s\u2019enivrent, sentent un voile s\u2019\u00e9paissir entre le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 255.72,
    "end": 265.182,
    "text": "Ils voyaient toujours, ou plut\u00f4t ils continuaient de sentir en eux le reflet de ce qu\u2019ils avaient vu. Mais peu \u00e0 peu l\u2019ivresse g\u00e9n\u00e9rale les gagna."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 265.832,
    "end": 269.534,
    "text": "il leur sembla que leur raison chancelante allait les abandonner."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 269.8,
    "end": 276.062,
    "text": "Ils \u00e9prouvaient un besoin \u00e9trange de prendre leur part de ce bruit, de ce mouvement, de ce vertige."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 276.584,
    "end": 298.59,
    "text": "Une poign\u00e9e de confetti qui arriva \u00e0 Morcerf d\u2019une voiture voisine, et qui, en le couvrant de poussi\u00e8re, ainsi que ses deux compagnons, piqua son cou et toute la portion du visage que ne garantissait pas le masque, comme si on lui e\u00fbt jet\u00e9 un cent d\u2019\u00e9pingles, acheva de le pousser \u00e0 la lutte g\u00e9n\u00e9rale dans laquelle \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s tous les masques qu\u2019ils rencontraient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 299.496,
    "end": 312.414,
    "text": "Il se leva \u00e0 son tour dans la voiture, il puisa \u00e0 pleines mains dans les sacs, et, avec toute la vigueur et l\u2019adresse dont il \u00e9tait capable, il envoya \u00e0 son tour \u0153ufs et drag\u00e9es \u00e0 ses voisins."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 312.936,
    "end": 315.614,
    "text": "D\u00e8s lors, le combat \u00e9tait engag\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 316.136,
    "end": 329.542,
    "text": "Le souvenir de ce qu\u2019ils avaient vu une demi-heure auparavant s\u2019effa\u00e7a tout \u00e0 fait de l\u2019esprit des deux jeunes gens, tant le spectacle bariol\u00e9, mouvant, insens\u00e9, qu\u2019ils avaient sous les yeux \u00e9tait venu leur faire diversion."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 329.344,
    "end": 335.71,
    "text": "Quant au comte de Monte-Cristo, il n\u2019avait jamais, comme nous l\u2019avons dit, paru impressionn\u00e9 un seul instant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 335.976,
    "end": 349.278,
    "text": "En effet, qu\u2019on se figure cette grande et belle rue du Cours, bord\u00e9e d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre de palais \u00e0 quatre ou cinq \u00e9tages avec tous leurs balcons garnis de tapisseries, avec toutes leurs fen\u00eatres drap\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 349.672,
    "end": 357.982,
    "text": "\u00c0 ces balcons et \u00e0 ces fen\u00eatres, trois cent mille spectateurs, Romains, Italiens, \u00e9trangers venus des quatre parties du monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 357.992,
    "end": 376.67,
    "text": "toutes les aristocraties r\u00e9unies, aristocraties de naissance, d\u2019argent, de g\u00e9nie. Des femmes charmantes, qui, subissant elles-m\u00eames l\u2019influence de ce spectacle, se courbent sur les balcons, se penchent hors des fen\u00eatres, font pleuvoir sur les voitures qui passent une gr\u00eale de confetti qu\u2019on leur rend en bouquets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 377.064,
    "end": 381.662,
    "text": "L\u2019atmosph\u00e8re tout \u00e9paissie de drag\u00e9es qui descendent et de fleurs qui montent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 381.928,
    "end": 385.862,
    "text": "Puis sur le pav\u00e9 des rues une foule joyeuse, incessante."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 385.792,
    "end": 389.086,
    "text": "Folle, avec des costumes insens\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 389.096,
    "end": 397.662,
    "text": "des choux gigantesques qui se prom\u00e8nent, des t\u00eates de buffles qui mugissent sur des corps d\u2019hommes, des chiens qui semblent marcher sur les pieds de derri\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 398.056,
    "end": 417.246,
    "text": "Au milieu de tout cela un masque qui se soul\u00e8ve, et, dans cette tentation de saint Antoine r\u00eav\u00e9e par Callot, quelque Astart\u00e9 qui montre une ravissante figure qu\u2019on veut suivre et de laquelle on est s\u00e9par\u00e9 par des esp\u00e8ces de d\u00e9mons pareils \u00e0 ceux qu\u2019on voit dans ses r\u00eaves, et l\u2019on aura une faible id\u00e9e de ce qu\u2019est le carnaval de Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 419.048,
    "end": 426.59,
    "text": "Au second tour le comte fit arr\u00eater la voiture et demanda \u00e0 ses compagnons la permission de les quitter, laissant sa voiture \u00e0 leur disposition."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 427.112,
    "end": 429.15,
    "text": "Franz leva les yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 429.032,
    "end": 431.582,
    "text": "on \u00e9tait en face du palais Rospoli."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 431.336,
    "end": 445.534,
    "text": "Et \u00e0 la fen\u00eatre du milieu, \u00e0 celle qui \u00e9tait drap\u00e9e d\u2019une pi\u00e8ce de damas blanc avec une croix rouge \u00e9tait un domino bleu, sous lequel l\u2019imagination de Franz se repr\u00e9senta sans peine la belle Grecque du th\u00e9\u00e2tre Argentina."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 445.928,
    "end": 454.878,
    "text": "Messieurs, dit le comte en sautant \u00e0 terre, quand vous serez las d\u2019\u00eatre acteurs et que vous voudrez redevenir spectateurs, vous savez que vous avez place \u00e0 mes fen\u00eatres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 455.016,
    "end": 458.59,
    "text": "En attendant, disposez de mon cocher, de ma voiture et de mes domestiques."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 459.112,
    "end": 481.118,
    "text": "Nous avons oubli\u00e9 de dire que le cocher du comte \u00e9tait gravement v\u00eatu d\u2019une peau d\u2019ours noir, exactement pareille \u00e0 celle d\u2019Odry dans l\u2019Ours et le Pacha, et que les deux laquais qui se tenaient debout derri\u00e8re la cal\u00e8che poss\u00e9daient des costumes de singe vert, parfaitement adapt\u00e9s \u00e0 leurs tailles, et des masques \u00e0 ressorts avec lesquels ils faisaient la grimace aux passants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 481.768,
    "end": 485.214,
    "text": "Franz remercia le comte de son offre obligeante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 485.352,
    "end": 496.478,
    "text": "Quant \u00e0 Albert, il \u00e9tait en coquetterie avec une pleine voiture de paysannes romaines, arr\u00eat\u00e9e, comme celle du comte, par un de ces repos si communs dans les files et qu\u2019il \u00e9crasait de bouquets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 496.616,
    "end": 507.23,
    "text": "Malheureusement pour lui la file reprit son mouvement, et tandis qu\u2019il descendait vers la place del Popolo, la voiture qui avait attir\u00e9 son attention remontait vers le palais de Venise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 507.368,
    "end": 513.094,
    "text": "Ah ! mon cher ! dit-il \u00e0 Franz, vous n\u2019avez pas vu ?\u2026 Quoi ? demanda Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 512.768,
    "end": 516.318,
    "text": "Tenez, cette cal\u00e8che qui s\u2019en va toute charg\u00e9e de paysannes romaines."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 516.2,
    "end": 517.342,
    "text": "Non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 517.352,
    "end": 520.542,
    "text": "Eh bien, je suis s\u00fbr que ce sont des femmes charmantes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 520.936,
    "end": 528.094,
    "text": "Quel malheur que vous soyez masqu\u00e9, mon cher Albert, dit Franz, c\u2019\u00e9tait le moment de vous rattraper de vos d\u00e9sappointements amoureux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 528.232,
    "end": 538.206,
    "text": "Oh ! r\u00e9pondit-il moiti\u00e9 riant, moiti\u00e9 convaincu, j\u2019esp\u00e8re bien que le carnaval ne se passera pas sans m\u2019apporter quelque d\u00e9dommagement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 538.984,
    "end": 548.062,
    "text": "Malgr\u00e9 cette esp\u00e9rance d\u2019Albert, toute la journ\u00e9e se passa sans autre aventure que la rencontre, deux ou trois fois renouvel\u00e9e, de la cal\u00e8che aux paysannes romaines."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 548.712,
    "end": 555.23,
    "text": "\u00c0 l\u2019une de ces rencontres, soit hasard, soit calcul d\u2019Albert, son masque se d\u00e9tacha."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 555.752,
    "end": 560.606,
    "text": "\u00c0 cette rencontre, il prit le reste du bouquet et le jeta dans la cal\u00e8che."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 560.872,
    "end": 574.046,
    "text": "Sans doute une des femmes charmantes qu\u2019Albert devinait sous le costume coquet de paysannes fut touch\u00e9e de cette galanterie, car \u00e0 son tour, lorsque la voiture des deux amis repassa, elle y jeta un bouquet de violettes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 574.568,
    "end": 576.862,
    "text": "Albert se pr\u00e9cipita sur le bouquet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 577.384,
    "end": 583.262,
    "text": "Comme Franz n\u2019avait aucun motif de croire qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 son adresse, il laissa Albert s\u2019en emparer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 583.912,
    "end": 589.51,
    "text": "Albert le mit victorieusement \u00e0 sa boutonni\u00e8re, et la voiture continua sa course triomphante."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 589.184,
    "end": 594.118,
    "text": "Eh bien, lui dit Franz, voil\u00e0 un commencement d\u2019aventure !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 594.048,
    "end": 598.726,
    "text": "Riez tant que vous voudrez, r\u00e9pondit-il, mais en v\u00e9rit\u00e9 je crois que oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 598.656,
    "end": 601.542,
    "text": "Aussi je ne quitte plus ce bouquet."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 601.344,
    "end": 605.79,
    "text": "Pardieu, je crois bien ! dit Franz en riant, c\u2019est un signe de reconnaissance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 606.184,
    "end": 621.278,
    "text": "La plaisanterie, au reste, prit bient\u00f4t un caract\u00e8re de r\u00e9alit\u00e9, car lorsque, toujours conduits par la file, Franz et Albert crois\u00e8rent de nouveau la voiture des contadine, celle qui avait jet\u00e9 le bouquet \u00e0 Albert battit des mains en le voyant \u00e0 sa boutonni\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 621.672,
    "end": 627.294,
    "text": "Bravo, mon cher ! bravo ! lui dit Franz, voil\u00e0 qui se pr\u00e9pare \u00e0 merveille !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 627.304,
    "end": 631.39,
    "text": "Voulez-vous que je vous quitte et vous est-il plus agr\u00e9able d\u2019\u00eatre seul ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 631.912,
    "end": 635.334,
    "text": "Non, dit-il, ne brusquons rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 635.136,
    "end": 642.526,
    "text": "Je ne veux pas me laisser prendre comme un sot \u00e0 une premi\u00e8re d\u00e9monstration, \u00e0 un rendez-vous sous l\u2019horloge comme nous disons pour le bal de l\u2019Op\u00e9ra."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 642.664,
    "end": 649.31,
    "text": "Si la belle paysanne a envie d\u2019aller plus loin, nous la retrouvons demain ou plut\u00f4t elle nous retrouvera."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 649.32,
    "end": 654.686,
    "text": "Alors elle me donnera signe d\u2019existence, et je verrai ce que j\u2019aurai \u00e0 faire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 655.208,
    "end": 661.726,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, mon cher Albert, dit Franz, vous \u00eates sage comme Nestor et prudent comme Ulysse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 661.864,
    "end": 670.174,
    "text": "Et si votre Circ\u00e9 parvient \u00e0 vous changer en une b\u00eate quelconque, il faudra qu\u2019elle soit bien adroite ou bien puissante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 670.696,
    "end": 672.606,
    "text": "Albert avait raison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 672.488,
    "end": 678.11,
    "text": "La belle inconnue avait r\u00e9solu sans doute de ne pas pousser plus loin l\u2019intrigue ce jour-l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 678.504,
    "end": 684.766,
    "text": "Car, quoique les jeunes gens fissent encore plusieurs tours, ils ne revirent pas la cal\u00e8che qu\u2019ils cherchaient des yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 685.032,
    "end": 688.222,
    "text": "elle avait disparu sans doute par une des rues adjacentes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 688.744,
    "end": 694.878,
    "text": "Alors ils revinrent au palais Rospoli, mais le comte aussi avait disparu avec le domino bleu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 695.912,
    "end": 702.43,
    "text": "Les deux fen\u00eatres tendues en damas jaune continuaient, au reste, d\u2019\u00eatre occup\u00e9es par des personnes qu\u2019il avait sans doute invit\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 702.44,
    "end": 708.062,
    "text": "En ce moment, la m\u00eame cloche qui avait sonn\u00e9 l\u2019ouverture de la mascherata sonna la retraite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 709.736,
    "end": 717.278,
    "text": "La file du Corso se rompit aussit\u00f4t, et en un instant toutes les voitures disparurent dans les rues transversales."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 718.184,
    "end": 722.398,
    "text": "Franz et Albert \u00e9taient en ce moment en face de la via delle Maratte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 722.792,
    "end": 730.334,
    "text": "Le cocher l\u2019enfila sans rien dire, et, gagnant la place d\u2019Espagne en longeant le palais Poli, il s\u2019arr\u00eata devant l\u2019h\u00f4tel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 731.112,
    "end": 734.686,
    "text": "Ma\u00eetre Pastrini vint recevoir ses h\u00f4tes sur le seuil de la porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 735.08,
    "end": 752.734,
    "text": "Le premier soin de Franz fut de s\u2019informer du comte et d\u2019exprimer le regret de ne l\u2019avoir pas repris \u00e0 temps, mais Pastrini le rassura en lui disant que le comte de Monte-Cristo avait command\u00e9 une seconde voiture pour lui, et que cette voiture \u00e9tait all\u00e9e le chercher \u00e0 quatre heures au palais Rospoli."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 753.256,
    "end": 759.39,
    "text": "Il \u00e9tait en outre charg\u00e9, de sa part, d\u2019offrir aux deux amis la clef de sa loge au th\u00e9\u00e2tre Argentina."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 760.296,
    "end": 768.07,
    "text": "Franz interrogea Albert sur ses dispositions, mais Albert avait de grands projets \u00e0 mettre \u00e0 ex\u00e9cution avant de penser \u00e0 aller au th\u00e9\u00e2tre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 767.872,
    "end": 774.11,
    "text": "En cons\u00e9quence, au lieu de r\u00e9pondre, il s\u2019informa si ma\u00eetre Pastrini pourrait lui procurer un tailleur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 774.504,
    "end": 778.462,
    "text": "Un tailleur, demanda notre h\u00f4te, et pour quoi faire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 779.24,
    "end": 784.35,
    "text": "Pour nous faire d\u2019ici \u00e0 demain des habits de paysans romains, aussi \u00e9l\u00e9gants que possible, dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 784.616,
    "end": 786.526,
    "text": "Ma\u00eetre Pastrini secoua la t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 787.944,
    "end": 796.126,
    "text": "Vous faire d\u2019ici \u00e0 demain deux habits ! s\u2019\u00e9cria-t-il, voil\u00e0 bien, j\u2019en demande pardon \u00e0 Vos Excellences, une demande \u00e0 la fran\u00e7aise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 796.008,
    "end": 807.134,
    "text": "Deux habits ! quand d\u2019ici \u00e0 huit jours vous ne trouveriez certainement pas un tailleur qui consent\u00eet \u00e0 coudre six boutons \u00e0 un gilet, lui payassiez-vous ces boutons un \u00e9cu la pi\u00e8ce !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 808.04,
    "end": 811.486,
    "text": "Alors il faut donc renoncer \u00e0 se procurer les habits que je d\u00e9sire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 812.264,
    "end": 815.454,
    "text": "Non, parce que nous aurons ces habits tout faits."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 815.592,
    "end": 823.366,
    "text": "Laissez-moi m\u2019occuper de cela, et demain vous trouverez en vous \u00e9veillant une collection de chapeaux, de vestes et de culottes dont vous serez satisfaits."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 823.04,
    "end": 830.942,
    "text": "Mon cher, dit Franz \u00e0 Albert, rapportons-nous-en \u00e0 notre h\u00f4te, il nous a d\u00e9j\u00e0 prouv\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait homme de ressources."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 830.952,
    "end": 835.934,
    "text": "D\u00eenons donc tranquillement, et apr\u00e8s le d\u00eener allons voir l\u2019Italienne \u00e0 Alger."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 836.712,
    "end": 895.174,
    "text": "Va pour l\u2019Italienne \u00e0 Alger, dit Albert. Mais songez, ma\u00eetre Pastrini, que moi et monsieur, continua-t-il en d\u00e9signant Franz, nous mettons la plus haute importance \u00e0 avoir demain les habits que nous vous avons demand\u00e9s. L\u2019aubergiste affirma une derni\u00e8re fois \u00e0 ses h\u00f4tes qu\u2019ils n\u2019avaient \u00e0 s\u2019inqui\u00e9ter de rien et qu\u2019ils seraient servis \u00e0 leurs souhaits. Sur quoi Franz et Albert remont\u00e8rent pour se d\u00e9barrasser de leurs costumes de paillasses. Albert, en d\u00e9pouillant le sien, serra avec le plus grand soin son bouquet de violettes. c\u2019\u00e9tait son signe de reconnaissance pour le lendemain. Les deux amis se mirent \u00e0 table. Mais, tout en d\u00eenant, Albert ne put s\u2019emp\u00eacher de remarquer la diff\u00e9rence notable qui existait entre les m\u00e9rites respectifs du cuisinier de ma\u00eetre Pastrini et celui du comte de Monte-Cristo. Or, la v\u00e9rit\u00e9 for\u00e7a Franz d\u2019avouer, malgr\u00e9 les pr\u00e9ventions qu\u2019il paraissait avoir contre le comte, que le parall\u00e8le n\u2019\u00e9tait point \u00e0 l\u2019avantage du chef de ma\u00eetre Pastrini."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 894.976,
    "end": 900.806,
    "text": "Au dessert, le domestique s\u2019informa de l\u2019heure \u00e0 laquelle les jeunes gens d\u00e9siraient la voiture."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 900.608,
    "end": 905.414,
    "text": "Albert et Franz se regard\u00e8rent, craignant v\u00e9ritablement d\u2019\u00eatre indiscrets."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 905.088,
    "end": 907.742,
    "text": "Le domestique les comprit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 908.136,
    "end": 917.342,
    "text": "Son Excellence le comte de Monte-Cristo, leur dit-il, a donn\u00e9 des ordres positifs pour que la voiture demeur\u00e2t toute la journ\u00e9e aux ordres de Leurs Seigneuries."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 917.096,
    "end": 922.846,
    "text": "Leurs Seigneuries peuvent donc disposer sans crainte d\u2019\u00eatre indiscr\u00e8tes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 922.728,
    "end": 938.59,
    "text": "Les jeunes gens r\u00e9solurent de profiter jusqu\u2019au bout de la courtoisie du comte, et ordonn\u00e8rent d\u2019atteler, tandis qu\u2019ils allaient substituer une toilette du soir \u00e0 leur toilette de la journ\u00e9e, tant soit peu froiss\u00e9e par les combats nombreux auxquels ils s\u2019\u00e9taient livr\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 938.984,
    "end": 946.91,
    "text": "Cette pr\u00e9caution prise, ils se rendirent au th\u00e9\u00e2tre Argentina, et s\u2019install\u00e8rent dans la loge du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 947.176,
    "end": 951.646,
    "text": "Pendant le premier acte, la comtesse G\u2026 entra dans la sienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 952.296,
    "end": 966.494,
    "text": "Son premier regard se dirigea du c\u00f4t\u00e9 o\u00f9 la veille elle avait vu le comte, de sorte qu\u2019elle aper\u00e7ut Franz et Albert dans la loge de celui sur le compte duquel elle avait exprim\u00e9, il y avait vingt-quatre heures, \u00e0 Franz, une si \u00e9trange opinion."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 967.272,
    "end": 977.118,
    "text": "Sa lorgnette \u00e9tait dirig\u00e9e sur lui avec un tel acharnement, que Franz vit bien qu\u2019il y aurait de la cruaut\u00e9 \u00e0 tarder plus longtemps de satisfaire sa curiosit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 977.0,
    "end": 990.942,
    "text": "Aussi, usant du privil\u00e8ge accord\u00e9 aux spectateurs des th\u00e9\u00e2tres italiens, qui consiste \u00e0 faire des salles de spectacle leurs salons de r\u00e9ception, les deux amis quitt\u00e8rent-ils leur loge pour aller pr\u00e9senter leurs hommages \u00e0 la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 991.208,
    "end": 996.318,
    "text": "\u00c0 peine furent-ils entr\u00e9s dans sa loge qu\u2019elle fit signe \u00e0 Franz de se mettre \u00e0 la place d\u2019honneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 996.712,
    "end": 999.39,
    "text": "Albert, \u00e0 son tour, se pla\u00e7a derri\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 999.528,
    "end": 1011.034,
    "text": "Eh bien, dit-elle, donnant \u00e0 peine \u00e0 Franz le temps de s\u2019asseoir, il para\u00eet que vous n\u2019avez rien eu de plus press\u00e9 que de faire connaissance avec le nouveau Lord Ruthwen, et que vous voil\u00e0 les meilleurs amis du monde ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1011.94,
    "end": 1022.682,
    "text": "Sans que nous soyons si avanc\u00e9s que vous le dites dans une intimit\u00e9 r\u00e9ciproque, je ne puis nier, madame la comtesse, r\u00e9pondit Franz, que nous n\u2019ayons toute la journ\u00e9e abus\u00e9 de son obligeance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1022.95,
    "end": 1024.474,
    "text": "Comment, toute la journ\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1024.74,
    "end": 1026.526,
    "text": "Ma foi, c\u2019est le mot."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1026.28,
    "end": 1035.994,
    "text": "ce matin nous avons accept\u00e9 son d\u00e9jeuner, pendant toute la mascherata nous avons couru le Corso dans sa voiture, enfin ce soir nous venons au spectacle dans sa loge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1036.26,
    "end": 1037.922,
    "text": "Vous le connaissez donc ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1038.06,
    "end": 1039.17,
    "text": "Oui et non."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1039.1,
    "end": 1040.86,
    "text": "Comment cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1040.87,
    "end": 1043.802,
    "text": "C\u2019est toute une longue histoire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1043.94,
    "end": 1045.602,
    "text": "Que vous me raconterez ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1045.74,
    "end": 1047.52,
    "text": "Elle vous ferait trop peur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1047.53,
    "end": 1049.18,
    "text": "Raison de plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1049.19,
    "end": 1051.874,
    "text": "Attendez au moins que cette histoire ait un d\u00e9nouement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1052.14,
    "end": 1054.812,
    "text": "Soit, j\u2019aime les histoires compl\u00e8tes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1054.95,
    "end": 1060.192,
    "text": "En attendant, comment vous \u00eates-vous trouv\u00e9s en contact ? qui vous a pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 lui ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1060.97,
    "end": 1062.114,
    "text": "Personne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1062.25,
    "end": 1064.8,
    "text": "C\u2019est lui au contraire qui s\u2019est fait pr\u00e9senter \u00e0 nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1064.81,
    "end": 1066.08,
    "text": "Quand cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1066.09,
    "end": 1067.996,
    "text": "Hier soir, en vous quittant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1067.75,
    "end": 1069.79,
    "text": "Par quel interm\u00e9diaire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1069.67,
    "end": 1074.144,
    "text": "Oh ! mon Dieu ! par l\u2019interm\u00e9diaire tr\u00e8s prosa\u00efque de notre h\u00f4te !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1074.41,
    "end": 1077.472,
    "text": "Il loge donc h\u00f4tel d\u2019Espagne, comme vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1077.74,
    "end": 1081.184,
    "text": "Non seulement dans le m\u00eame h\u00f4tel, mais sur le m\u00eame carr\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1081.45,
    "end": 1085.018,
    "text": "Comment s\u2019appelle-t-il ? car sans doute vous savez son nom ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1084.9,
    "end": 1087.706,
    "text": "Parfaitement, le comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1088.1,
    "end": 1091.81,
    "text": "Qu\u2019est-ce que ce nom-l\u00e0 ? ce n\u2019est pas un nom de race."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1091.82,
    "end": 1094.874,
    "text": "Non, c\u2019est le nom d\u2019une \u00eele qu\u2019il a achet\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1095.14,
    "end": 1096.414,
    "text": "Et il est comte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1096.55,
    "end": 1098.074,
    "text": "Comte toscan."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1098.34,
    "end": 1105.89,
    "text": "Enfin, nous avalerons celui-l\u00e0 avec les autres, reprit la comtesse, qui \u00e9tait d\u2019une des plus vieilles familles des environs de Venise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1105.9,
    "end": 1108.064,
    "text": "Et quel homme est-ce d\u2019ailleurs ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1108.33,
    "end": 1110.24,
    "text": "Demandez au vicomte de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1111.14,
    "end": 1114.334,
    "text": "Vous entendez, monsieur, on me renvoie \u00e0 vous, dit la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1114.6,
    "end": 1120.092,
    "text": "Nous serions difficiles si nous ne le trouvions pas charmant, madame, r\u00e9pondit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1120.23,
    "end": 1131.742,
    "text": "Un ami de dix ans n\u2019e\u00fbt pas fait pour nous plus qu\u2019il n\u2019a fait, et cela avec une gr\u00e2ce, une d\u00e9licatesse, une courtoisie qui indiquent v\u00e9ritablement un homme du monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1131.88,
    "end": 1144.412,
    "text": "Allons, dit la comtesse en riant, vous verrez que mon vampire sera tout bonnement quelque nouvel enrichi qui veut se faire pardonner ses millions, et qui aura pris le regard de Lara pour qu\u2019on ne le confonde pas avec Monsieur de Rothschild."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1144.55,
    "end": 1146.72,
    "text": "Et elle, l\u2019avez-vous vue ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1146.73,
    "end": 1149.408,
    "text": "Qui elle ? demanda Franz en souriant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1149.29,
    "end": 1151.33,
    "text": "La belle Grecque d\u2019hier. Non."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1151.34,
    "end": 1158.622,
    "text": "Nous avons, je crois bien, entendu le son de sa guzla, mais elle est rest\u00e9e parfaitement invisible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1160.04,
    "end": 1166.944,
    "text": "C\u2019est-\u00e0-dire, quand vous dites invisible, mon cher Franz, dit Albert, c\u2019est tout bonnement pour faire du myst\u00e9rieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1167.34,
    "end": 1171.55,
    "text": "Pour qui prenez-vous donc ce domino bleu qui \u00e9tait \u00e0 la fen\u00eatre tendue de damas blanc ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1172.2,
    "end": 1175.778,
    "text": "Et o\u00f9 \u00e9tait cette fen\u00eatre tendue de damas blanc ? demanda la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1175.78,
    "end": 1177.31,
    "text": "Au palais Rospoli."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1177.32,
    "end": 1181.022,
    "text": "Le comte avait donc trois fen\u00eatres au palais Rospoli ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1181.42,
    "end": 1182.3,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1182.31,
    "end": 1184.09,
    "text": "\u00cates-vous pass\u00e9e rue du Cours ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1184.1,
    "end": 1185.506,
    "text": "Sans doute."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1185.9,
    "end": 1193.314,
    "text": "Eh bien, avez-vous remarqu\u00e9 deux fen\u00eatres tendues de damas jaune et une fen\u00eatre tendue de damas blanc avec une croix rouge ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1193.58,
    "end": 1195.742,
    "text": "Ces trois fen\u00eatres \u00e9taient au comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1195.88,
    "end": 1199.458,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! mais c\u2019est donc un nabab que cet homme ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1199.34,
    "end": 1207.904,
    "text": "Savez-vous ce que valent trois fen\u00eatres comme celles-l\u00e0 pour huit jours de carnaval, et au palais Rospoli, c\u2019est-\u00e0-dire dans la plus belle situation du Corso ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1209.58,
    "end": 1211.746,
    "text": "Deux ou trois cents \u00e9cus romains."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1211.5,
    "end": 1213.922,
    "text": "Dites deux ou trois mille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1214.06,
    "end": 1216.348,
    "text": "Ah, diable."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1216.23,
    "end": 1220.318,
    "text": "Et est-ce son \u00eele qui lui fait ce beau revenu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1220.2,
    "end": 1223.388,
    "text": "Son \u00eele ? elle ne rapporte pas un bajocco."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1223.91,
    "end": 1225.952,
    "text": "Pourquoi l\u2019a-t-il achet\u00e9e alors ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1226.09,
    "end": 1227.488,
    "text": "Par fantaisie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1228.01,
    "end": 1229.788,
    "text": "C\u2019est donc un original ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1230.31,
    "end": 1234.01,
    "text": "Le fait est, dit Albert, qu\u2019il m\u2019a paru assez excentrique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1234.02,
    "end": 1243.746,
    "text": "S\u2019il habitait Paris, s\u2019il fr\u00e9quentait nos spectacles, je vous dirais, mon cher, ou que c\u2019est un mauvais plaisant qui pose, ou que c\u2019est un pauvre diable que la litt\u00e9rature a perdu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1243.5,
    "end": 1248.988,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, il a fait ce matin deux ou trois sorties dignes de Didier ou d\u2019Antony."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1249.51,
    "end": 1256.034,
    "text": "En ce moment une visite entra, et, selon l\u2019usage, Franz c\u00e9da sa place au nouveau venu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1256.3,
    "end": 1266.526,
    "text": "Cette circonstance, outre le d\u00e9placement, eut encore pour r\u00e9sultat de changer le sujet de la conversation. Une heure apr\u00e8s, les deux amis rentraient \u00e0 l\u2019h\u00f4tel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1266.92,
    "end": 1274.85,
    "text": "Ma\u00eetre Pastrini s\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9 de leurs d\u00e9guisements du lendemain et il leur promit qu\u2019ils seraient satisfaits de son intelligente activit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1275.11,
    "end": 1283.674,
    "text": "En effet, le lendemain \u00e0 neuf heures il entrait dans la chambre de Franz avec un tailleur charg\u00e9 de huit ou dix costumes de paysans romains."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1283.94,
    "end": 1303.9,
    "text": "Les deux amis en choisirent deux pareils, qui allaient \u00e0 peu pr\u00e8s leur taille, et charg\u00e8rent leur h\u00f4te de leur faire coudre une vingtaine de m\u00e8tres de rubans \u00e0 chacun de leurs chapeaux, et de leur procurer deux de ces charmantes \u00e9charpes de soie aux bandes transversales et aux vives couleurs dont les hommes du peuple, dans les jours de f\u00eate, ont l\u2019habitude de se serrer la taille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1305.32,
    "end": 1308.514,
    "text": "Albert avait h\u00e2te de voir comment son nouvel habit lui irait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1308.9,
    "end": 1316.062,
    "text": "c\u2019\u00e9tait une veste et une culotte de velours bleu, des bas \u00e0 coins brod\u00e9s, des souliers \u00e0 boucles et un gilet de soie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1316.84,
    "end": 1320.67,
    "text": "Albert ne pouvait, au reste, que gagner \u00e0 ce costume pittoresque."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1320.68,
    "end": 1337.952,
    "text": "Et lorsque sa ceinture eut serr\u00e9 sa taille \u00e9l\u00e9gante, lorsque son chapeau l\u00e9g\u00e8rement inclin\u00e9 de c\u00f4t\u00e9, laissa tomber sur son \u00e9paule des flots de rubans, Franz fut forc\u00e9 d\u2019avouer que le costume est souvent pour beaucoup dans la sup\u00e9riorit\u00e9 physique que nous accordons \u00e0 certains peuples."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1338.47,
    "end": 1352.8,
    "text": "Les Turcs, si pittoresques autrefois avec leurs longues robes aux vives couleurs, ne sont-ils pas hideux maintenant avec leurs redingotes bleues boutonn\u00e9es et leurs calottes grecques qui leur donnent l\u2019air de bouteilles de vin \u00e0 cachet rouge ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1353.32,
    "end": 1362.53,
    "text": "Franz fit ses compliments \u00e0 Albert, qui, au reste, debout devant la glace, se souriait avec un air de satisfaction qui n\u2019avait rien d\u2019\u00e9quivoque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1363.3,
    "end": 1367.006,
    "text": "Ils en \u00e9taient l\u00e0 lorsque le comte de Monte-Cristo entra."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1367.4,
    "end": 1382.106,
    "text": "Messieurs, leur dit-il, comme, si agr\u00e9able que soit un compagnon de plaisir, la libert\u00e9 est plus agr\u00e9able encore, je viens vous dire que pour aujourd\u2019hui et les jours suivants je laisse \u00e0 votre disposition la voiture dont vous vous \u00eates servis hier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1382.5,
    "end": 1387.49,
    "text": "Notre h\u00f4te a d\u00fb vous dire que j\u2019en avais trois ou quatre en pension chez lui, vous ne m\u2019en privez donc pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1387.5,
    "end": 1392.734,
    "text": "usez-en librement, soit pour aller \u00e0 votre plaisir, soit pour aller \u00e0 vos affaires."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1393.0,
    "end": 1397.85,
    "text": "Notre rendez-vous, si nous avons quelque chose \u00e0 nous dire, sera au palais Rospoli."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1398.5,
    "end": 1407.326,
    "text": "Les deux jeunes gens voulurent lui faire quelque observation, mais ils n\u2019avaient v\u00e9ritablement aucune bonne raison de refuser une offre qui d\u2019ailleurs leur \u00e9tait agr\u00e9able."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1407.72,
    "end": 1409.73,
    "text": "Ils finirent donc par accepter."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1409.404,
    "end": 1416.542,
    "text": "Le comte de Monte-Cristo resta un quart d\u2019heure \u00e0 peu pr\u00e8s avec eux, parlant de toutes choses avec une facilit\u00e9 extr\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1416.68,
    "end": 1422.556,
    "text": "Il \u00e9tait, comme on a d\u00e9j\u00e0 pu le remarquer, fort au courant de la litt\u00e9rature de tous les pays."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1423.59,
    "end": 1429.602,
    "text": "Un coup d\u2019\u0153il jet\u00e9 sur les murailles de son salon avait prouv\u00e9 \u00e0 Franz et \u00e0 Albert qu\u2019il \u00e9tait amateur de tableaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1430.38,
    "end": 1437.404,
    "text": "Quelques mots sans pr\u00e9tention, qu\u2019il laissa tomber en passant, leur prouv\u00e8rent que les sciences ne lui \u00e9taient pas \u00e9trang\u00e8res."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1437.67,
    "end": 1441.758,
    "text": "Il paraissait surtout s\u2019\u00eatre particuli\u00e8rement occup\u00e9 de chimie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1442.28,
    "end": 1447.136,
    "text": "Les deux amis n\u2019avaient pas la pr\u00e9tention de rendre au comte le d\u00e9jeuner qu\u2019il leur avait donn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1447.14,
    "end": 1456.094,
    "text": "\u00c7\u2019e\u00fbt \u00e9t\u00e9 une trop mauvaise plaisanterie \u00e0 lui faire que lui offrir, en \u00e9change de son excellente table, l\u2019ordinaire fort m\u00e9diocre de ma\u00eetre Pastrini."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1456.49,
    "end": 1463.264,
    "text": "Ils le lui dirent tout franchement, et il re\u00e7ut leurs excuses en homme qui appr\u00e9ciait leur d\u00e9licatesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1464.17,
    "end": 1471.454,
    "text": "Albert \u00e9tait ravi des mani\u00e8res du comte, que sa science seule l\u2019emp\u00eachait de reconna\u00eetre pour un v\u00e9ritable gentilhomme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1471.72,
    "end": 1476.834,
    "text": "La libert\u00e9 de disposer enti\u00e8rement de la voiture le comblait surtout de joie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1477.1,
    "end": 1480.158,
    "text": "il avait ses vues sur ses gracieuses paysannes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1480.04,
    "end": 1489.12,
    "text": "Et, comme elles lui \u00e9taient apparues la veille dans une voiture fort \u00e9l\u00e9gante, il n\u2019\u00e9tait pas f\u00e2ch\u00e9 de continuer \u00e0 para\u00eetre sur ce point avec elles sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1489.77,
    "end": 1492.956,
    "text": "\u00c0 une heure et demie, les deux jeunes gens descendirent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1493.35,
    "end": 1505.506,
    "text": "Le cocher et les laquais avaient eu l\u2019id\u00e9e de mettre leurs habits de livr\u00e9es sur leurs peaux de b\u00eates, ce qui leur donnait une tournure encore plus grotesque que la veille, et ce qui leur valut tous les compliments de Franz et d\u2019Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1505.26,
    "end": 1510.75,
    "text": "Albert avait attach\u00e9 sentimentalement son bouquet de violettes fan\u00e9es \u00e0 sa boutonni\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1510.76,
    "end": 1517.026,
    "text": "Au premier son de cloche, ils partirent et se pr\u00e9cipit\u00e8rent dans la rue du Cours par la via Vittoria."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1517.42,
    "end": 1541.852,
    "text": "Au second tour, un bouquet de violettes fra\u00eeches, parti d\u2019une cal\u00e8che charg\u00e9e de paillassines, et qui vint tomber dans la cal\u00e8che du comte, indiqua \u00e0 Albert que, comme lui et son ami, les paysannes de la veille avaient chang\u00e9 de costume, et que, soit par hasard, soit par un sentiment pareil \u00e0 celui qui l\u2019avait fait agir, tandis qu\u2019il avait galamment pris leur costume, elles, de leur c\u00f4t\u00e9, avaient pris le sien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1542.63,
    "end": 1547.874,
    "text": "Albert mit le bouquet frais \u00e0 la place de l\u2019autre, mais il garda le bouquet fan\u00e9 dans sa main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1548.14,
    "end": 1552.858,
    "text": "Et, quand il croisa de nouveau la cal\u00e8che, il le porta amoureusement \u00e0 ses l\u00e8vres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1552.74,
    "end": 1560.41,
    "text": "action qui parut r\u00e9cr\u00e9er beaucoup non seulement celle qui le lui avait jet\u00e9, mais encore ses folles compagnes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1561.06,
    "disabled": false,
    "end": 1563.866,
    "text": "La journ\u00e9e fut non moins anim\u00e9e que la veille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1563.62,
    "end": 1570.8999999999999,
    "text": "il est fort probable m\u00eame qu\u2019un profond observateur y e\u00fbt encore reconnu une augmentation de bruit et de gaiet\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1571.3,
    "end": 1577.186,
    "text": "Un instant on aper\u00e7ut le comte \u00e0 la fen\u00eatre. Mais lorsque la voiture repassa il avait d\u00e9j\u00e0 disparu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1577.32,
    "end": 1584.58,
    "text": "Il va sans dire que l\u2019\u00e9change de coquetteries entre Albert et la paillassine aux bouquets de violettes dura toute la journ\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1584.87,
    "end": 1589.214,
    "text": "Le soir, en rentrant, Franz trouva une lettre de l\u2019ambassade."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1588.97,
    "end": 1593.93,
    "text": "On lui annon\u00e7ait qu\u2019il aurait l\u2019honneur d\u2019\u00eatre re\u00e7u le lendemain par Sa Saintet\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1593.86,
    "end": 1600.58,
    "text": "\u00c0 chaque voyage pr\u00e9c\u00e9dent qu\u2019il avait fait \u00e0 Rome, il avait sollicit\u00e9 et obtenu la m\u00eame faveur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1600.382,
    "end": 1614.686,
    "text": "Et, autant par religion que par reconnaissance, il n\u2019avait pas voulu toucher barre dans la capitale du monde chr\u00e9tien sans mettre son respectueux hommage aux pieds d\u2019un des successeurs de saint Pierre qui a donn\u00e9 le rare exemple de toutes les vertus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1616.1,
    "end": 1619.932,
    "text": "Il ne s\u2019agissait donc pas pour lui, ce jour-l\u00e0, de songer au carnaval."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1620.07,
    "end": 1632.092,
    "text": "Car, malgr\u00e9 la bont\u00e9 dont il entoure sa grandeur, c\u2019est toujours avec un respect plein de profonde \u00e9motion que l\u2019on s\u2019appr\u00eate \u00e0 s\u2019incliner devant ce noble et saint vieillard qu\u2019on nomme Gr\u00e9goire seize."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1632.36,
    "end": 1638.112,
    "text": "En sortant du Vatican, Franz revint droit \u00e0 l\u2019h\u00f4tel en \u00e9vitant m\u00eame de passer par la rue du Cours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1638.25,
    "end": 1646.43,
    "text": "Il emportait un tr\u00e9sor de pieuses pens\u00e9es, pour lesquelles le contact des folles joies de la mascherata e\u00fbt \u00e9t\u00e9 une profanation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1647.08,
    "end": 1650.12,
    "text": "\u00c0 cinq heures dix minutes, Albert rentra."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1649.794,
    "end": 1652.576,
    "text": "Il \u00e9tait au comble de la joie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1652.33,
    "end": 1660.512,
    "text": "La paillassine avait repris son costume de paysanne, et en croisant la cal\u00e8che d\u2019Albert elle avait lev\u00e9 son masque. Elle \u00e9tait charmante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1661.29,
    "end": 1664.732,
    "text": "Franz fit \u00e0 Albert ses compliments bien sinc\u00e8res."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1664.87,
    "end": 1667.68,
    "text": "Il les re\u00e7ut en homme \u00e0 qui ils sont dus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1667.69,
    "end": 1677.152,
    "text": "Il avait reconnu, disait-il, \u00e0 certains signes d\u2019\u00e9l\u00e9gance inimitable, que sa belle inconnue devait appartenir \u00e0 la plus haute aristocratie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1677.54,
    "end": 1681.248,
    "text": "Il \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 lui \u00e9crire le lendemain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1681.77,
    "end": 1691.872,
    "text": "Franz, tout en recevant cette confidence, remarqua qu\u2019Albert paraissait avoir quelque chose \u00e0 lui demander, et que cependant il h\u00e9sitait \u00e0 lui adresser cette demande."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1692.01,
    "end": 1700.576,
    "text": "Il insista, en lui d\u00e9clarant d\u2019avance qu\u2019il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 faire, au profit de son bonheur, tous les sacrifices qui seraient en son pouvoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1700.97,
    "end": 1706.21,
    "text": "Albert se fit prier tout juste le temps qu\u2019exigeait une amicale politesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1706.22,
    "end": 1714.53,
    "text": "puis enfin il avoua \u00e0 Franz qu\u2019il lui rendrait service en lui abandonnant pour le lendemain la cal\u00e8che \u00e0 lui tout seul."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1715.18,
    "end": 1721.44,
    "text": "Albert attribuait \u00e0 l\u2019absence de son ami l\u2019extr\u00eame bont\u00e9 qu\u2019avait eue la belle paysanne de soulever son masque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1721.7,
    "end": 1733.09,
    "text": "On comprend que Franz n\u2019\u00e9tait pas assez \u00e9go\u00efste pour arr\u00eater Albert au milieu d\u2019une aventure qui promettait \u00e0 la fois d\u2019\u00eatre si agr\u00e9able pour sa curiosit\u00e9 et si flatteuse pour son amour-propre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1734.25,
    "end": 1742.172,
    "text": "Il connaissait assez la parfaite indiscr\u00e9tion de son digne ami pour \u00eatre s\u00fbr qu\u2019il le tiendrait au courant des moindres d\u00e9tails de sa bonne fortune."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1742.31,
    "end": 1755.362,
    "text": "Et comme, depuis deux ou trois ans qu\u2019il parcourait l\u2019Italie en tous sens, il n\u2019avait jamais eu la chance m\u00eame d\u2019\u00e9baucher semblable intrigue pour son compte, Franz n\u2019\u00e9tait pas f\u00e2ch\u00e9 d\u2019apprendre comment les choses se passaient en pareil cas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1756.14,
    "end": 1762.658,
    "text": "Il promit donc \u00e0 Albert qu\u2019il se contenterait le lendemain de regarder le spectacle des fen\u00eatres du palais Rospoli."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1763.18,
    "end": 1767.006,
    "text": "En effet, le lendemain il vit passer et repasser Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1767.14,
    "end": 1773.66,
    "text": "Il avait un \u00e9norme bouquet que sans doute il avait charg\u00e9 d\u2019\u00eatre le porteur de son \u00e9p\u00eetre amoureuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1774.31,
    "end": 1785.698,
    "text": "Cette probabilit\u00e9 se chargea en certitude quand Franz revit le m\u00eame bouquet, remarquable par un cercle de cam\u00e9lias blancs, entre les mains d\u2019une charmante paillassine habill\u00e9e de satin rose."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1786.22,
    "end": 1790.426,
    "text": "Aussi le soir ce n\u2019\u00e9tait plus de la joie, c\u2019\u00e9tait du d\u00e9lire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1790.18,
    "end": 1794.908,
    "text": "Albert ne doutait pas que la belle inconnue ne lui r\u00e9pondit par la m\u00eame voie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1795.56,
    "end": 1806.042,
    "text": "Franz alla au-devant de ses d\u00e9sirs en lui disant que tout ce bruit le fatiguait, et qu\u2019il \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 employer la journ\u00e9e du lendemain \u00e0 revoir son album et \u00e0 prendre des notes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1807.08,
    "end": 1810.784,
    "text": "Au reste, Albert ne s\u2019\u00e9tait pas tromp\u00e9 dans ses pr\u00e9visions."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1811.05,
    "end": 1820.64,
    "text": "le lendemain au soir Franz le vit entrer d\u2019un seul bond dans sa chambre, secouant machinalement un carr\u00e9 de papier qu\u2019il tenait par un de ses angles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1821.29,
    "end": 1824.094,
    "text": "Eh bien, dit-il, m\u2019\u00e9tais-je tromp\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1824.36,
    "end": 1826.65,
    "text": "Elle a r\u00e9pondu ? s\u2019\u00e9cria Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1826.66,
    "end": 1827.808,
    "text": "Lisez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1828.33,
    "end": 1832.412,
    "text": "Ce mot fut prononc\u00e9 avec une intonation impossible \u00e0 rendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1832.55,
    "end": 1834.85,
    "text": "Franz prit le billet et lut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1835.5,
    "end": 1846.242,
    "text": "Mardi soir, \u00e0 sept heures, descendez de votre voiture en face de la via dei Pontefici, et suivez la paysanne romaine qui vous arrachera votre moccoletto."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1846.38,
    "end": 1856.61,
    "text": "Lorsque vous arriverez sur la premi\u00e8re marche de l\u2019\u00e9glise de San-Giacomo, ayez soin, pour qu\u2019elle puisse vous reconna\u00eetre, de nouer un ruban rose sur l\u2019\u00e9paule de votre costume de paillasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1856.62,
    "end": 1859.17,
    "text": "D\u2019ici l\u00e0 vous ne me verrez plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1859.3,
    "end": 1861.85,
    "text": "Constance et discr\u00e9tion."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1862.5,
    "end": 1875.802,
    "text": "Eh bien, dit-il \u00e0 Franz, lorsque celui-ci eut termin\u00e9 cette lecture, que pensez-vous de cela, cher ami ? Mais je pense, r\u00e9pondit Franz, que la chose prend tout le caract\u00e8re d\u2019une aventure fort agr\u00e9able."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1875.82,
    "end": 1881.822,
    "text": "C\u2019est mon avis aussi, dit Albert, et j\u2019ai grand peur que vous n\u2019alliez seul au bal du duc de Bracciano."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1881.96,
    "end": 1887.58,
    "text": "Franz et Albert avaient re\u00e7u le matin m\u00eame chacun une invitation du c\u00e9l\u00e8bre banquier romain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1887.59,
    "end": 1893.082,
    "text": "Prenez garde, mon cher Albert, dit Franz, toute l\u2019aristocratie sera chez le duc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1893.22,
    "end": 1899.866,
    "text": "Et si votre belle inconnue est v\u00e9ritablement de l\u2019aristocratie, elle ne pourra se dispenser d\u2019y para\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1900.26,
    "end": 1904.61,
    "text": "Qu\u2019elle y paraisse ou non, je maintiens mon opinion sur elle, continua Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1904.62,
    "end": 1906.27,
    "text": "Vous avez lu le billet ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1906.28,
    "end": 1907.17,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1907.18,
    "end": 1911.77,
    "text": "Vous savez la pauvre \u00e9ducation que re\u00e7oivent en Italie les femmes du mezzo cito ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1911.78,
    "end": 1913.824,
    "text": "On appelle ainsi la bourgeoisie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1914.09,
    "end": 1916.512,
    "text": "Oui, r\u00e9pondit encore Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1916.65,
    "end": 1922.906,
    "text": "Eh bien, relisez ce billet, examinez l\u2019\u00e9criture et cherchez-moi une faute ou de langue ou d\u2019orthographe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1923.3,
    "end": 1927.516,
    "text": "En effet, l\u2019\u00e9criture \u00e9tait charmante et l\u2019orthographe irr\u00e9prochable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1927.91,
    "end": 1932.38,
    "text": "Vous \u00eates pr\u00e9destin\u00e9, dit Franz \u00e0 Albert en lui rendant pour la seconde fois le billet."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1932.39,
    "end": 1938.778,
    "text": "Riez tant que vous voudrez, plaisantez tout \u00e0 votre aise, reprit Albert, je suis amoureux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1938.66,
    "end": 1950.814,
    "text": "Oh ! mon Dieu ! vous m\u2019effrayez ! s\u2019\u00e9cria Franz, et je vois que non seulement j\u2019irai seul au bal du duc de Bracciano, mais encore que je pourrais bien retourner seul \u00e0 Florence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1951.08,
    "end": 1958.366,
    "text": "Le fait est que si mon inconnue est aussi aimable qu\u2019elle est belle, je vous d\u00e9clare que je me fixe \u00e0 Rome pour six semaines au moins."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1958.12,
    "end": 1963.488,
    "text": "J\u2019adore Rome, et d\u2019ailleurs j\u2019ai toujours eu un go\u00fbt marqu\u00e9 pour l\u2019arch\u00e9ologie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1964.01,
    "end": 1972.45,
    "text": "Allons, encore une rencontre ou deux comme celle-l\u00e0, et je ne d\u00e9sesp\u00e8re pas de vous voir membre de l\u2019Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1972.58,
    "end": 1981.282,
    "text": "Sans doute Albert allait discuter s\u00e9rieusement ses droits au fauteuil acad\u00e9mique, mais on vint annoncer aux deux jeunes gens qu\u2019ils \u00e9taient servis."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1981.42,
    "end": 1986.14,
    "text": "Or, l\u2019amour chez Albert n\u2019\u00e9tait nullement contraire \u00e0 l\u2019app\u00e9tit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1986.28,
    "end": 1992.284,
    "text": "Il s\u2019empressa donc, ainsi que son ami, de se mettre \u00e0 table, quitte \u00e0 reprendre la discussion apr\u00e8s le d\u00eener."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1992.55,
    "end": 1997.64,
    "text": "Apr\u00e8s le d\u00eener, on annon\u00e7a le comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1997.442,
    "end": 1999.71,
    "text": "Depuis deux jours les jeunes gens ne l\u2019avaient pas aper\u00e7u."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1999.59,
    "end": 2004.04,
    "text": "Une affaire, avait dit ma\u00eetre Pastrini, l\u2019avait appel\u00e9 \u00e0 Civita-Vecchia."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2003.97,
    "end": 2008.412,
    "text": "Il \u00e9tait parti la veille au soir, et se trouvait de retour depuis une heure seulement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2008.55,
    "end": 2010.59,
    "text": "Le comte fut charmant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2010.34,
    "end": 2024.03,
    "text": "Soit qu\u2019il s\u2019observ\u00e2t, soit que l\u2019occasion n\u2019\u00e9veill\u00e2t point chez lui les fibres acrimonieuses que certaines circonstances avaient d\u00e9j\u00e0 fait r\u00e9sonner deux ou trois fois dans ses am\u00e8res paroles, il fut \u00e0 peu pr\u00e8s comme tout le monde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2024.04,
    "end": 2027.874,
    "text": "Cet homme \u00e9tait pour Franz une v\u00e9ritable \u00e9nigme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2028.01,
    "end": 2031.69,
    "text": "Le comte ne pouvait douter que le jeune voyageur ne l\u2019e\u00fbt reconnu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2031.492,
    "end": 2040.416,
    "text": "Et cependant, pas une seule parole, depuis leur nouvelle rencontre ne semblait indiquer dans sa bouche qu\u2019il se rappel\u00e2t l\u2019avoir vu ailleurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2040.81,
    "end": 2052.704,
    "text": "De son c\u00f4t\u00e9, quelque envie qu\u2019eut Franz de faire allusion \u00e0 leur premi\u00e8re entrevue, la crainte d\u2019\u00eatre d\u00e9sagr\u00e9able \u00e0 un homme qui l\u2019avait combl\u00e9, lui et son ami, de pr\u00e9venances, le retenait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2052.97,
    "end": 2056.286,
    "text": "Il continua donc de rester sur la m\u00eame r\u00e9serve que lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2056.68,
    "end": 2064.096,
    "text": "Il avait appris que les deux amis avaient voulu faire prendre une loge dans le th\u00e9\u00e2tre Argentina, et qu\u2019il leur avait r\u00e9pondu que tout \u00e9tait lou\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2063.85,
    "end": 2067.4,
    "text": "En cons\u00e9quence, il leur apportait la clef de la sienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2067.202,
    "end": 2070.88,
    "text": "Du moins c\u2019\u00e9tait le motif apparent de sa visite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2071.27,
    "end": 2083.55,
    "text": "Franz et Albert firent quelques difficult\u00e9s, all\u00e9guant la crainte de l\u2019en priver lui-m\u00eame, mais le comte leur r\u00e9pondit qu\u2019allant ce soir-l\u00e0 au th\u00e9\u00e2tre Palli, sa loge au th\u00e9\u00e2tre Argentina serait perdue s\u2019ils n\u2019en profitaient pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2084.97,
    "end": 2088.41,
    "text": "Cette assurance d\u00e9termina les deux amis \u00e0 accepter."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2088.42,
    "end": 2094.684,
    "text": "Franz s\u2019\u00e9tait peu \u00e0 peu habitu\u00e9 \u00e0 cette p\u00e2leur du comte qui l\u2019avait si fort frapp\u00e9 la premi\u00e8re fois qu\u2019il l\u2019avait vu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2094.95,
    "end": 2103.774,
    "text": "Il ne pouvait s\u2019emp\u00eacher de rendre justice \u00e0 la beaut\u00e9 de sa t\u00eate s\u00e9v\u00e8re, dont la p\u00e2leur \u00e9tait le seul d\u00e9faut ou peut-\u00eatre la principale qualit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2104.04,
    "end": 2117.21,
    "text": "V\u00e9ritable h\u00e9ros de Byron, Franz ne pouvait, nous ne dirons pas le voir, mais seulement songer \u00e0 lui sans qu\u2019il se repr\u00e9sent\u00e2t ce visage sombre sur les \u00e9paules de Manfred ou sous la toque de Lara."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2117.22,
    "end": 2125.914,
    "text": "Il avait ce pli du front qui indique la pr\u00e9sence incessante d\u2019une pens\u00e9e am\u00e8re, il avait ces yeux ardents qui lisent au plus profond des \u00e2mes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2126.06,
    "end": 2136.16,
    "text": "Il avait cette l\u00e8vre hautaine et moqueuse qui donne aux paroles qui s\u2019en \u00e9chappent ce caract\u00e8re particulier qui fait qu\u2019elles se gravent profond\u00e9ment dans la m\u00e9moire de ceux qui les \u00e9coutent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2136.42,
    "end": 2145.762,
    "text": "Le comte n\u2019\u00e9tait plus jeune. Il avait quarante ans au moins, et cependant on comprenait \u00e0 merveille qu\u2019il \u00e9tait fait pour l\u2019emporter sur les jeunes gens avec lesquels il se trouverait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2146.54,
    "end": 2155.358,
    "text": "En r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est que, par une derni\u00e8re ressemblance avec les h\u00e9ros fantastiques du po\u00e8te anglais, le comte semblait avoir le don de la fascination."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2155.88,
    "end": 2161.244,
    "text": "Albert ne tarissait pas sur le bonheur que lui et Franz avaient eu de rencontrer un pareil homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2161.51,
    "end": 2169.18,
    "text": "Franz \u00e9tait moins enthousiaste, et cependant il subissait l\u2019influence qu\u2019exerce tout homme sup\u00e9rieur sur l\u2019esprit de ceux qui l\u2019entourent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2169.32,
    "end": 2184.154,
    "text": "Il pensait \u00e0 ce projet qu\u2019avait d\u00e9j\u00e0 deux ou trois fois manifest\u00e9 le comte d\u2019aller \u00e0 Paris, et il ne doutait pas qu\u2019avec son caract\u00e8re excentrique, son visage caract\u00e9ris\u00e9 et sa fortune colossale le comte n\u2019y produisit le plus grand effet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2183.91,
    "end": 2188.638,
    "text": "Et cependant il ne d\u00e9sirait pas se trouver \u00e0 Paris quand il y viendrait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2189.16,
    "end": 2196.832,
    "text": "La soir\u00e9e se passa comme les soir\u00e9es se passent d\u2019habitude au th\u00e9\u00e2tre en Italie, non pas \u00e0 \u00e9couter les chanteurs, mais \u00e0 faire des visites et \u00e0 causer."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2196.97,
    "end": 2216.802,
    "text": "La comtesse G\u2026 voulait ramener la conversation sur le comte, mais Franz lui annon\u00e7a qu\u2019il avait quelque chose de beaucoup plus nouveau \u00e0 lui apprendre, et, malgr\u00e9 les d\u00e9monstrations de fausse modestie auxquelles se livra Albert, il raconta \u00e0 la comtesse le grand \u00e9v\u00e9nement qui, depuis trois jours, formait l\u2019objet de la pr\u00e9occupation des deux amis."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2218.22,
    "end": 2234.33,
    "text": "Comme ces intrigues ne sont pas rares en Italie, du moins s\u2019il faut en croire les voyageurs, la comtesse ne fit pas le moins du monde l\u2019incr\u00e9dule, et f\u00e9licita Albert sur les commencements d\u2019une aventure qui promettait de se terminer d\u2019une fa\u00e7on si satisfaisante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2234.6,
    "end": 2241.248,
    "text": "On se quitta en se promettant de se retrouver au bal du duc de Bracciano, auquel Rome enti\u00e8re \u00e9tait invit\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2241.77,
    "end": 2243.91,
    "text": "La dame au bouquet tint sa promesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2243.71,
    "end": 2248.924,
    "text": "ni le lendemain ni le surlendemain elle ne donna \u00e0 Albert signe d\u2019existence."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2248.68,
    "end": 2253.658,
    "text": "Enfin arriva le mardi, le dernier et le plus bruyant des jours du carnaval."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2254.18,
    "end": 2257.378,
    "text": "Le mardi, les th\u00e9\u00e2tres s\u2019ouvrent \u00e0 dix heures du matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2257.26,
    "end": 2260.83,
    "text": "Car, pass\u00e9 huit heures du soir, on entre dans le car\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2260.84,
    "end": 2275.93,
    "text": "Le mardi, tout ce qui, faute de temps, d\u2019argent ou d\u2019enthousiasme, n\u2019a pas pris part encore aux f\u00eates pr\u00e9c\u00e9dentes, se m\u00eale \u00e0 la bacchanale, se laisse entra\u00eener par l\u2019orgie, et apporte sa part de bruit et de mouvement au mouvement et au bruit g\u00e9n\u00e9ral."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2275.94,
    "end": 2294.746,
    "text": "Depuis deux heures jusqu\u2019\u00e0 cinq heures, Franz et Albert suivirent la file, \u00e9changeant des poign\u00e9es de confetti avec les voitures de la file oppos\u00e9e et les pi\u00e9tons qui circulaient entre les pieds des chevaux, entre les roues des carrosses, sans qu\u2019il surv\u00eent au milieu de cette affreuse cohue un seul accident, une seule dispute, une seule rixe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2294.5,
    "end": 2298.21,
    "text": "Les Italiens sont le peuple par excellence sous ce rapport."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2298.22,
    "end": 2301.41,
    "text": "Les f\u00eates sont pour eux de v\u00e9ritables f\u00eates."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2301.8,
    "end": 2312.926,
    "text": "L\u2019auteur de cette histoire, qui a habit\u00e9 l\u2019Italie cinq ou six ans, ne se rappelle pas avoir jamais vu une solennit\u00e9 troubl\u00e9e par un seul de ces \u00e9v\u00e9nements qui servent toujours de corollaire aux n\u00f4tres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2313.45,
    "end": 2316.87,
    "text": "Albert triomphait dans son costume de paillasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2316.544,
    "end": 2321.89,
    "text": "Il avait sur l\u2019\u00e9paule un n\u0153ud de ruban rose dont les extr\u00e9mit\u00e9s lui tombaient jusqu\u2019aux jarrets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2321.9,
    "end": 2328.032,
    "text": "Pour n\u2019amener aucune confusion entre lui et Franz celui-ci avait conserv\u00e9 son costume de paysan romain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2328.42,
    "end": 2332.766,
    "text": "Plus la journ\u00e9e s\u2019avan\u00e7ait, plus le tumulte devenait grand."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2332.52,
    "end": 2349.274,
    "text": "Il n\u2019y avait pas sur tous ces pav\u00e9s, dans toutes ces voitures, \u00e0 toutes ces fen\u00eatres, une bouche qui rest\u00e2t muette, un bras qui demeur\u00e2t oisif, c\u2019\u00e9tait v\u00e9ritablement un orage humain compos\u00e9 d\u2019un tonnerre de cris et d\u2019une gr\u00eale de drag\u00e9es, de bouquets, d\u2019\u0153ufs, d\u2019oranges, de fleurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2349.54,
    "end": 2360.674,
    "text": "\u00c0 trois heures, le bruit de boites tir\u00e9es \u00e0 la fois sur la place du Peuple et au palais de Venise, per\u00e7ant \u00e0 grand-peine cet horrible tumulte, annon\u00e7a que les courses allaient commencer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2361.06,
    "end": 2367.068,
    "text": "Les courses, comme les moccoli, sont un des \u00e9pisodes particuliers des derniers jours du carnaval."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2366.95,
    "end": 2375.776,
    "text": "Au bruit de ces boites, les voitures rompirent \u00e0 l\u2019instant m\u00eame leurs rangs et se r\u00e9fugi\u00e8rent chacune dans la rue transversale la plus proche de l\u2019endroit o\u00f9 elles se trouvaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2376.3,
    "end": 2388.45,
    "text": "Toutes ces \u00e9volutions se font, au reste, avec une inconcevable adresse et une merveilleuse rapidit\u00e9, et cela sans que la police se pr\u00e9occupe le moins du monde d\u2019assigner \u00e0 chacun son poste ou de tracer \u00e0 chacun sa route."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2388.71,
    "end": 2394.594,
    "text": "Les pi\u00e9tons se coll\u00e8rent contre les palais, puis on entendit un grand bruit de chevaux et de fourreaux de sabre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2394.86,
    "end": 2403.68,
    "text": "Une escouade de carabiniers sur quinze de front parcourait au galop et dans toute sa largeur la rue du Cours, qu\u2019elle balayait pour faire place aux barberi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2403.56,
    "end": 2411.486,
    "text": "Lorsque l\u2019escouade arriva au palais de Venise, le retentissement d\u2019une autre batterie de boites annon\u00e7a que la rue \u00e9tait libre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2411.24,
    "end": 2425.824,
    "text": "Presque aussit\u00f4t, au milieu d\u2019une clameur immense, universelle, inou\u00efe, on vit passer comme des ombres sept ou huit chevaux excit\u00e9s par les clameurs de trois cent mille personnes et par les ch\u00e2taignes de fer qui leur bondissent sur le dos."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2426.09,
    "end": 2429.148,
    "text": "Puis le canon du ch\u00e2teau Saint-Ange tira trois coups."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2429.8,
    "end": 2433.756,
    "text": "c\u2019\u00e9tait pour annoncer que le num\u00e9ro trois avait gagn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2434.02,
    "end": 2453.7,
    "text": "Aussit\u00f4t sans autre signal que celui-l\u00e0, les voitures se remirent en mouvement, refluant vers le Corso, d\u00e9bordant par toutes les rues comme des torrents un instant contenus qui se rejettent tous ensemble dans le lit du fleuve qu\u2019ils alimentent, et le flot immense reprit, plus rapide que jamais, son cours entre les deux rives de granit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2453.374,
    "end": 2457.69,
    "text": "Seulement un nouvel \u00e9l\u00e9ment de bruit et de mouvement s\u2019\u00e9tait encore m\u00eal\u00e9 \u00e0 cette foule."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2457.7,
    "end": 2460.38,
    "text": "les marchands de moccoli venaient d\u2019entrer en sc\u00e8ne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2460.39,
    "disabled": false,
    "end": 2474.722,
    "text": "Les moccoli ou moccoletti sont des bougies qui varient de grosseur, depuis le cierge pascal jusqu\u2019au rat de cave, et qui \u00e9veillent chez les acteurs de la grande sc\u00e8ne qui termine le carnaval romain deux pr\u00e9occupations oppos\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2474.8599999999997,
    "end": 2478.428,
    "text": "premi\u00e8rement celle de conserver allum\u00e9 son moccoletto."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2478.95,
    "end": 2483.02,
    "text": "deuxi\u00e8mement celle d\u2019\u00e9teindre le moccoletto des autres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2483.0499999999997,
    "end": 2486.21,
    "text": "Il en est du moccoletto comme de la vie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2486.63,
    "end": 2490.05,
    "text": "l\u2019homme n\u2019a encore trouv\u00e9 qu\u2019un moyen de la transmettre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2489.852,
    "end": 2495.456,
    "text": "Et ce moyen il le tient de Dieu. Mais il a d\u00e9couvert mille moyens de l\u2019\u00f4ter."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2495.21,
    "end": 2501.472,
    "text": "Il est vrai que pour cette supr\u00eame op\u00e9ration le diable lui est quelque peu venu en aide."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2501.61,
    "end": 2515.294,
    "text": "Le moccoletto s\u2019allume en l\u2019approchant d\u2019une lumi\u00e8re quelconque. Mais qui d\u00e9crira les mille moyens invent\u00e9s pour \u00e9teindre le moccoletto, les soufflets gigantesques, les \u00e9teignoirs monstres, les \u00e9ventails surhumains ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2515.56,
    "end": 2521.692,
    "text": "Chacun se h\u00e2ta donc d\u2019acheter des moccoletti, Franz et Albert comme les autres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2521.83,
    "end": 2524.1,
    "text": "La nuit s\u2019approchait rapidement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2523.774,
    "end": 2526.048,
    "text": "Et d\u00e9j\u00e0, au cri de. Moccoli !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2525.93,
    "end": 2533.344,
    "text": "R\u00e9p\u00e9t\u00e9 par les voix stridentes d\u2019un millier d\u2019industriels, deux ou trois \u00e9toiles commenc\u00e8rent \u00e0 briller au-dessus de la foule."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2533.74,
    "end": 2535.49,
    "text": "Ce fut comme signal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2535.164,
    "end": 2545.758,
    "text": "Au bout de dix minutes, cinquante mille lumi\u00e8res scintill\u00e8rent descendant du palais de Venise \u00e0 la place du Peuple, et remontant de la place du Peuple au palais de Venise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2545.64,
    "end": 2548.19,
    "text": "On e\u00fbt dit la f\u00eate des feux follets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2548.2,
    "end": 2552.03,
    "text": "On ne peut se faire une id\u00e9e de cet aspect si on ne l\u2019a pas vu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2552.04,
    "end": 2559.454,
    "text": "Supposez toutes les \u00e9toiles se d\u00e9tachant du ciel et venant se m\u00ealer sur la terre \u00e0 une danse insens\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2559.72,
    "end": 2566.746,
    "text": "Le tout accompagn\u00e9 de cris comme jamais oreille humaine n\u2019en a entendu sur le reste de la surface du globe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2567.14,
    "end": 2571.23,
    "text": "C\u2019est en ce moment surtout qu\u2019il n\u2019y a plus de distinction sociale."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2571.24,
    "end": 2578.906,
    "text": "Le facchino s\u2019attache au prince, le prince au Transt\u00e9v\u00e8re, le Transt\u00e9v\u00e8re au bourgeois chacun soufflant, \u00e9teignant, rallumant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2578.66,
    "end": 2587.488,
    "text": "Si le vieil \u00c9ole apparaissait en ce moment, il serait proclam\u00e9 roi des moccoli, et Aquilon h\u00e9ritier pr\u00e9somptif de la couronne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2587.37,
    "end": 2591.43,
    "text": "Cette course folle et flamboyante dura deux heures \u00e0 peu pr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2591.232,
    "end": 2598.754,
    "text": "La rue du Cours \u00e9tait \u00e9clair\u00e9e comme en plein jour, on distinguait les traits des spectateurs jusqu\u2019au troisi\u00e8me et quatri\u00e8me \u00e9tage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2599.02,
    "end": 2602.458,
    "text": "De cinq minutes en cinq minutes Albert tirait sa montre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2602.34,
    "end": 2604.764,
    "text": "Enfin elle marqua sept heures."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2605.03,
    "end": 2609.374,
    "text": "Les deux amis se trouvaient justement \u00e0 la hauteur de la via dei Pontefici."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2609.64,
    "end": 2613.344,
    "text": "Albert sauta \u00e0 bas de la cal\u00e8che, son moccoletto \u00e0 la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2614.25,
    "end": 2627.546,
    "text": "Deux ou trois masques voulurent s\u2019approcher de lui pour l\u2019\u00e9teindre ou le lui arracher, mais, en habile boxeur, Albert les envoya les uns apr\u00e8s les autres rouler \u00e0 dix pas de lui en continuant sa course vers l\u2019\u00e9glise de San-Giacomo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2627.94,
    "end": 2633.314,
    "text": "Les degr\u00e9s \u00e9taient charg\u00e9s de curieux et de masques qui luttaient \u00e0 qui s\u2019arracherait le flambeau des mains."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2633.58,
    "end": 2638.682,
    "text": "Franz suivait des yeux Albert, et le vit mettre le pied sur la premi\u00e8re marche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2638.82,
    "end": 2650.31,
    "text": "Puis presque aussit\u00f4t un masque, portant le costume bien connu de la paysanne au bouquet, allongea le bras, et, sans que cette fois il f\u00eet aucune r\u00e9sistance, lui enleva le moccoletto."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2650.24,
    "end": 2661.98,
    "text": "Franz \u00e9tait trop loin pour entendre les paroles qu\u2019ils \u00e9chang\u00e8rent, mais sans doute elles n\u2019eurent rien d\u2019hostile, car il vit s\u2019\u00e9loigner Albert et la paysanne bras dessus, bras dessous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2662.63,
    "end": 2668.378,
    "text": "Quelque temps il les suivit au milieu de la foule, mais \u00e0 la via Macello il les perdit de vue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2668.9,
    "end": 2680.65,
    "text": "Tout \u00e0 coup le son de la cloche qui donne le signal de la cl\u00f4ture du carnaval retentit, et au m\u00eame instant tous les moccoli s\u2019\u00e9teignirent comme par enchantement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2680.452,
    "end": 2683.996,
    "text": "On e\u00fbt dit qu\u2019une seule et immense bouff\u00e9e de vent avait tout an\u00e9anti."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2684.39,
    "end": 2687.836,
    "text": "Franz se trouva dans l\u2019obscurit\u00e9 la plus profonde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2687.59,
    "end": 2696.9,
    "text": "Du m\u00eame coup tous les cris cess\u00e8rent, comme si le souffle puissant qui avait emport\u00e9 les lumi\u00e8res emportait en m\u00eame temps le bruit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2696.83,
    "end": 2702.302,
    "text": "On n\u2019entendit plus que le roulement des carrosses qui ramenaient les masques chez eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2702.44,
    "end": 2706.784,
    "text": "On ne vit plus que les rares lumi\u00e8res qui brillaient derri\u00e8re les fen\u00eatres."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2707.05,
    "end": 2714.76,
    "text": "Le carnaval \u00e9tait fini."
  }
]