[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 1.478,
    "text": "Chapitre soixante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1.28,
    "end": 2.782,
    "text": "Le t\u00e9l\u00e9graphe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 3.432,
    "end": 13.894,
    "text": "Monsieur et Madame de Villefort apprirent, en rentrant chez eux, que Monsieur le comte de Monte-Cristo, qui \u00e9tait venu pour leur faire visite, avait \u00e9t\u00e9 introduit dans le salon, o\u00f9 il les attendait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 13.696,
    "end": 40.798,
    "text": "Madame de Villefort, trop \u00e9motionn\u00e9e pour entrer ainsi tout \u00e0 coup, passa par sa chambre \u00e0 coucher, tandis que le procureur du roi, plus s\u00fbr de lui-m\u00eame, s\u2019avan\u00e7a directement vers le salon. Mais si ma\u00eetre qu\u2019il f\u00fbt de ses sensations, si bien qu\u2019il s\u00fbt composer son visage, Monsieur de Villefort ne put si bien \u00e9carter le nuage de son front que le comte, dont le sourire brillait radieux, ne remarqu\u00e2t cet air sombre et r\u00eaveur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 40.808,
    "end": 50.91,
    "text": "Oh ! mon Dieu ! dit Monte-Cristo apr\u00e8s les premiers compliments, qu\u2019avez-vous donc, monsieur de Villefort ? et suis-je arriv\u00e9 au moment o\u00f9 vous dressiez quelque accusation un peu trop capitale ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 51.304,
    "end": 53.446,
    "text": "Villefort essaya de sourire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 53.248,
    "end": 57.414,
    "text": "Non, monsieur le comte, dit-il, il n\u2019y a d\u2019autre victime ici que moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 57.088,
    "end": 63.198,
    "text": "C\u2019est moi qui perds mon proc\u00e8s, et c\u2019est le hasard, l\u2019ent\u00eatement, la folie qui a lanc\u00e9 le r\u00e9quisitoire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 63.336,
    "end": 68.318,
    "text": "Que voulez-vous dire ? demanda Monte-Cristo avec un int\u00e9r\u00eat parfaitement jou\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 68.072,
    "end": 72.67,
    "text": "Vous est-il, en r\u00e9alit\u00e9, arriv\u00e9 quelque malheur grave ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 72.68,
    "end": 79.174,
    "text": "Oh ! monsieur le comte, dit Villefort avec un calme plein d\u2019amertume, cela ne vaut pas la peine d\u2019en parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 78.976,
    "end": 82.398,
    "text": "Presque rien, une simple perte d\u2019argent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 82.664,
    "end": 92.126,
    "text": "En effet, r\u00e9pondit Monte-Cristo, une perte d\u2019argent est peu de chose avec une fortune comme celle que vous poss\u00e9dez et avec un esprit philosophique et \u00e9lev\u00e9 comme l\u2019est le v\u00f4tre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 92.392,
    "end": 118.75,
    "text": "Aussi, r\u00e9pondit Villefort, n\u2019est-ce point la question d\u2019argent qui me pr\u00e9occupe, quoique, apr\u00e8s tout, neuf cent mille francs vaillent bien un regret, ou tout au moins un mouvement de d\u00e9pit. Mais je me blesse surtout de cette disposition du sort, du hasard, de la fatalit\u00e9, je ne sais comment nommer la puissance qui dirige le coup qui me frappe et qui renverse mes esp\u00e9rances de fortune et d\u00e9truit peut-\u00eatre l\u2019avenir de ma fille par le caprice d\u2019un vieillard tomb\u00e9 en enfance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 119.144,
    "end": 122.182,
    "text": "Eh ! mon Dieu ! qu\u2019est-ce donc ? s\u2019\u00e9cria le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 122.112,
    "end": 124.23,
    "text": "Neuf cent mille francs, avez-vous dit ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 123.904,
    "end": 129.63,
    "text": "Mais, en v\u00e9rit\u00e9, comme vous le dites, la somme m\u00e9rite d\u2019\u00eatre regrett\u00e9e, m\u00eame par un philosophe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 129.384,
    "end": 131.294,
    "text": "Et qui vous donne ce chagrin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 131.048,
    "disabled": false,
    "end": 133.598,
    "text": "Mon p\u00e8re, dont je vous ai parl\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 133.352,
    "end": 134.982,
    "text": "Monsieur Noirtier. Vraiment !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 134.982,
    "end": 143.832,
    "text": "Mais vous m\u2019aviez dit, ce me semble, qu\u2019il \u00e9tait en paralysie compl\u00e8te, et que toutes ses facult\u00e9s \u00e9taient an\u00e9anties ?"
  },
  {
    "begin": 143.72,
    "disabled": true,
    "end": 154.32,
    "text": "Oui, ses facult\u00e9s physiques, car il ne peut pas remuer, il ne peut point parler, et avec tout cela, cependant, il pense, il veut, il agit comme vous voyez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 156.008,
    "end": 163.422,
    "text": "Je le quitte il y a cinq minutes et, dans ce moment, il est occup\u00e9 \u00e0 dicter un testament \u00e0 deux notaires. Mais alors il a parl\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 163.304,
    "end": 166.238,
    "text": "Il a fait mieux, il s\u2019est fait comprendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 166.248,
    "end": 167.518,
    "text": "Comment cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 167.4,
    "end": 172.51,
    "text": "\u00c0 l\u2019aide du regard. Ses yeux ont continu\u00e9 de vivre, et vous voyez, ils tuent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 173.16,
    "end": 180.318,
    "text": "Mon ami, dit Madame de Villefort qui venait d\u2019entrer \u00e0 son tour, peut-\u00eatre vous exag\u00e9rez-vous la situation ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 180.328,
    "end": 182.878,
    "text": "Madame\u2026 dit le comte en s\u2019inclinant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 182.76,
    "end": 189.79,
    "text": "Madame de Villefort salua avec son plus gracieux sourire. Mais que me dit donc l\u00e0 Monsieur de Villefort ? demanda Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 189.544,
    "end": 199.262,
    "text": "Et quelle disgr\u00e2ce incompr\u00e9hensible ?\u2026 Incompr\u00e9hensible, c\u2019est le mot ! reprit le procureur du roi en haussant les \u00e9paules, un caprice de vieillard !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 199.4,
    "end": 202.59,
    "text": "Et il n\u2019y a pas moyen de le faire revenir sur cette d\u00e9cision ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 202.6,
    "end": 205.406,
    "text": "Si fait, dit Madame de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 205.16,
    "end": 213.318,
    "text": "Et il d\u00e9pend m\u00eame de mon mari que ce testament, au lieu d\u2019\u00eatre fait au d\u00e9triment de Valentine, soit fait au contraire en sa faveur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 213.248,
    "end": 225.502,
    "text": "Le comte, voyant que les deux \u00e9poux commen\u00e7aient \u00e0 parler par paraboles, prit l\u2019air distrait, et regarda avec l\u2019attention la plus profonde et l\u2019approbation la plus marqu\u00e9e \u00c9douard qui versait de l\u2019encre dans l\u2019abreuvoir des oiseaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 226.024,
    "end": 236.254,
    "text": "Ma ch\u00e8re, dit Villefort r\u00e9pondant \u00e0 sa femme, vous savez que j\u2019aime peu me poser chez moi en patriarche, et que je n\u2019ai jamais cru que le sort de l\u2019univers d\u00e9pend\u00eet d\u2019un signe de ma t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 236.392,
    "end": 247.774,
    "text": "Cependant il importe que mes d\u00e9cisions soient respect\u00e9es dans ma famille, et que la folie d\u2019un vieillard et le caprice d\u2019un enfant ne renversent pas un projet arr\u00eat\u00e9 dans mon esprit depuis de longues ann\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 247.912,
    "end": 254.174,
    "text": "Le baron d\u2019\u00c9pinay \u00e9tait mon ami vous le savez, et une alliance avec son fils \u00e9tait des plus convenables."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 254.952,
    "end": 268.894,
    "text": "Vous croyez, dit Madame de Villefort, que Valentine est d\u2019accord avec lui ?\u2026 En effet, elle a toujours \u00e9t\u00e9 oppos\u00e9e \u00e0 ce mariage, et je ne serais pas \u00e9tonn\u00e9e que tout ce que nous venons de voir et d\u2019entendre ne soit l\u2019ex\u00e9cution d\u2019un plan concert\u00e9 entre eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 269.8,
    "end": 275.038,
    "text": "Madame, dit Villefort, on ne renonce pas ainsi croyez-moi, \u00e0 une fortune de neuf cent mille francs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 275.432,
    "end": 279.646,
    "text": "Elle renoncerait au monde, monsieur, puisqu\u2019il y a un an elle voulait entrer dans un couvent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 280.296,
    "end": 285.15,
    "text": "N\u2019importe, reprit de Villefort, je dis que ce mariage doit se faire, madame !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 285.8,
    "end": 290.886,
    "text": "Malgr\u00e9 la volont\u00e9 de votre p\u00e8re ? dit Madame de Villefort, attaquant une autre corde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 290.56,
    "end": 292.446,
    "text": "c\u2019est bien grave !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 292.84,
    "end": 298.334,
    "text": "Monte-Cristo faisait semblant de ne point \u00e9couter, et ne perdait point un mot de ce qui se disait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 299.24,
    "end": 310.342,
    "text": "Madame, reprit Villefort, je puis dire que j\u2019ai toujours respect\u00e9 mon p\u00e8re, parce qu\u2019au sentiment naturel de la descendance se joignait chez moi la conscience de sa sup\u00e9riorit\u00e9 morale."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 310.016,
    "end": 325.726,
    "text": "Parce qu\u2019enfin un p\u00e8re est sacr\u00e9 \u00e0 deux titres, sacr\u00e9 comme notre cr\u00e9ateur, sacr\u00e9 comme notre ma\u00eetre. Mais aujourd\u2019hui je dois renoncer \u00e0 reconna\u00eetre une intelligence dans le vieillard qui, sur un simple souvenir de haine pour le p\u00e8re, poursuit ainsi le fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 325.864,
    "end": 330.718,
    "text": "Il serait donc ridicule \u00e0 moi de conformer ma conduite \u00e0 ses caprices."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 330.728,
    "end": 334.174,
    "text": "Je continuerai d\u2019avoir le plus grand respect pour monsieur Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 334.312,
    "end": 344.414,
    "text": "Je subirai sans me plaindre la punition p\u00e9cuniaire qu\u2019il m\u2019inflige, mais je resterai immuable dans ma volont\u00e9, et le monde appr\u00e9ciera de quel c\u00f4t\u00e9 \u00e9tait la saine raison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 344.936,
    "end": 356.958,
    "text": "En cons\u00e9quence, je marierai ma fille au baron Franz d\u2019\u00c9pinay, parce que ce mariage est, \u00e0 mon sens, bon et honorable, et qu\u2019en d\u00e9finitive je veux marier ma fille \u00e0 qui me pla\u00eet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 357.48,
    "end": 362.974,
    "text": "Eh quoi ! dit le comte, dont le procureur du roi avait constamment sollicit\u00e9 l\u2019approbation du regard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 363.24,
    "end": 371.294,
    "text": "Eh quoi ! monsieur Noirtier d\u00e9sh\u00e9rite, dites-vous, Mademoiselle Valentine, parce qu\u2019elle va \u00e9pouser Monsieur le baron Franz d\u2019\u00c9pinay ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 371.56,
    "end": 374.622,
    "text": "Eh ! mon Dieu ! oui ! oui, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 374.504,
    "end": 378.438,
    "text": "Voil\u00e0 la raison, dit Villefort en haussant les \u00e9paules."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 378.368,
    "end": 381.534,
    "text": "La raison visible du moins, ajouta Madame de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 381.544,
    "end": 383.454,
    "text": "La raison r\u00e9elle, madame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 383.464,
    "end": 385.502,
    "text": "Croyez-moi, je connais mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 386.024,
    "end": 388.702,
    "text": "Con\u00e7oit-on cela ? r\u00e9pondit la jeune femme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 388.584,
    "end": 392.798,
    "text": "En quoi, je vous le demande, Monsieur d\u2019\u00c9pinay d\u00e9pla\u00eet-il plus qu\u2019un autre \u00e0 monsieur Noirtier ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 393.192,
    "end": 401.374,
    "text": "En effet, dit le comte, j\u2019ai connu monsieur Franz d\u2019\u00c9pinay, le fils du g\u00e9n\u00e9ral de Quenelle, n\u2019est-ce pas, qui a \u00e9t\u00e9 fait baron d\u2019\u00c9pinay par le roi Charles dix ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 401.128,
    "end": 403.806,
    "text": "Justement, reprit Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 404.072,
    "end": 407.774,
    "text": "Eh bien, mais c\u2019est un jeune homme charmant, ce me semble !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 407.912,
    "end": 411.87,
    "text": "Aussi n\u2019est-ce qu\u2019un pr\u00e9texte, j\u2019en suis certaine, dit Madame de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 411.624,
    "end": 414.046,
    "text": "Les vieillards sont tyrans de leurs affections."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 414.184,
    "end": 416.862,
    "text": "Monsieur Noirtier ne veut pas que sa petite-fille se marie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 417.0,
    "end": 421.726,
    "text": "Mais, dit Monte-Cristo, ne connaissez-vous pas une cause \u00e0 cette haine ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 421.992,
    "end": 424.158,
    "text": "Eh ! mon Dieu ! qui peut savoir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 424.68,
    "end": 427.358,
    "text": "Quelque antipathie politique peut-\u00eatre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 427.368,
    "end": 435.55,
    "text": "En effet, mon p\u00e8re et le p\u00e8re de Monsieur d\u2019\u00c9pinay ont v\u00e9cu dans des temps orageux dont je n\u2019ai vu que les derniers jours, dit Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 436.072,
    "end": 439.646,
    "text": "Votre p\u00e8re n\u2019\u00e9tait-il pas bonapartiste ? demanda Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 439.528,
    "end": 442.846,
    "text": "Je crois me rappeler que vous m\u2019avez dit quelque chose comme cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 442.856,
    "end": 457.182,
    "text": "Mon p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 jacobin avant toutes choses, reprit Villefort, emport\u00e9 par son \u00e9motion hors des bornes de la prudence, et la robe de s\u00e9nateur que Napol\u00e9on lui avait jet\u00e9e sur les \u00e9paules ne faisait que d\u00e9guiser le vieil homme, mais sans l\u2019avoir chang\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 457.576,
    "end": 462.942,
    "text": "Quand mon p\u00e8re conspirait, ce n\u2019\u00e9tait pas pour l\u2019Empereur, c\u2019\u00e9tait contre les Bourbons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 463.336,
    "end": 478.558,
    "text": "Car mon p\u00e8re avait cela de terrible en lui, qu\u2019il n\u2019a jamais combattu pour les utopies irr\u00e9alisables, mais pour les choses possibles, et qu\u2019il a appliqu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ussite de ces choses possibles ces terribles th\u00e9ories de la Montagne, qui ne reculaient devant aucun moyen."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 478.696,
    "end": 486.366,
    "text": "Eh bien, dit Monte-Cristo, voyez-vous, c\u2019est cela, monsieur Noirtier et Monsieur d\u2019\u00c9pinay se seront rencontr\u00e9s sur le sol de la politique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 486.76,
    "end": 501.342,
    "text": "Monsieur le g\u00e9n\u00e9ral d\u2019\u00c9pinay, quoique ayant servi sous Napol\u00e9on, n\u2019avait-il pas au fond du c\u0153ur gard\u00e9 des sentiments royalistes, et n\u2019est-ce pas le m\u00eame qui fut assassin\u00e9 un soir sortant d\u2019un club napol\u00e9onien, o\u00f9 on l\u2019avait attir\u00e9 dans l\u2019esp\u00e9rance de trouver en lui un fr\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 501.992,
    "end": 505.438,
    "text": "Villefort regarda le comte presque avec terreur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 505.704,
    "end": 508.254,
    "text": "Est-ce que je me trompe ? dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 508.264,
    "end": 512.71,
    "text": "Non pas, monsieur, dit Madame de Villefort, et c\u2019est bien cela, au contraire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 512.512,
    "end": 522.846,
    "text": "Et c\u2019est justement \u00e0 cause de ce que vous venez de dire que, pour voir s\u2019\u00e9teindre de vieilles haines, Monsieur de Villefort avait eu l\u2019id\u00e9e de faire aimer deux enfants dont les p\u00e8res s\u2019\u00e9taient ha\u00efs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 523.112,
    "end": 529.63,
    "text": "Id\u00e9e sublime ! dit Monte-Cristo, id\u00e9e pleine de charit\u00e9 et \u00e0 laquelle le monde devait applaudir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 529.896,
    "end": 535.134,
    "text": "En effet, c\u2019\u00e9tait beau de voir Mademoiselle Noirtier de Villefort s\u2019appeler Madame Franz d\u2019\u00c9pinay."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 535.784,
    "end": 549.086,
    "text": "Villefort tressaillit et regarda Monte-Cristo comme s\u2019il e\u00fbt voulu lire au fond de son c\u0153ur l\u2019intention qui avait dict\u00e9 les paroles qu\u2019il venait de prononcer. Mais le comte garda le bienveillant sourire st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 sur ses l\u00e8vres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 548.84,
    "end": 555.614,
    "text": "Et cette fois encore, malgr\u00e9 la profondeur de son regard, le procureur du roi ne vit pas au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9piderme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 555.88,
    "end": 565.982,
    "text": "Aussi, reprit Villefort, quoique ce soit un grand malheur pour Valentine que de perdre la fortune de son grand-p\u00e8re, je ne crois pas cependant que pour cela le mariage manque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 565.864,
    "end": 569.542,
    "text": "Je ne crois pas que Monsieur d\u2019\u00c9pinay recule devant cet \u00e9chec p\u00e9cuniaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 569.472,
    "end": 575.966,
    "text": "Il verra que je vaux peut-\u00eatre mieux que la somme, moi qui la sacrifie au d\u00e9sir de lui tenir ma parole."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 575.848,
    "end": 585.438,
    "text": "Il calculera que Valentine d\u2019ailleurs, est riche du bien de sa m\u00e8re, administr\u00e9 par Monsieur et Madame de Saint-M\u00e9ran, ses a\u00efeuls maternels, qui la ch\u00e9rissent tous deux tendrement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 585.32,
    "end": 591.174,
    "text": "Et qui valent bien qu\u2019on les aime et qu\u2019on les soigne comme Valentine a fait pour monsieur Noirtier, dit Madame de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 590.848,
    "end": 600.03,
    "text": "D\u2019ailleurs, ils vont venir \u00e0 Paris dans un mois au plus, et Valentine, apr\u00e8s un tel affront, sera dispens\u00e9e de s\u2019enterrer comme elle l\u2019a fait jusqu\u2019ici aupr\u00e8s de monsieur Noirtier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 600.424,
    "end": 625.502,
    "text": "Le comte \u00e9coutait avec complaisance la voix discordante de ces amours-propres bless\u00e9s et de ces int\u00e9r\u00eats meurtris. Mais il me semble, dit Monte-Cristo apr\u00e8s un instant de silence, et je vous demande pardon d\u2019avance de ce que je vais dire, il me semble que si monsieur Noirtier d\u00e9sh\u00e9rite Mademoiselle de Villefort, coupable de se vouloir marier avec un jeune homme dont il a d\u00e9test\u00e9 le p\u00e8re, il n\u2019a pas le m\u00eame tort \u00e0 reprocher \u00e0 ce cher \u00c9douard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 626.024,
    "end": 630.75,
    "text": "N\u2019est-ce pas, monsieur ? s\u2019\u00e9cria Madame de Villefort avec une intonation impossible \u00e0 d\u00e9crire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 630.504,
    "end": 633.694,
    "text": "n\u2019est-ce pas que c\u2019est injuste, odieusement injuste ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 633.704,
    "end": 644.19,
    "text": "Ce pauvre \u00c9douard, il est aussi bien le petit-fils de monsieur Noirtier que Valentine, et cependant si Valentine n\u2019avait pas d\u00fb \u00e9pouser monsieur Franz, monsieur Noirtier lui laissait tout son bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 644.2,
    "end": 655.454,
    "text": "Et de plus, enfin, \u00c9douard porte le nom de la famille, ce qui n\u2019emp\u00eache pas que, m\u00eame en supposant que Valentine soit effectivement d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9e par son grand-p\u00e8re, elle sera encore trois fois plus riche que lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 655.464,
    "end": 658.398,
    "text": "Ce coup port\u00e9, le comte \u00e9couta et ne parla plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 658.664,
    "end": 670.942,
    "text": "Tenez, reprit Villefort, tenez, monsieur le comte, cessons, je vous prie, de nous entretenir de ces mis\u00e8res de famille, oui c\u2019est vrai, ma fortune va grossir le revenu des pauvres, qui sont aujourd\u2019hui les v\u00e9ritables riches."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 671.592,
    "end": 676.702,
    "text": "Oui, mon p\u00e8re m\u2019aura frustr\u00e9 d\u2019un espoir l\u00e9gitime, et cela sans raison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 676.712,
    "end": 680.926,
    "text": "Mais, moi, j\u2019aurai agi comme un homme de sens, comme un homme de c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 681.32,
    "end": 688.35,
    "text": "Monsieur d\u2019\u00c9pinay, \u00e0 qui j\u2019avais promis le revenu de cette somme, le recevra, duss\u00e9-je m\u2019imposer les plus cruelles privations."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 688.872,
    "end": 700.638,
    "text": "Cependant, reprit Madame de Villefort, revenant \u00e0 la seule id\u00e9e qui murmur\u00e2t sans cesse au fond de son c\u0153ur, peut-\u00eatre vaudrait-il mieux que l\u2019on confi\u00e2t cette m\u00e9saventure \u00e0 Monsieur d\u2019\u00c9pinay, et qu\u2019il rend\u00eet lui-m\u00eame sa parole."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 701.032,
    "end": 703.838,
    "text": "Oh ! ce serait un grand malheur ! s\u2019\u00e9cria Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 703.976,
    "end": 706.654,
    "text": "Un grand malheur ? r\u00e9p\u00e9ta Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 707.048,
    "end": 709.854,
    "text": "Sans doute, reprit Villefort en se radoucissant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 709.864,
    "end": 714.846,
    "text": "Un mariage manqu\u00e9, m\u00eame pour des raisons d\u2019argent jette de la d\u00e9faveur sur une jeune fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 714.984,
    "end": 723.166,
    "text": "Puis, d\u2019anciens bruits, que je voulais \u00e9teindre, reprendraient de la consistance. Mais non, il n\u2019en sera rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 723.048,
    "end": 729.182,
    "text": "Monsieur d\u2019\u00c9pinay, s\u2019il est honn\u00eate homme, se verra encore plus engag\u00e9 par l\u2019exh\u00e9r\u00e9dation de Valentine qu\u2019auparavant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 729.064,
    "end": 734.43,
    "text": "Autrement il agirait donc dans un simple but d\u2019avarice. non, c\u2019est impossible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 735.08,
    "end": 739.526,
    "text": "Je pense comme Monsieur de Villefort dit Monte-Cristo en fixant son regard sur Madame de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 739.456,
    "end": 752.862,
    "text": "Et si j\u2019\u00e9tais assez de ses amis pour me permettre de lui donner un conseil, je l\u2019inviterais, puisque Monsieur d\u2019\u00c9pinay va revenir, \u00e0 ce que l\u2019on m\u2019a dit du moins, \u00e0 nouer cette affaire si fortement qu\u2019elle ne se p\u00fbt d\u00e9nouer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 752.872,
    "end": 758.238,
    "text": "J\u2019engagerais enfin une partie dont l\u2019issue doit \u00eatre si honorable pour Monsieur de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 758.504,
    "end": 764.126,
    "text": "Ce dernier se leva, transport\u00e9 d\u2019une joie visible, tandis que sa femme p\u00e2lissait l\u00e9g\u00e8rement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 764.648,
    "end": 773.982,
    "text": "Bien, dit-il, voil\u00e0 tout ce que je demandais et je me pr\u00e9vaudrai de l\u2019opinion d\u2019un conseiller tel que vous dit-il en tendant la main \u00e0 Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 773.992,
    "end": 779.102,
    "text": "Ainsi donc que tout le monde ici consid\u00e8re ce qui arrive aujourd\u2019hui comme non avenu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 779.112,
    "end": 780.87,
    "text": "Il n\u2019y a rien de chang\u00e9 \u00e0 nos projets."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 780.8,
    "end": 788.958,
    "text": "Monsieur, dit le comte, le monde tout injuste qu\u2019il est, vous saura, je vous en r\u00e9ponds gr\u00e9 de votre r\u00e9solution."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 788.84,
    "end": 803.55,
    "text": "Vos amis en seront fiers et Monsieur d\u2019\u00c9pinay, d\u00fbt-il prendre Mademoiselle de Villefort sans dot, ce qui ne saurait \u00eatre, sera charm\u00e9 d\u2019entrer dans une famille o\u00f9 l\u2019on sait s\u2019\u00e9lever \u00e0 la hauteur de tels sacrifices pour tenir sa parole et remplir son devoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 804.072,
    "end": 808.158,
    "text": "En disant ces mots, le comte s\u2019\u00e9tait lev\u00e9 et s\u2019appr\u00eatait \u00e0 partir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 808.296,
    "end": 811.59,
    "text": "Vous nous quittez, monsieur le comte ? dit Madame de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 811.392,
    "end": 816.094,
    "text": "J\u2019y suis forc\u00e9, madame, je venais seulement vous rappeler votre promesse pour samedi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 815.976,
    "end": 818.526,
    "text": "Craigniez-vous que nous ne l\u2019oubliassions ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 818.536,
    "end": 834.27,
    "text": "Vous \u00eates trop bonne, madame. Mais Monsieur de Villefort a de si graves et parfois de si urgentes occupations\u2026 Mon mari a donn\u00e9 sa parole, monsieur, dit Madame de Villefort, vous venez de voir qu\u2019il la tient quand il a tout \u00e0 perdre, \u00e0 plus forte raison quand il a tout \u00e0 gagner."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 835.432,
    "end": 840.03,
    "text": "Et, demanda Villefort, est-ce \u00e0 votre maison des Champs-\u00c9lys\u00e9es que la r\u00e9union a lieu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 839.784,
    "end": 845.15,
    "text": "Non pas, dit Monte-Cristo, et c\u2019est ce qui rend encore votre d\u00e9vouement plus m\u00e9ritoire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 844.904,
    "end": 846.534,
    "text": "c\u2019est \u00e0 la campagne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 846.464,
    "end": 847.966,
    "text": "\u00c0 la campagne ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 848.104,
    "end": 848.99,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 848.872,
    "end": 852.062,
    "text": "Et o\u00f9 cela ? pr\u00e8s de Paris, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 851.816,
    "end": 855.006,
    "text": "Aux portes, \u00e0 une demi-heure de la barri\u00e8re, \u00e0 Auteuil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 855.784,
    "end": 858.078,
    "text": "\u00c0 Auteuil ! s\u2019\u00e9cria Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 858.088,
    "end": 864.454,
    "text": "Ah ! c\u2019est vrai, madame m\u2019a dit que vous demeuriez \u00e0 Auteuil, puisque c\u2019est chez vous qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 864.256,
    "end": 865.886,
    "text": "Et \u00e0 quel endroit d\u2019Auteuil ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 866.024,
    "end": 867.55,
    "text": "Rue de la Fontaine !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 867.944,
    "end": 871.262,
    "text": "Rue de la Fontaine ! reprit Villefort d\u2019une voix \u00e9trangl\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 871.272,
    "end": 872.926,
    "text": "Et \u00e0 quel num\u00e9ro ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 873.064,
    "end": 874.59,
    "text": "Au num\u00e9rovingt-huit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 874.856,
    "end": 879.838,
    "text": "Mais, s\u2019\u00e9cria Villefort, c\u2019est donc \u00e0 vous que l\u2019on a vendu la maison de Monsieur de Saint-M\u00e9ran ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 880.36,
    "end": 883.294,
    "text": "Monsieur de Saint-M\u00e9ran ? demanda Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 883.176,
    "end": 886.366,
    "text": "Cette maison appartenait-elle donc \u00e0 Monsieur de Saint-M\u00e9ran ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 886.76,
    "end": 891.614,
    "text": "Oui, reprit Madame de Villefort, et croyez-vous une chose, monsieur le comte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 891.368,
    "end": 892.51,
    "text": "Laquelle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 892.264,
    "end": 894.558,
    "text": "Vous trouvez cette maison jolie, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 894.312,
    "end": 895.966,
    "text": "Charmante."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 895.72,
    "end": 898.91,
    "text": "Eh bien, mon mari n\u2019a jamais voulu l\u2019habiter."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 900.072,
    "end": 906.078,
    "text": "Oh ! reprit Monte-Cristo, en v\u00e9rit\u00e9, monsieur, c\u2019est une pr\u00e9vention dont je ne me rends pas compte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 906.216,
    "end": 919.39,
    "text": "Je n\u2019aime pas Auteuil, monsieur, r\u00e9pondit le procureur du roi, en faisant un effort sur lui-m\u00eame. Mais je ne serai pas assez malheureux, je l\u2019esp\u00e8re, dit avec inqui\u00e9tude Monte-Cristo, pour que cette antipathie me prive du bonheur de vous recevoir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 919.784,
    "end": 927.454,
    "text": "Non, monsieur le comte\u2026 j\u2019esp\u00e8re bien\u2026 croyez que je ferai tout ce que je pourrai, balbutia Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 927.848,
    "end": 931.678,
    "text": "Oh ! r\u00e9pondit Monte-Cristo, je n\u2019admets pas d\u2019excuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 931.56,
    "end": 946.27,
    "text": "Samedi, \u00e0 six heures, je vous attends, et si vous ne veniez pas, je croirais, que sais-je, moi ? qu\u2019il y a sur cette maison inhabit\u00e9e depuis plus de vingt ans quelque lugubre tradition, quelque sanglante l\u00e9gende."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 946.92,
    "end": 950.366,
    "text": "J\u2019irai, monsieur le comte, j\u2019irai, dit vivement Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 950.504,
    "end": 952.798,
    "text": "Merci, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 952.936,
    "end": 956.382,
    "text": "Maintenant il faut que vous me permettiez de prendre cong\u00e9 de vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 956.264,
    "end": 966.622,
    "text": "En effet, vous avez dit que vous \u00e9tiez forc\u00e9 de nous quitter, monsieur le comte, dit Madame de Villefort, et vous alliez m\u00eame, je crois, nous dire pour quoi faire, quand vous vous \u00eates interrompu pour passer \u00e0 une autre id\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 966.632,
    "end": 971.998,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, madame, dit Monte-Cristo, je ne sais si j\u2019oserai vous dire o\u00f9 je vais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 972.008,
    "end": 974.43,
    "text": "Bah ! dites toujours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 975.464,
    "end": 982.238,
    "text": "Je vais, en v\u00e9ritable badaud que je suis, visiter une chose qui m\u2019a bien souvent fait r\u00eaver des heures enti\u00e8res."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 982.12,
    "end": 983.39,
    "text": "Laquelle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 983.656,
    "end": 985.286,
    "text": "Un t\u00e9l\u00e9graphe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 984.96,
    "end": 987.87,
    "text": "Ma foi tant pis, voil\u00e0 le mot l\u00e2ch\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 987.752,
    "end": 991.07,
    "text": "Un t\u00e9l\u00e9graphe ! r\u00e9p\u00e9ta Madame de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 991.208,
    "end": 993.758,
    "text": "Eh mon Dieu, oui, un t\u00e9l\u00e9graphe."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 993.512,
    "end": 1023.97,
    "text": "J\u2019ai vu parfois au bout d\u2019un chemin, sur un tertre, par un beau soleil, se lever ces bras noirs et pliants pareils aux pattes d\u2019un immense col\u00e9opt\u00e8re, et jamais ce ne fut sans \u00e9motion, je vous jure, car je pensais que ces signes bizarres fendant l\u2019air avec pr\u00e9cision, et portant \u00e0 trois cents lieues la volont\u00e9 inconnue d\u2019un homme assis devant une table, \u00e0 un autre homme assis \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la ligne devant une autre table, se dessinaient sur le gris du nuage ou sur l\u2019azur du ciel, par la seule force du vouloir de ce chef tout-puissant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1023.98,
    "end": 1030.368,
    "text": "je croyais alors aux g\u00e9nies, aux sylphes, aux gnomes, aux pouvoirs occultes enfin, et je riais."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1030.89,
    "end": 1069.276,
    "text": "Or, jamais l\u2019envie ne m\u2019\u00e9tait venue de voir de pr\u00e8s ces gros insectes au ventre blanc, aux pattes noires et maigres, car je craignais de trouver sous leurs ailes de pierre le petit g\u00e9nie humain, bien gourm\u00e9, bien p\u00e9dant, bien bourr\u00e9 de science, de cabale ou de sorcellerie. Mais voil\u00e0 qu\u2019un beau matin j\u2019ai appris que le moteur de chaque t\u00e9l\u00e9graphe \u00e9tait un pauvre diable d\u2019employ\u00e9 \u00e0 douze cents francs par an, occup\u00e9 tout le jour \u00e0 regarder, non pas le ciel comme l\u2019astronome, non pas l\u2019eau comme le p\u00eacheur, non pas le paysage comme un cerveau vide, mais bien l\u2019insecte au ventre blanc, aux pattes noires, son correspondant, plac\u00e9 \u00e0 quelque quatre ou cinq lieues de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1069.67,
    "end": 1082.588,
    "text": "Alors je me suis senti pris d\u2019un d\u00e9sir curieux de voir de pr\u00e8s cette chrysalide vivante et d\u2019assister \u00e0 la com\u00e9die que du fond de sa coque elle donne \u00e0 cette autre chrysalide, en tirant les uns apr\u00e8s les autres quelques bouts de ficelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1082.98,
    "end": 1084.506,
    "text": "Et vous allez l\u00e0 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1084.26,
    "end": 1085.408,
    "text": "J\u2019y vais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1085.29,
    "end": 1086.94,
    "text": "\u00c0 quel t\u00e9l\u00e9graphe ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1086.7,
    "end": 1089.756,
    "text": "\u00c0 celui du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur ou de l\u2019Observatoire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1089.51,
    "end": 1098.588,
    "text": "Oh ! non pas, je trouverais l\u00e0 des gens qui voudraient me forcer de comprendre des choses que je veux ignorer, et qui m\u2019expliqueraient malgr\u00e9 moi un myst\u00e8re qu\u2019ils ne connaissent pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1098.47,
    "end": 1102.53,
    "text": "Peste ! je veux garder les illusions que j\u2019ai encore sur les insectes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1102.332,
    "end": 1105.886,
    "text": "C\u2019est bien assez d\u2019avoir d\u00e9j\u00e0 perdu celles que j\u2019avais sur les hommes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1105.64,
    "end": 1111.11,
    "text": "Je n\u2019irai donc ni au t\u00e9l\u00e9graphe du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, ni au t\u00e9l\u00e9graphe de l\u2019Observatoire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1110.782,
    "end": 1117.154,
    "text": "Ce qu\u2019il me faut, c\u2019est le t\u00e9l\u00e9graphe en plein champ, pour y trouver le pur bonhomme p\u00e9trifi\u00e9 dans sa tour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1117.42,
    "end": 1120.476,
    "text": "Vous \u00eates un singulier grand seigneur, dit Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1120.23,
    "end": 1125.728,
    "text": "Quelle ligne me conseillez-vous d\u2019\u00e9tudier ? Mais la plus occup\u00e9e \u00e0 cette heure."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1125.61,
    "end": 1127.776,
    "text": "Bon ! celle d\u2019Espagne, alors ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1127.53,
    "end": 1128.796,
    "text": "Justement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1128.81,
    "end": 1136.09,
    "text": "Voulez-vous une lettre du ministre pour qu\u2019on vous explique\u2026 Mais non, dit Monte-Cristo, puisque je vous dis, au contraire, que je n\u2019y veux rien comprendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1136.1,
    "end": 1146.594,
    "text": "Du moment o\u00f9 j\u2019y comprendrai quelque chose, il n\u2019y aura plus de t\u00e9l\u00e9graphe, il n\u2019y aura plus qu\u2019un signe de monsieur Duch\u00e2tel ou de Monsieur de Montalivet, transmis au pr\u00e9fet de Bayonne et travesti en deux mots grecs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1146.86,
    "end": 1153.378,
    "text": "[Grec] C\u2019est la b\u00eate aux pattes noires et le mot effrayant que je veux conserver dans toute leur puret\u00e9 et dans toute ma v\u00e9n\u00e9ration."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1153.26,
    "end": 1156.96,
    "text": "Allez donc, car dans deux heures il fera nuit, et vous ne verrez plus rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1156.97,
    "end": 1159.266,
    "text": "Diable, vous m\u2019effrayez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1159.02,
    "end": 1160.672,
    "text": "Quel est le plus proche ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1160.94,
    "end": 1162.59,
    "text": "Sur la route de Bayonne ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1162.6,
    "end": 1165.282,
    "text": "Oui, va pour la route de Bayonne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1165.42,
    "end": 1167.068,
    "text": "C\u2019est celui de Ch\u00e2tillon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1167.08,
    "end": 1168.86,
    "text": "Et apr\u00e8s celui de Ch\u00e2tillon ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1168.87,
    "end": 1171.298,
    "text": "Celui de la tour de Montlh\u00e9ry, je crois."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1171.18,
    "end": 1173.342,
    "text": "Merci, au revoir !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1173.48,
    "end": 1175.904,
    "text": "Samedi je vous raconterai mes impressions."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1176.17,
    "end": 1192.08,
    "text": "\u00c0 la porte, le comte se trouva avec les deux notaires qui venaient de d\u00e9sh\u00e9riter Valentine, et qui se retiraient enchant\u00e9s d\u2019avoir fait un acte qui ne pouvait manquer de leur faire grand honneur."
  }
]