[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.014,
    "text": "Chapitre trente-quatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1.896,
    "end": 3.294,
    "text": "Apparition."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3.432,
    "end": 20.19,
    "text": "Franz avait trouv\u00e9 un terme moyen pour qu\u2019Albert arriv\u00e2t au Colis\u00e9e sans passer devant aucune ruine antique, et par cons\u00e9quent sans que les pr\u00e9parations graduelles \u00f4tassent au colosse une seule coud\u00e9e de ses gigantesques proportions."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 20.84,
    "end": 33.63,
    "text": "C\u2019\u00e9tait de suivre la via Sistinia, de couper \u00e0 angle droit devant Sainte-Marie-Majeure, et d\u2019arriver par la via Urbana et San Pietro in Vincoli jusqu\u2019\u00e0 la via del Colosseo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 34.664,
    "end": 37.854,
    "text": "Cet itin\u00e9raire offrait d\u2019ailleurs un autre avantage."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 37.608,
    "end": 50.142,
    "text": "c\u2019\u00e9tait celui de ne distraire en rien Franz de l\u2019impression produite sur lui par l\u2019histoire qu\u2019avait racont\u00e9e ma\u00eetre Pastrini, et dans laquelle se trouvait m\u00eal\u00e9 son myst\u00e9rieux amphitryon de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 50.408,
    "end": 61.662,
    "text": "Aussi s\u2019\u00e9tait-il accoud\u00e9 dans son coin et \u00e9tait-il retomb\u00e9 dans ces mille interrogatoires sans fin qu\u2019il s\u2019\u00e9tait faits \u00e0 lui-m\u00eame et dont pas un ne lui avait donn\u00e9 une r\u00e9ponse satisfaisante."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 62.184,
    "end": 66.526,
    "text": "Une chose, au reste, lui avait encore rappel\u00e9 son ami Simbad le marin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 66.408,
    "end": 71.646,
    "text": "c\u2019\u00e9taient ces myst\u00e9rieuses relations entre les brigands et les matelots."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 72.04,
    "end": 91.614,
    "text": "Ce qu\u2019avait dit ma\u00eetre Pastrini du refuge que trouvait Vampa sur les barques des p\u00e9cheurs et des contrebandiers rappelait \u00e0 Franz ces deux bandits corses qu\u2019il avait trouv\u00e9s soupant avec l\u2019\u00e9quipage du petit yacht, lequel s\u2019\u00e9tait d\u00e9tourn\u00e9 de son chemin et avait abord\u00e9 \u00e0 Porto-Vecchio, dans le seul but de les remettre \u00e0 terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 91.88,
    "end": 108.51,
    "text": "Le nom que se donnait son h\u00f4te de Monte-Cristo, prononc\u00e9 par son h\u00f4te de l\u2019h\u00f4tel d\u2019Espagne, lui prouvait qu\u2019il jouait le m\u00eame r\u00f4le philanthropique sur les c\u00f4tes de Piombino, de Civita-Vecchia, d\u2019Ostie et de Ga\u00ebte que sur celles de Corse, de Toscane et d\u2019Espagne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 109.16,
    "end": 139.998,
    "text": "Et comme lui-m\u00eame, autant que pouvait se le rappeler Franz, avait parl\u00e9 de Tunis et de Palerme, c\u2019\u00e9tait une preuve qu\u2019il embrassait un cercle de relations assez \u00e9tendu. Mais si puissantes que fussent sur l\u2019esprit du jeune homme toutes ces r\u00e9flexions, elles s\u2019\u00e9vanouirent \u00e0 l\u2019instant o\u00f9 il vit s\u2019\u00e9lever devant lui le spectre sombre et gigantesque du Colis\u00e9e, \u00e0 travers les ouvertures duquel la lune projetait ces longs et p\u00e2les rayons qui tombent des yeux des fant\u00f4mes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 141.032,
    "end": 144.094,
    "text": "La voiture arr\u00eata \u00e0 quelques pas de la Mesa Sudans."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 144.36,
    "end": 146.654,
    "text": "Le cocher vint ouvrir la porti\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 146.92,
    "end": 154.59,
    "text": "Les deux jeunes gens saut\u00e8rent \u00e0 bas de la voiture et se trouv\u00e8rent en face d\u2019un cic\u00e9rone qui semblait sortir de dessous terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 155.368,
    "end": 159.582,
    "text": "Comme celui de l\u2019h\u00f4tel les avait suivis, cela leur en faisait deux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 160.232,
    "end": 184.798,
    "text": "Impossible, au reste, d\u2019\u00e9viter \u00e0 Rome ce luxe des guides outre le cic\u00e9rone g\u00e9n\u00e9ral qui s\u2019empare de vous au moment o\u00f9 vous mettez le pied sur le seuil de la porte de l\u2019h\u00f4tel, et qui ne vous abandonne plus que le jour o\u00f9 vous mettez le pied hors de la ville, il y a encore un cic\u00e9rone sp\u00e9cial attach\u00e9 \u00e0 chaque monument, et je dirai presque \u00e0 chaque fraction du monument."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 185.576,
    "end": 194.502,
    "text": "Qu\u2019on juge donc si l\u2019on doit manquer de ciceroni au Colosseo, c\u2019est-\u00e0-dire au monument par excellence, qui faisait dire \u00e0 Martial."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 194.304,
    "end": 201.566,
    "text": "Que Memphis cesse de nous vanter les barbares miracles de ses pyramides, que l\u2019on ne chante plus les merveilles de Babylone."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 201.704,
    "end": 211.166,
    "text": "Tout doit c\u00e9der devant l\u2019immense travail de l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre des C\u00e9sars, toutes les voix de la renomm\u00e9e doivent se r\u00e9unir pour vanter ce monument."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 211.56,
    "end": 216.67,
    "text": "Franz et Albert n\u2019essay\u00e8rent point de se soustraire \u00e0 la tyrannie cic\u00e9ronienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 216.68,
    "end": 225.118,
    "text": "Au reste, cela serait d\u2019autant plus difficile que ce sont les guides seulement qui ont le droit de parcourir le monument avec des torches."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 225.0,
    "end": 231.518,
    "text": "Ils ne firent donc aucune r\u00e9sistance, et se livr\u00e8rent pieds et poings li\u00e9s \u00e0 leurs conducteurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 232.04,
    "end": 251.614,
    "text": "Franz connaissait cette promenade pour l\u2019avoir faite dix fois d\u00e9j\u00e0. Mais comme son compagnon, plus novice, mettait pour la premi\u00e8re fois le pied dans le monument de Flavius Vespasien, je dois l\u2019avouer \u00e0 sa louange, malgr\u00e9 le caquetage ignorant de ses guides, il \u00e9tait fortement impressionn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 253.032,
    "end": 268.638,
    "text": "C\u2019est qu\u2019en effet on n\u2019a aucune id\u00e9e, quand on ne l\u2019a pas vue, de la majest\u00e9 d\u2019une pareille ruine, dont toutes les proportions sont doubl\u00e9es encore par la myst\u00e9rieuse clart\u00e9 de cette lune m\u00e9ridionale dont les rayons semblent un cr\u00e9puscule d\u2019Occident."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 268.776,
    "end": 303.582,
    "text": "Aussi \u00e0 peine Franz le penseur eut-il fait cent pas sous les portiques int\u00e9rieurs, qu\u2019abandonnant Albert \u00e0 ses guides, qui ne voulaient pas renoncer au droit imprescriptible de lui faire voir dans tous leurs d\u00e9tails la Fosse des Lions, la Loge des Gladiateurs, le Podium des C\u00e9sars, il prit un escalier \u00e0 moiti\u00e9 ruin\u00e9 et, leur laissant continuer leur route sym\u00e9trique, il alla tout simplement s\u2019asseoir \u00e0 l\u2019ombre d\u2019une colonne, en face d\u2019une \u00e9chancrure qui lui permettait d\u2019embrasser le g\u00e9ant de granit dans toute sa majestueuse \u00e9tendue."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 303.72,
    "end": 341.342,
    "text": "Franz \u00e9tait l\u00e0 depuis un quart d\u2019heure \u00e0 peu pr\u00e8s, perdu, comme je l\u2019ai dit, dans l\u2019ombre d\u2019une colonne, occup\u00e9 \u00e0 regarder Albert, qui, accompagn\u00e9 de ses deux porteurs de torches, venait de sortir d\u2019un vomitorium plac\u00e9 \u00e0 l\u2019autre extr\u00e9mit\u00e9 du Colis\u00e9e, et lesquels, pareils \u00e0 des ombres qui suivent un feu follet, descendaient de gradin en gradin vers les places r\u00e9serv\u00e9es aux vestales, lorsqu\u2019il lui sembla entendre rouler dans les profondeurs du monument une pierre d\u00e9tach\u00e9e de l\u2019escalier situ\u00e9 en face de celui qu\u2019il venait de prendre pour arriver \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 il \u00e9tait assis."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 342.12,
    "end": 348.126,
    "text": "Ce n\u2019est pas chose rare sans doute qu\u2019une pierre qui se d\u00e9tache sous le pied du temps et va rouler dans l\u2019ab\u00eeme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 348.264,
    "end": 362.462,
    "text": "Mais, cette fois, il lui semblait que c\u2019\u00e9tait aux pieds d\u2019un homme que la pierre avait c\u00e9d\u00e9 et qu\u2019un bruit de pas arrivait jusqu\u2019\u00e0 lui, quoique celui qui l\u2019occasionnait f\u00eet tout ce qu\u2019il put pour l\u2019assourdir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 362.984,
    "end": 382.558,
    "text": "En effet, au bout d\u2019un instant, un homme parut sortant graduellement de l\u2019ombre \u00e0 mesure qu\u2019il montait l\u2019escalier, dont l\u2019orifice, situ\u00e9 en face de Franz, \u00e9tait \u00e9clair\u00e9 par la lune, mais dont les degr\u00e9s, \u00e0 mesure qu\u2019on les descendait, s\u2019enfon\u00e7aient dans l\u2019obscurit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 383.208,
    "end": 410.718,
    "text": "Ce pouvait \u00eatre un voyageur comme lui, pr\u00e9f\u00e9rant une m\u00e9ditation solitaire au bavardage insignifiant de ses guides, et par cons\u00e9quent son apparition n\u2019avait rien qui p\u00fbt le surprendre. Mais \u00e0 l\u2019h\u00e9sitation avec laquelle il monta les derni\u00e8res marches, \u00e0 la fa\u00e7on dont, arriv\u00e9 sur la plate-forme, il s\u2019arr\u00eata et parut \u00e9couter, il \u00e9tait \u00e9vident qu\u2019il \u00e9tait venu l\u00e0 dans un but particulier et qu\u2019il attendait quelqu\u2019un."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 411.752,
    "end": 418.27,
    "text": "Par un mouvement instinctif, Franz s\u2019effa\u00e7a le plus qu\u2019il put derri\u00e8re la colonne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 418.664,
    "end": 431.198,
    "text": "\u00c0 dix pieds du sol o\u00f9 ils se trouvaient tous deux, la vo\u00fbte \u00e9tait enfonc\u00e9e, et une ouverture ronde, pareille \u00e0 celle d\u2019un puits, permettait d\u2019apercevoir le ciel tout constell\u00e9 d\u2019\u00e9toiles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 431.976,
    "end": 456.798,
    "text": "Autour de cette ouverture, qui donnait peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 depuis des centaines d\u2019ann\u00e9es passage aux rayons de la lune, poussaient des broussailles dont les vertes et fr\u00eales d\u00e9coupures se d\u00e9tachaient en vigueur sur l\u2019azur mat du firmament, tandis que de grandes lianes et de puissants jets de lierre pendaient de cette terrasse sup\u00e9rieure et se balan\u00e7aient sous la vo\u00fbte, pareils \u00e0 des cordages flottants."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 457.576,
    "end": 474.334,
    "text": "Le personnage dont l\u2019arriv\u00e9e myst\u00e9rieuse avait attir\u00e9 l\u2019attention de Franz \u00e9tait plac\u00e9 dans une demi-teinte qui ne lui permettait pas de distinguer ses traits, mais qui cependant n\u2019\u00e9tait pas assez obscure pour l\u2019emp\u00eacher de d\u00e9tailler son costume."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 475.368,
    "end": 488.542,
    "text": "il \u00e9tait envelopp\u00e9 d\u2019un grand manteau brun dont un des pans, rejet\u00e9 sur son \u00e9paule gauche, lui cachait le bas du visage, tandis que son chapeau \u00e0 larges bords en couvrait la partie sup\u00e9rieure."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 489.064,
    "end": 501.854,
    "text": "L\u2019extr\u00e9mit\u00e9 seule de ses v\u00eatements se trouvait \u00e9clair\u00e9e par la lumi\u00e8re oblique qui passait par l\u2019ouverture, et qui permettait de distinguer un pantalon noir encadrant coquettement une botte vernie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 502.376,
    "end": 510.022,
    "text": "Cet homme appartenait \u00e9videmment, sinon \u00e0 l\u2019aristocratie, du moins \u00e0 la haute soci\u00e9t\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 509.824,
    "end": 520.03,
    "text": "Il \u00e9tait l\u00e0 depuis quelques minutes et commen\u00e7ait \u00e0 donner des signes visibles d\u2019impatience, lorsqu\u2019un l\u00e9ger bruit se fit entendre sur la terrasse sup\u00e9rieure."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 521.32,
    "end": 534.494,
    "text": "Au m\u00eame instant une ombre parut intercepter la lumi\u00e8re, un homme apparut \u00e0 l\u2019orifice de l\u2019ouverture, plongea son regard per\u00e7ant dans les t\u00e9n\u00e8bres, et aper\u00e7ut l\u2019homme au manteau."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 535.016,
    "end": 547.934,
    "text": "Aussit\u00f4t il saisit une poign\u00e9e de ces lianes pendantes et de ces lierres flottants, se laissa glisser, et, arriv\u00e9 \u00e0 trois ou quatre pieds du sol sauta l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 548.584,
    "end": 552.542,
    "text": "Celui-ci avait le costume d\u2019un Transt\u00e9v\u00e8re complet."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 552.424,
    "end": 557.15,
    "text": "Excusez-moi, Excellence, dit-il en dialecte romain, je vous ai fait attendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 557.288,
    "end": 560.862,
    "text": "Cependant, je ne suis en retard que de quelques minutes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 560.872,
    "end": 563.55,
    "text": "Dix heures viennent de sonner \u00e0 Saint-Jean-de-Latran."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 564.2,
    "end": 570.462,
    "text": "C\u2019est moi qui \u00e9tais en avance et non vous qui \u00e9tiez en retard, r\u00e9pondit l\u2019\u00e9tranger dans le plus pur toscan."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 570.728,
    "end": 572.894,
    "text": "Ainsi pas de c\u00e9r\u00e9monie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 573.51,
    "end": 580.702,
    "text": "d\u2019ailleurs m\u2019eussiez-vous fait attendre, que je me serais bien dout\u00e9 que c\u2019\u00e9tait par quelque motif ind\u00e9pendant de votre volont\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 581.096,
    "end": 588.126,
    "text": "Et vous auriez eu raison, Excellence, je viens du ch\u00e2teau Saint-Ange, et j\u2019ai eu toutes les peines du monde \u00e0 parler \u00e0 Beppo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 588.136,
    "end": 589.79,
    "text": "Qu\u2019est-ce que Beppo ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 589.928,
    "end": 597.598,
    "text": "Beppo est un employ\u00e9 de la prison, \u00e0 qui je fais une petite rente pour savoir ce qui se passe dans l\u2019int\u00e9rieur du ch\u00e2teau de Sa Saintet\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 597.608,
    "end": 601.822,
    "text": "Ah ! ah ! je vois que vous \u00eates homme de pr\u00e9caution, mon cher !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 602.088,
    "end": 605.79,
    "text": "Que voulez-vous, Excellence ! on ne sait pas ce qui peut arriver."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 605.8,
    "end": 610.398,
    "text": "Peut-\u00eatre moi aussi serai-je un jour pris au filet comme ce pauvre Peppino."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 610.408,
    "end": 613.854,
    "text": "Et aurai-je besoin d\u2019un rat pour ronger quelques mailles de ma prison."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 614.248,
    "end": 616.542,
    "text": "Bref, qu\u2019avez-vous appris ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 617.32,
    "end": 623.326,
    "text": "Il y aura deux ex\u00e9cutions mardi \u00e0 deux heures comme c\u2019est l\u2019habitude \u00e0 Rome lors des ouvertures des grandes f\u00eates."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 623.848,
    "end": 631.134,
    "text": "Un condamn\u00e9 sera mazzolato, c\u2019est un mis\u00e9rable qui a tu\u00e9 un pr\u00eatre qui l\u2019avait \u00e9lev\u00e9, et qui ne m\u00e9rite aucun int\u00e9r\u00eat."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 631.4,
    "end": 637.662,
    "text": "L\u2019autre sera decapitato, et celui-l\u00e0, c\u2019est le pauvre Peppino."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 638.312,
    "end": 651.334,
    "text": "Que voulez-vous, mon cher, vous inspirez une si grande terreur, non seulement au gouvernement pontifical mais encore aux royaumes voisins qu\u2019on veut absolument faire un exemple. Mais Peppino ne fait pas m\u00eame partie de ma bande."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 651.264,
    "end": 655.71,
    "text": "C\u2019est un pauvre berger qui n\u2019a commis d\u2019autre crime que de nous fournir des vivres."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 656.232,
    "end": 659.422,
    "text": "Ce qui le constitue parfaitement votre complice."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 659.688,
    "end": 663.006,
    "text": "Aussi, voyez qu\u2019on a des \u00e9gards pour lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 663.144,
    "end": 670.174,
    "text": "au lieu de l\u2019assommer, comme vous le serez, si jamais on vous met la main dessus, on se contentera de le guillotiner."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 670.44,
    "end": 676.702,
    "text": "Au reste, cela variera les plaisirs du peuple, et il y aura spectacle pour tous les go\u00fbts."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 677.352,
    "end": 683.102,
    "text": "Sans compter celui que je lui m\u00e9nage et auquel il ne s\u2019attend pas, reprit le Transt\u00e9v\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 683.624,
    "end": 692.83,
    "text": "Mon cher ami, permettez-moi de vous dire, reprit l\u2019homme au manteau, que vous me paraissez tout dispos\u00e9 \u00e0 faire quelque sottise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 694.632,
    "end": 700.382,
    "text": "Je suis dispos\u00e9 \u00e0 tout pour emp\u00eacher l\u2019ex\u00e9cution du pauvre diable qui est dans l\u2019embarras pour m\u2019avoir servi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 700.392,
    "end": 706.654,
    "text": "Par la Madone ! je me regarderai comme un l\u00e2che, si je ne faisais pas quelque chose pour ce brave gar\u00e7on."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 707.048,
    "end": 708.446,
    "text": "Et que ferez-vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 708.584,
    "end": 720.99,
    "text": "Je placerai une vingtaine d\u2019hommes autour de l\u2019\u00e9chafaud, et, au moment o\u00f9 on l\u2019am\u00e8nera, au signal que je donnerai, nous nous \u00e9lancerons le poignard au poing sur l\u2019escorte, et nous l\u2019enl\u00e8verons."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 721.896,
    "end": 727.774,
    "text": "Cela me para\u00eet fort chanceux, et je crois d\u00e9cid\u00e9ment que mon projet vaut mieux que le v\u00f4tre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 728.04,
    "end": 730.334,
    "text": "Et quel est votre projet, Excellence ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 730.984,
    "end": 738.91,
    "text": "Je donnerai dix mille piastres \u00e0 quelqu\u2019un que je sais, et qui obtiendra que l\u2019ex\u00e9cution de Peppino soit remise \u00e0 l\u2019ann\u00e9e prochaine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 739.176,
    "end": 748.126,
    "text": "Puis, dans le courant de l\u2019ann\u00e9e, je donnerai mille autres piastres \u00e0 un autre quelqu\u2019un que je sais encore, et le ferai \u00e9vader de prison."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 748.776,
    "end": 750.558,
    "text": "\u00cates-vous s\u00fbr de r\u00e9ussir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 750.696,
    "end": 754.142,
    "text": "Pardieu ! dit en fran\u00e7ais l\u2019homme au manteau."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 754.28,
    "end": 757.086,
    "text": "Pla\u00eet-il ? demanda le Transt\u00e9v\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 757.736,
    "end": 768.478,
    "text": "Je dis, mon cher, que j\u2019en ferai plus \u00e0 moi seul avec mon or que vous et tous vos gens avec leurs poignards, leurs pistolets, leurs carabines et leurs tromblons."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 768.616,
    "end": 770.782,
    "text": "Laissez-moi donc faire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 771.398,
    "end": 776.926,
    "text": "\u00c0 merveille. Mais si vous \u00e9chouez, nous nous tiendrons toujours pr\u00eats."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 777.32,
    "end": 783.198,
    "text": "Tenez-vous toujours pr\u00eats, si c\u2019est votre plaisir mais soyez certain que j\u2019aurai sa gr\u00e2ce."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 783.72,
    "end": 786.27,
    "text": "C\u2019est apr\u00e8s-demain mardi, faites-y attention."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 786.536,
    "end": 788.318,
    "text": "Vous n\u2019avez plus que demain."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 788.84,
    "end": 802.0,
    "text": "Eh bien, mais le jour se compose de vingt-quatre heures, chaque heure se compose de soixante minutes, chaque minute de soixante secondes. En quatre-vingt-six mille quatre cents secondes on fait bien des choses."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 802.408,
    "end": 805.5980000000001,
    "text": "Si vous avez r\u00e9ussi, Excellence, comment le saurons-nous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 805.6080000000001,
    "end": 807.488,
    "text": "C\u2019est bien simple."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 807.296,
    "end": 809.95,
    "text": "J\u2019ai lou\u00e9 les trois derni\u00e8res fen\u00eatres du caf\u00e9 Rospoli."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 809.96,
    "end": 819.934,
    "text": "Si j\u2019ai obtenu le sursis, les deux fen\u00eatres du coin seront tendues en damas jaune mais celle du milieu sera tendue en damas blanc avec une croix rouge."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 820.072,
    "end": 821.342,
    "text": "\u00c0 merveille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 821.48,
    "end": 824.67,
    "text": "Et par qui ferez-vous passer la gr\u00e2ce ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 825.448,
    "end": 829.022,
    "text": "Envoyez-moi un de vos hommes d\u00e9guis\u00e9 en p\u00e9nitent et je la lui donnerai."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 829.288,
    "end": 837.086,
    "text": "Gr\u00e2ce \u00e0 son costume, il arrivera jusqu\u2019au pied de l\u2019\u00e9chafaud et remettra la bulle au chef de la confr\u00e9rie, qui la remettra au bourreau."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 836.968,
    "end": 840.286,
    "text": "En attendant, faites savoir cette nouvelle \u00e0 Peppino."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 840.168,
    "end": 846.302,
    "text": "Qu\u2019il n\u2019aille pas mourir de peur ou devenir fou, ce qui serait cause que nous aurions fait pour lui une d\u00e9pense inutile."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 846.824,
    "end": 853.47,
    "text": "\u00c9coutez, Excellence, dit le paysan, je vous suis bien d\u00e9vou\u00e9, et vous en \u00eates convaincu, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 853.608,
    "end": 855.262,
    "text": "Je l\u2019esp\u00e8re, au moins."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 855.528,
    "end": 863.198,
    "text": "Eh bien, si vous sauvez Peppino ce sera plus que du d\u00e9vouement \u00e0 l\u2019avenir, ce sera de l\u2019ob\u00e9issance."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 864.104,
    "end": 877.662,
    "text": "Fais attention \u00e0 ce que tu dis l\u00e0, mon cher ! je te le rappellerai peut-\u00eatre un jour, car peut-\u00eatre un jour moi aussi, j\u2019aurai besoin de toi\u2026 Eh bien, alors, Excellence, vous me trouverez \u00e0 l\u2019heure du besoin comme je vous aurai trouv\u00e9 \u00e0 cette m\u00eame heure."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 877.672,
    "end": 882.374,
    "text": "Alors, fussiez-vous \u00e0 l\u2019autre bout du monde, vous n\u2019aurez qu\u2019\u00e0 m\u2019\u00e9crire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 882.304,
    "end": 889.182,
    "text": "Fais cela, et je le ferai, foi de\u2026 Chut ! dit l\u2019inconnu, j\u2019entends du bruit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 889.96,
    "end": 892.894,
    "text": "Ce sont des voyageurs qui visitent le Colis\u00e9e aux flambeaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 892.904,
    "end": 895.07,
    "text": "Il est inutile qu\u2019ils nous trouvent ensemble."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 894.952,
    "end": 897.374,
    "text": "Ces mouchards de guides pourraient vous reconna\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 897.512,
    "end": 910.046,
    "text": "Et, si honorable que soit votre amiti\u00e9, mon cher ami, si on nous savait li\u00e9s comme nous le sommes, cette liaison, j\u2019en ai bien peur, me ferait perdre quelque peu de mon cr\u00e9dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 910.184,
    "end": 912.35,
    "text": "Ainsi, si vous avez le sursis ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 912.488,
    "end": 916.446,
    "text": "La fen\u00eatre du milieu tendue en damas avec une croix rouge."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 916.84,
    "end": 919.774,
    "text": "Si vous ne l\u2019avez pas ?\u2026 Trois tentures jaunes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 919.784,
    "end": 929.886,
    "text": "Et alors ?\u2026 Alors, mon cher ami, jouez du poignard tout \u00e0 votre aise, je vous le permets, et je serai l\u00e0 pour vous voir faire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 930.536,
    "end": 934.75,
    "text": "Adieu, Excellence, je compte sur vous, comptez sur moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 936.04,
    "end": 949.598,
    "text": "\u00c0 ces mots le Transt\u00e9v\u00e8re disparut par l\u2019escalier, tandis que l\u2019inconnu, se couvrant plus que jamais le visage de son manteau, passa \u00e0 deux pas de Franz et descendit dans l\u2019ar\u00e8ne par les gradins ext\u00e9rieurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 950.12,
    "end": 954.974,
    "text": "Une seconde apr\u00e8s, Franz entendit son nom retentir sous les vo\u00fbtes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 955.112,
    "end": 957.15,
    "text": "c\u2019\u00e9tait Albert qui l\u2019appelait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 957.16,
    "end": 969.182,
    "text": "Il attendit pour r\u00e9pondre que les deux hommes fussent \u00e9loign\u00e9s, ne se souciant pas de leur apprendre qu\u2019ils avaient eu un t\u00e9moin qui, s\u2019il n\u2019avait pas vu leur visage, n\u2019avait pas perdu un mot de leur entretien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 969.832,
    "end": 988.766,
    "text": "Dix minutes apr\u00e8s, Franz roulait vers l\u2019h\u00f4tel d\u2019Espagne, \u00e9coutant avec une distraction fort impertinente la savante dissertation qu\u2019Albert faisait, d\u2019apr\u00e8s Pline et Calpurnius, sur les filets garnis de pointes de fer qui emp\u00eachaient les animaux f\u00e9roces de s\u2019\u00e9lancer sur les spectateurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 990.056,
    "end": 992.478,
    "text": "Il le laissait aller sans le contredire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 992.616,
    "end": 999.906,
    "text": "Il avait h\u00e2te de se trouver seul pour penser sans distraction \u00e0 ce qui venait de se passer devant lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1000.3,
    "end": 1010.522,
    "text": "De ces deux hommes, l\u2019un lui \u00e9tait certainement \u00e9tranger, et c\u2019\u00e9tait la premi\u00e8re fois qu\u2019il le voyait et l\u2019entendait, mais il n\u2019en \u00e9tait pas ainsi de l\u2019autre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1010.66,
    "end": 1028.322,
    "text": "Et, quoique Franz n\u2019e\u00fbt pas distingu\u00e9 son visage constamment enseveli dans l\u2019ombre ou cach\u00e9 par son manteau, les accents de cette voix l\u2019avaient trop frapp\u00e9 la premi\u00e8re fois qu\u2019il les avait entendus pour qu\u2019ils pussent jamais retentir devant lui sans qu\u2019il les reconn\u00fbt."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1028.46,
    "end": 1039.842,
    "text": "Il y avait surtout dans les intonations railleuses quelque chose de strident et de m\u00e9tallique qui l\u2019avait fait tressaillir dans les ruines du Colis\u00e9e comme dans la grotte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1040.74,
    "end": 1048.01,
    "text": "Aussi \u00e9tait-il bien convaincu que cet homme n\u2019\u00e9tait autre que Simbad le marin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1047.684,
    "end": 1058.782,
    "text": "Aussi, en toute autre circonstance, la curiosit\u00e9 que lui avait inspir\u00e9e cet homme e\u00fbt \u00e9t\u00e9 si grande qu\u2019il se serait fait reconna\u00eetre \u00e0 lui, mais dans cette occasion."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1058.92,
    "end": 1069.79,
    "text": "La conversation qu\u2019il venait d\u2019entendre \u00e9tait trop intime pour qu\u2019il ne f\u00fbt pas retenu par la crainte tr\u00e8s sens\u00e9e que son apparition ne lui serait pas agr\u00e9able."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1071.21,
    "end": 1082.85,
    "text": "Il l\u2019avait donc laiss\u00e9 s\u2019\u00e9loigner, comme on l\u2019a vu, mais en se promettant, s\u2019il le rencontrait une autre fois, de ne pas laisser \u00e9chapper cette seconde occasion comme il avait fait de la premi\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1083.59,
    "end": 1087.326,
    "text": "Franz \u00e9tait trop pr\u00e9occup\u00e9 pour bien dormir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1088.07,
    "end": 1102.946,
    "text": "Sa nuit fut employ\u00e9e \u00e0 passer et repasser dans son esprit toutes les circonstances qui se rattachaient \u00e0 l\u2019homme de la grotte et \u00e0 l\u2019inconnu du Colis\u00e9e, et qui tendaient \u00e0 faire de ces deux personnages le m\u00eame individu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1102.7,
    "end": 1107.81,
    "text": "Et plus Franz y pensait, plus il s\u2019affermissait dans cette opinion."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1108.46,
    "end": 1113.184,
    "text": "Il s\u2019endormit au jour, et ce qui fit qu\u2019il ne s\u2019\u00e9veilla que fort tard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1113.45,
    "end": 1118.946,
    "text": "Albert, en v\u00e9ritable Parisien, avait d\u00e9j\u00e0 pris ses pr\u00e9cautions pour la soir\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1119.34,
    "end": 1122.78,
    "text": "Il avait envoy\u00e9 chercher une loge au th\u00e9\u00e2tre Argentina."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1124.2,
    "end": 1131.356,
    "text": "Franz avait plusieurs lettres \u00e0 \u00e9crire en France, il abandonna donc pour toute la journ\u00e9e la voiture \u00e0 Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1131.75,
    "end": 1134.304,
    "text": "\u00c0 cinq heures, Albert rentra."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1134.57,
    "end": 1141.594,
    "text": "Il avait port\u00e9 ses lettres de recommandation, avait des invitations pour toutes ses soir\u00e9es et avait vu Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1141.86,
    "end": 1145.698,
    "text": "Une journ\u00e9e avait suffi \u00e0 Albert pour faire tout cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1145.58,
    "end": 1151.58,
    "text": "Et encore avait-il eu le temps de s\u2019informer de la pi\u00e8ce qu\u2019on jouait et des acteurs qui la joueraient."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1152.23,
    "end": 1154.146,
    "text": "La pi\u00e8ce avait pour titre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1153.9,
    "end": 1155.294,
    "text": "Parisiana."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1155.56,
    "end": 1157.288,
    "text": "Les acteurs avaient nom."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1157.288,
    "end": 1160.026,
    "text": "Coselli, Moriani et la Spech."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1160.42,
    "end": 1164.23,
    "text": "Nos deux jeunes gens n\u2019\u00e9taient pas si malheureux, comme on le voit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1164.032,
    "end": 1173.728,
    "text": "ils allaient assister \u00e0 la repr\u00e9sentation d\u2019un des meilleurs op\u00e9ras de l\u2019auteur de Lucia di lammermoor, jou\u00e9 par trois des artistes les plus renomm\u00e9s de l\u2019Italie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1174.5,
    "end": 1183.842,
    "text": "Albert n\u2019avait jamais pu s\u2019habituer aux th\u00e9\u00e2tres ultramontains, \u00e0 l\u2019orchestre desquels on ne va pas, et qui n\u2019ont ni balcons, ni loges d\u00e9couvertes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1183.98,
    "end": 1189.214,
    "text": "C\u2019\u00e9tait dur pour un homme qui avait sa stalle aux Bouffes et sa part de la loge infernale \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1189.48,
    "end": 1197.402,
    "text": "Ce qui n\u2019emp\u00eachait pas Albert de faire des toilettes flamboyantes toutes les fois qu\u2019il allait \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra avec Franz, toilettes perdues."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1197.54,
    "end": 1210.464,
    "text": "Car, il faut l\u2019avouer \u00e0 la honte d\u2019un des repr\u00e9sentants les plus dignes de notre fashion, depuis quatre mois qu\u2019il sillonnait l\u2019Italie en tous sens, Albert n\u2019avait pas eu une seule aventure."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1212.14,
    "end": 1224.54,
    "text": "Albert essayait quelquefois de plaisanter \u00e0 cet endroit. Mais au fond il \u00e9tait singuli\u00e8rement mortifi\u00e9, lui, Albert de Morcerf, un des jeunes gens les plus courus, d\u2019en \u00eatre encore pour ses frais."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1225.32,
    "end": 1243.356,
    "text": "La chose \u00e9tait d\u2019autant plus p\u00e9nible que, selon l\u2019habitude modeste de nos chers compatriotes, Albert \u00e9tait parti de Paris avec cette conviction qu\u2019il allait avoir en Italie les plus grands succ\u00e8s, et qu\u2019il viendrait faire les d\u00e9lices du boulevard de Gand du r\u00e9cit de ses bonnes fortunes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1243.11,
    "end": 1246.17,
    "text": "H\u00e9las ! il n\u2019en avait rien \u00e9t\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1246.18,
    "end": 1264.348,
    "text": "les charmantes comtesses g\u00e9noises, florentines et napolitaines s\u2019en \u00e9taient tenues, non pas \u00e0 leurs maris, mais \u00e0 leurs amants, et Albert avait acquis cette cruelle conviction, que les Italiennes ont du moins sur les Fran\u00e7aises l\u2019avantage d\u2019\u00eatre fid\u00e8les \u00e0 leur infid\u00e9lit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1264.74,
    "end": 1268.7,
    "text": "Je ne veux pas dire qu\u2019en Italie, comme partout, il n\u2019y ait pas des exceptions."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1269.22,
    "disabled": false,
    "end": 1277.64,
    "text": "Et cependant Albert \u00e9tait non seulement un cavalier parfaitement \u00e9l\u00e9gant, mais encore un homme de beaucoup d\u2019esprit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1277.442,
    "end": 1280.858,
    "text": "De plus il \u00e9tait vicomte. de nouvelle noblesse, c\u2019est vrai."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1280.74,
    "end": 1288.002,
    "text": "Mais aujourd\u2019hui qu\u2019on ne fait plus ses preuves, qu\u2019importe qu\u2019on date de mille trois cent quatre-vingt-dix-neuf ou de mille huit cent quinze !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1288.81,
    "end": 1292.3700000000001,
    "text": "Par-dessus tout cela il avait cinquante mille livres de rente."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1292.14,
    "end": 1296.35,
    "text": "C\u2019\u00e9tait plus qu\u2019il n\u2019en faut, comme on le voit, pour \u00eatre \u00e0 la mode \u00e0 Paris."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1296.74,
    "end": 1319.264,
    "text": "C\u2019\u00e9tait donc quelque peu humiliant de n\u2019avoir encore \u00e9t\u00e9 s\u00e9rieusement remarqu\u00e9 par personne dans aucune des villes o\u00f9 il avait pass\u00e9. Mais aussi comptait-il se rattraper \u00e0 Rome, le carnaval \u00e9tant, dans tous les pays de la terre qui c\u00e9l\u00e8brent cette estimable institution, une \u00e9poque de libert\u00e9 o\u00f9 les plus s\u00e9v\u00e8res se laissent entra\u00eener \u00e0 quelque acte de folie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1319.53,
    "end": 1328.35,
    "text": "Or, comme le carnaval s\u2019ouvrait le lendemain, il \u00e9tait fort important qu\u2019Albert lan\u00e7\u00e2t son prospectus avant cette ouverture."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1328.74,
    "end": 1338.21,
    "text": "Albert avait donc, dans cette intention, lou\u00e9 une des loges les plus apparentes du th\u00e9\u00e2tre, et fait, pour s\u2019y rendre, une toilette irr\u00e9prochable."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1338.73,
    "end": 1342.044,
    "text": "C\u2019\u00e9tait au premier rang, qui remplace chez nous la galerie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1342.31,
    "end": 1351.002,
    "text": "Au reste, les trois premiers \u00e9tages sont aussi aristocratiques les uns que les autres, et on les appelle pour cette raison les rangs nobles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1351.53,
    "end": 1363.29,
    "text": "D\u2019ailleurs cette loge, o\u00f9 l\u2019on pouvait tenir \u00e0 douze sans \u00eatre serr\u00e9s, avait co\u00fbt\u00e9 aux deux amis un peu moins cher qu\u2019une loge de quatre personnes \u00e0 l\u2019Ambigu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1363.82,
    "end": 1381.602,
    "text": "Albert avait encore un autre espoir, c\u2019est que s\u2019il arrivait \u00e0 prendre place dans le c\u0153ur d\u2019une belle Romaine, cela le conduirait naturellement \u00e0 conqu\u00e9rir un posto dans la voiture, et par cons\u00e9quent \u00e0 voir le carnaval du haut d\u2019un v\u00e9hicule aristocratique ou d\u2019un balcon princier."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1382.38,
    "end": 1388.128,
    "text": "Toutes ces consid\u00e9rations rendaient donc Albert plus s\u00e9millant qu\u2019il ne l\u2019avait jamais \u00e9t\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1389.16,
    "end": 1396.956,
    "text": "Il tournait le dos aux acteurs, se penchant \u00e0 moiti\u00e9 hors de la loge et lorgnant toutes les jolies femmes avec une jumelle de six pouces de long."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1396.71,
    "end": 1406.28,
    "text": "Ce qui n\u2019amenait pas une seule jolie femme \u00e0 r\u00e9compenser d\u2019un seul regard, m\u00eame de curiosit\u00e9, tout le mouvement que se donnait Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1406.21,
    "end": 1433.312,
    "text": "En effet, chacun causait de ses affaires, de ses amours, de ses plaisirs, du carnaval qui s\u2019ouvrait le lendemain de la semaine sainte prochaine, sans faire attention un seul instant ni aux acteurs, ni \u00e0 la pi\u00e8ce, \u00e0 l\u2019exception des moments indiqu\u00e9s, o\u00f9 chacun alors se retournait, soit pour entendre une portion du r\u00e9citatif de Coselli, soit pour applaudir quelque trait brillant de Moriani, soit pour crier bravo \u00e0 la Spech."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1433.45,
    "end": 1438.178,
    "text": "Puis les conversations particuli\u00e8res reprenaient leur train habituel."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1438.7,
    "end": 1451.234,
    "text": "Vers la fin du premier acte, la porte d\u2019une loge rest\u00e9e vide jusque-l\u00e0 s\u2019ouvrit, et Franz vit entrer une personne \u00e0 laquelle il avait eu l\u2019honneur d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Paris et qu\u2019il croyait encore en France."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1451.5,
    "end": 1456.474,
    "text": "Albert vit le mouvement que fit son ami \u00e0 cette apparition, et se retournant vers lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1456.74,
    "end": 1459.81,
    "text": "Est-ce que vous connaissez cette femme ? dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1459.82,
    "end": 1460.828,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1461.35,
    "end": 1463.002,
    "text": "Comment la trouvez-vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1463.14,
    "end": 1466.082,
    "text": "Charmante, mon cher, et blonde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1466.09,
    "end": 1469.0,
    "text": "Oh ! les adorables cheveux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1468.802,
    "end": 1470.434,
    "text": "C\u2019est une Fran\u00e7aise ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1470.7,
    "end": 1472.482,
    "text": "C\u2019est une V\u00e9nitienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1472.62,
    "end": 1474.01,
    "text": "Et vous l\u2019appelez ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1474.02,
    "end": 1480.926,
    "text": "La comtesse G\u2026 Oh ! je la connais de nom, s\u2019\u00e9cria Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1480.68,
    "end": 1483.61,
    "text": "On la dit aussi spirituelle que jolie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1483.62,
    "end": 1492.578,
    "text": "Parbleu, quand je pense que j\u2019aurais pu me faire pr\u00e9senter \u00e0 elle au dernier bal de Madame de Villefort, o\u00f9 elle \u00e9tait, et que j\u2019ai n\u00e9glig\u00e9 cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1492.46,
    "end": 1494.37,
    "text": "je suis un grand niais !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1495.02,
    "end": 1498.08,
    "text": "Voulez-vous que je r\u00e9pare ce tort ? demanda Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1497.96,
    "end": 1502.562,
    "text": "Comment ! vous la connaissez assez pour me conduire dans sa loge ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1502.95,
    "end": 1506.63,
    "text": "J\u2019ai eu l\u2019honneur de lui parler trois ou quatre fois dans ma vie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1506.302,
    "end": 1510.882,
    "text": "Mais, vous le savez, c\u2019est strictement assez pour ne pas commettre une inconvenance."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1511.66,
    "end": 1519.97,
    "text": "En ce moment la comtesse aper\u00e7ut Franz et lui fit de la main un signe gracieux, auquel il r\u00e9pondit par une respectueuse inclination de t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1520.87,
    "end": 1525.472,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! mais il me semble que vous \u00eates au mieux avec elle ? dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1525.61,
    "end": 1532.642,
    "text": "Eh bien, voil\u00e0 ce qui vous trompe et ce qui nous fera faire sans cesse, \u00e0 nous autres Fran\u00e7ais, mille sottises \u00e0 l\u2019\u00e9tranger."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1532.78,
    "end": 1535.962,
    "text": "c\u2019est de tout soumettre \u00e0 nos points de vue parisiens."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1536.1,
    "end": 1543.522,
    "text": "En Espagne, et en Italie surtout, ne jugez jamais de l\u2019intimit\u00e9 des gens sur la libert\u00e9 des rapports."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1543.78,
    "end": 1547.486,
    "text": "Nous nous sommes trouv\u00e9s en sympathie avec la comtesse, voil\u00e0 tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1548.01,
    "end": 1551.578,
    "text": "En sympathie de c\u0153ur ? demanda Albert en riant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1551.59,
    "end": 1556.06,
    "text": "Non, d\u2019esprit, voil\u00e0 tout, r\u00e9pondit s\u00e9rieusement Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1556.07,
    "end": 1557.726,
    "text": "Et \u00e0 quelle occasion ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1558.12,
    "end": 1562.332,
    "text": "\u00c0 l\u2019occasion d\u2019une promenade au Colis\u00e9e pareille \u00e0 celle que nous avons faite ensemble."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1562.47,
    "end": 1565.154,
    "text": "Au clair de la lune ? Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1565.42,
    "end": 1566.66,
    "text": "Seuls ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1566.334,
    "end": 1568.092,
    "text": "\u00c0 peu pr\u00e8s !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1568.87,
    "end": 1571.93,
    "text": "Et vous avez parl\u00e9\u2026 Des morts."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1572.58,
    "end": 1577.694,
    "text": "Ah ! s\u2019\u00e9cria Albert, c\u2019\u00e9tait en v\u00e9rit\u00e9 fort r\u00e9cr\u00e9atif."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1577.96,
    "end": 1588.322,
    "text": "Eh bien, moi, je vous promets que si j\u2019ai le bonheur d\u2019\u00eatre le cavalier de la belle comtesse dans une pareille promenade, je ne lui parlerai que des vivants."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1588.46,
    "end": 1590.492,
    "text": "Et vous aurez peut-\u00eatre tort."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1591.27,
    "end": 1595.23,
    "text": "En attendant, vous allez me pr\u00e9senter \u00e0 elle comme vous me l\u2019avez promis ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1595.24,
    "end": 1597.154,
    "text": "Aussit\u00f4t la toile baiss\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1597.42,
    "end": 1600.22,
    "text": "Que ce diable de premier acte est long !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1600.36,
    "end": 1605.598,
    "text": "\u00c9coutez le finale, il est fort beau, et Coselli le chante admirablement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1606.12,
    "end": 1608.796,
    "text": "Oui, mais quelle tournure !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1609.19,
    "disabled": false,
    "end": 1613.024,
    "text": "La Spech y est on ne peut plus dramatique."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1613.29,
    "end": 1620.81,
    "text": "comprenez que lorsqu\u2019on a entendu la Sontag et la Malibran\u2026 Ne trouvez-vous pas la m\u00e9thode de Moriani excellente ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1620.97,
    "end": 1623.394,
    "text": "Je n\u2019aime pas les bruns qui chantent blond."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1623.66,
    "end": 1631.17,
    "text": "Ah ! mon cher, dit Franz en se retournant, tandis qu\u2019Albert continuait de lorgner, en v\u00e9rit\u00e9 vous \u00eates par trop difficile !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1631.72,
    "end": 1646.046,
    "text": "Enfin la toile tomba \u00e0 la grande satisfaction du vicomte de Morcerf, qui prit son chapeau, donna un coup de main rapide \u00e0 ses cheveux, \u00e0 sa cravate et \u00e0 ses manchettes, et fit observer \u00e0 Franz qu\u2019il l\u2019attendait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1646.82,
    "end": 1674.846,
    "text": "Comme de son c\u00f4t\u00e9, la comtesse, que Franz interrogeait des yeux, lui fit comprendre par un signe, qu\u2019il serait le bienvenu, Franz ne mit aucun retard \u00e0 satisfaire l\u2019empressement d\u2019Albert, et faisant-suivi de son compagnon qui profitait du voyage pour rectifier les faux plis que les mouvements avaient pu imprimer \u00e0 son col de chemise et au revers de son habit-le tour de l\u2019h\u00e9micycle, il vint frapper \u00e0 la loge num\u00e9ro quatre, qui \u00e9tait celle qu\u2019occupait la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1675.24,
    "end": 1687.778,
    "text": "Aussit\u00f4t le jeune homme qui \u00e9tait assis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019elle sur le devant de la loge se leva, c\u00e9dant sa place, selon l\u2019habitude italienne, au nouveau venu, qui doit la c\u00e9der \u00e0 son tour lorsqu\u2019une autre visite arrive."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1688.3,
    "end": 1696.608,
    "text": "Franz pr\u00e9senta Albert \u00e0 la comtesse comme un de nos jeunes gens les plus distingu\u00e9s par sa position sociale et par son esprit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1696.49,
    "end": 1698.27,
    "text": "Ce qui, d\u2019ailleurs, \u00e9tait vrai."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1698.28,
    "end": 1703.772,
    "text": "Car \u00e0 Paris, et dans le milieu o\u00f9 vivait Albert, c\u2019\u00e9tait un cavalier irr\u00e9prochable."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1704.04,
    "end": 1722.592,
    "text": "Il ajouta que, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 de n\u2019avoir pas su profiter du s\u00e9jour de la comtesse \u00e0 Paris pour se faire pr\u00e9senter \u00e0 elle, il l\u2019avait charg\u00e9 de r\u00e9parer cette faute, mission dont il s\u2019acquittait en priant la comtesse, pr\u00e8s de laquelle il aurait eu besoin lui-m\u00eame d\u2019un introducteur, d\u2019excuser son indiscr\u00e9tion."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1723.5,
    "end": 1729.37,
    "text": "La comtesse r\u00e9pondit en faisant un charmant salut \u00e0 Albert et en tendant la main \u00e0 Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1729.38,
    "end": 1738.076,
    "text": "Albert, invit\u00e9 par elle, prit la place vide sur le devant, et Franz s\u2019assit au second rang derri\u00e8re la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1738.47,
    "end": 1741.77,
    "text": "Albert avait trouv\u00e9 un excellent sujet de conversation."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1741.444,
    "end": 1745.756,
    "text": "c\u2019\u00e9tait Paris, il parlait \u00e0 la comtesse de leurs connaissances communes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1746.15,
    "end": 1749.088,
    "text": "Franz comprit qu\u2019il \u00e9tait sur le terrain."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1749.22,
    "end": 1756.002,
    "text": "Il le laissa aller, et, lui demandant sa gigantesque lorgnette, il se mit \u00e0 son tour \u00e0 explorer la salle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1756.14,
    "disabled": false,
    "end": 1772.254,
    "text": "Seule sur le devant d\u2019une loge, plac\u00e9e au troisi\u00e8me rang en face d\u2019eux, \u00e9tait une femme admirablement belle, v\u00eatue d\u2019un costume grec, qu\u2019elle portait avec tant d\u2019aisance qu\u2019il \u00e9tait \u00e9vident que c\u2019\u00e9tait son costume naturel."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1772.5200000000002,
    "end": 1780.19,
    "text": "Derri\u00e8re elle, dans l\u2019ombre, se dessinait la forme d\u2019un homme dont il \u00e9tait impossible de distinguer le visage."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1780.55,
    "end": 1793.246,
    "text": "Franz interrompit la conversation d\u2019Albert et de la comtesse pour demander \u00e0 cette derni\u00e8re si elle connaissait la belle Albanaise qui \u00e9tait si digne d\u2019attirer non seulement l\u2019attention des hommes, mais encore des femmes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1793.7700000000002,
    "end": 1795.76,
    "text": "Non, dit-elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1795.582,
    "end": 1799.906,
    "text": "Tout ce que je sais, c\u2019est qu\u2019elle est \u00e0 Rome depuis le commencement de la saison."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1799.66,
    "end": 1814.47,
    "text": "Car, \u00e0 l\u2019ouverture du th\u00e9\u00e2tre, je l\u2019ai vue o\u00f9 elle est, et depuis un mois elle n\u2019a pas manqu\u00e9 une seule repr\u00e9sentation, tant\u00f4t accompagn\u00e9e de l\u2019homme qui est avec elle en ce moment, tant\u00f4t suivie simplement d\u2019un domestique noir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1814.4,
    "end": 1816.032,
    "text": "Comment la trouvez-vous, comtesse ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1816.17,
    "end": 1817.952,
    "text": "Extr\u00eamement belle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1818.09,
    "end": 1820.514,
    "text": "Medora devait ressembler \u00e0 cette femme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1821.16,
    "end": 1824.35,
    "text": "Franz et la comtesse \u00e9chang\u00e8rent un sourire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1825.0,
    "end": 1830.238,
    "text": "Elle se remit \u00e0 causer avec Albert, et Franz \u00e0 lorgner son Albanaise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1830.76,
    "end": 1834.714,
    "text": "La toile se leva sur le ballet."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1834.47,
    "end": 1846.882,
    "text": "C\u2019\u00e9tait un de ces bons ballets italiens mis en sc\u00e8ne par le fameux Henri qui s\u2019\u00e9tait fait, comme chor\u00e9graphe, en Italie, une r\u00e9putation colossale, que le malheureux est venu perdre au th\u00e9\u00e2tre nautique."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1847.14,
    "end": 1861.856,
    "text": "Un de ces ballets o\u00f9 tout le monde, depuis le premier sujet jusqu\u2019au dernier comparse, prend une part si active \u00e0 l\u2019action, que cent cinquante personnes font \u00e0 la fois le m\u00eame geste et l\u00e8vent ensemble ou le m\u00eame bras ou la m\u00eame jambe."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1862.12,
    "end": 1864.666,
    "text": "On appelait ce ballet Poliska."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1865.06,
    "end": 1871.838,
    "text": "Franz \u00e9tait trop pr\u00e9occup\u00e9 de sa belle Grecque pour s\u2019occuper du ballet, si int\u00e9ressant qu\u2019il f\u00fbt."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1872.36,
    "end": 1899.866,
    "text": "Quant \u00e0 elle, elle prenait un plaisir visible \u00e0 ce spectacle, plaisir qui faisait une opposition supr\u00eame avec l\u2019insouciance profonde de celui qui l\u2019accompagnait, et qui, tant que dura le chef-d\u2019\u0153uvre chor\u00e9graphique, ne fit pas un mouvement, paraissant, malgr\u00e9 le bruit infernal que menaient les trompettes, les cymbales et les chapeaux chinois \u00e0 l\u2019orchestre, go\u00fbter les c\u00e9lestes douceurs d\u2019un sommeil paisible et radieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1900.52,
    "end": 1908.066,
    "text": "Enfin le ballet finit, et la toile tomba au milieu des applaudissements fr\u00e9n\u00e9tiques d\u2019un parterre enivr\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1908.33,
    "end": 1922.78,
    "text": "Gr\u00e2ce \u00e0 cette habitude de couper l\u2019op\u00e9ra par un ballet, les entractes sont tr\u00e8s courts en Italie, les chanteurs ayant le temps de se reposer et de changer de costume tandis que les danseurs ex\u00e9cutent leurs pirouettes et confectionnent leurs entrechats."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1923.43,
    "end": 1925.986,
    "text": "L\u2019ouverture du second acte commen\u00e7a."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1926.38,
    "end": 1938.656,
    "text": "Aux premiers coups d\u2019archet, Franz vit le dormeur se soulever lentement et se rapprocher de la Grecque, qui se retourna pour lui adresser quelques paroles, et s\u2019accouda de nouveau sur le devant de la loge."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1939.05,
    "end": 1945.82,
    "text": "La figure de son interlocuteur \u00e9tait toujours dans l\u2019ombre, et Franz ne pouvait distinguer aucun de ses traits."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1946.34,
    "end": 1956.834,
    "text": "La toile se leva, l\u2019attention de Franz fut n\u00e9cessairement attir\u00e9e par les acteurs, et ses yeux quitt\u00e8rent un instant la loge de la belle Grecque pour se porter vers la sc\u00e8ne."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1957.1,
    "end": 1960.414,
    "text": "L\u2019acte s\u2019ouvre, comme on sait, par le duo du r\u00eave."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1960.68,
    "end": 1966.684,
    "text": "Parisina, couch\u00e9e, laisse \u00e9chapper devant Azzo le secret de son amour pour Ugo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1966.95,
    "end": 1977.95,
    "text": "L\u2019\u00e9poux trahi passe par toutes les fureurs de la jalousie, jusqu\u2019\u00e0 ce que, convaincu que sa femme lui est infid\u00e8le, il la r\u00e9veille pour lui annoncer sa prochaine vengeance."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1978.09,
    "end": 1986.782,
    "text": "Ce duo est un des plus beaux, des plus expressifs et des plus terribles qui soient sortis de la plume f\u00e9conde de Donizetti."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1988.2,
    "end": 1997.662,
    "text": "Franz l\u2019entendait pour la troisi\u00e8me fois, et quoiqu\u2019il ne pass\u00e2t pas pour un m\u00e9lomane enrag\u00e9, il produisit sur lui un effet profond."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1997.8,
    "end": 2011.106,
    "text": "Il allait en cons\u00e9quence joindre ses applaudissements \u00e0 ceux de la salle, lorsque ses mains, pr\u00eates \u00e0 se r\u00e9unir, rest\u00e8rent \u00e9cart\u00e9es, et que le bravo qui s\u2019\u00e9chappait de sa bouche expira sur ses l\u00e8vres."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2011.75,
    "end": 2029.02,
    "text": "L\u2019homme de la loge s\u2019\u00e9tait lev\u00e9 tout debout, et, sa t\u00eate se trouvant dans la lumi\u00e8re, Franz venait de retrouver le myst\u00e9rieux habitant de Monte-Cristo, celui dont la veille il lui avait si bien sembl\u00e9 reconna\u00eetre la taille et la voix dans les ruines du Colis\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2029.67,
    "end": 2034.63,
    "text": "Il n\u2019y avait plus de doute, l\u2019\u00e9trange voyageur habitait Rome."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2034.432,
    "end": 2046.428,
    "text": "Sans doute l\u2019expression de la figure de Franz \u00e9tait en harmonie avec le trouble que cette apparition jetait dans son esprit, car la comtesse le regarda \u00e9clata de rire, et lui demanda ce qu\u2019il avait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2046.95,
    "end": 2052.96,
    "text": "Madame la comtesse, r\u00e9pondit Franz, je vous ai demand\u00e9 tout \u00e0 l\u2019heure si vous connaissiez cette femme albanaise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2053.32,
    "end": 2056.794,
    "text": "maintenant je vous demanderai si vous connaissez son mari."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2057.06,
    "end": 2059.354,
    "text": "Pas plus qu\u2019elle, r\u00e9pondit la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2059.62,
    "end": 2061.53,
    "text": "Vous ne l\u2019avez jamais remarqu\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2061.54,
    "end": 2064.33,
    "text": "Voil\u00e0 bien une question \u00e0 la fran\u00e7aise !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2064.004,
    "end": 2070.108,
    "text": "Vous savez bien que, pour nous autres Italiennes, il n\u2019y a pas d\u2019autre homme au monde que celui que nous aimons !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2070.76,
    "end": 2072.93,
    "text": "C\u2019est juste, r\u00e9pondit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2073.06,
    "end": 2087.13,
    "text": "En tout cas, dit-elle en appliquant les jumelles d\u2019Albert \u00e0 ses yeux et en les dirigeant vers la loge, ce doit \u00eatre quelque nouveau d\u00e9terr\u00e9, quelque tr\u00e9pass\u00e9 sorti du tombeau avec la permission du fossoyeur car il me semble affreusement p\u00e2le."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2088.42,
    "end": 2091.234,
    "text": "Il est toujours comme cela, r\u00e9pondit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2091.5,
    "end": 2093.918,
    "text": "Vous le connaissez donc ? demanda la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2093.8,
    "end": 2096.864,
    "text": "Alors c\u2019est moi qui vous demanderai qui il est."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2097.13,
    "end": 2101.602,
    "text": "Je crois l\u2019avoir d\u00e9j\u00e0 vu, et il me semble le reconna\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2102.76,
    "end": 2114.01,
    "text": "En effet, dit-elle en faisant un mouvement de ses belles \u00e9paules comme si un frisson lui passait dans les veines, je comprends que lorsqu\u2019on a une fois vu un pareil homme on ne l\u2019oublie jamais."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2114.66,
    "end": 2121.562,
    "text": "L\u2019effet que Franz avait \u00e9prouv\u00e9 n\u2019\u00e9tait donc pas une impression particuli\u00e8re, puisqu\u2019une autre personne le ressentait comme lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2122.34,
    "end": 2130.4,
    "text": "Eh bien, demanda Franz \u00e0 la comtesse apr\u00e8s qu\u2019elle eut pris sur elle de le lorgner une seconde fois que pensez-vous de cet homme ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2131.69,
    "end": 2135.898,
    "text": "Que cela me para\u00eet \u00eatre Lord Ruthwen en chair et en os."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2135.78,
    "end": 2139.23,
    "text": "En effet, ce nouveau souvenir de Byron frappa Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2139.24,
    "end": 2144.224,
    "text": "si un homme pouvait lui faire croire \u00e0 l\u2019existence des vampires, c\u2019\u00e9tait cet homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2144.49,
    "end": 2148.19,
    "text": "Il faut que je sache qui il est, dit Franz en se levant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2148.2,
    "end": 2154.722,
    "text": "Oh ! non, s\u2019\u00e9cria la comtesse. Non, ne me quittez pas, je compte sur vous pour me reconduire, et je vous garde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2154.86,
    "end": 2160.864,
    "text": "Comment ! v\u00e9ritablement, lui dit Franz en se penchant \u00e0 son oreille, vous avez peur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2161.13,
    "end": 2170.69,
    "text": "\u00c9coutez, lui dit-elle, Byron m\u2019a jur\u00e9 qu\u2019il croyait aux vampires, il m\u2019a dit qu\u2019il en avait vu, il m\u2019a d\u00e9peint leur visage, eh bien !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2170.492,
    "end": 2172.0,
    "text": "C\u2019est absolument cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2172.01,
    "end": 2178.144,
    "text": "ces cheveux noirs, ces grands yeux brillant d\u2019une flamme \u00e9trange, cette p\u00e2leur mortelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2178.41,
    "end": 2188.51,
    "text": "Puis, remarquez qu\u2019il n\u2019est pas avec une femme comme toutes les femmes, il est avec une \u00e9trang\u00e8re\u2026 une Grecque, une schismatique\u2026 sans doute quelque magicienne comme lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2188.52,
    "end": 2190.43,
    "text": "Je vous en prie, n\u2019y allez pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2190.44,
    "end": 2195.81,
    "text": "Demain mettez-vous \u00e0 sa recherche si bon vous semble, mais aujourd\u2019hui je vous d\u00e9clare que je vous garde."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2196.07,
    "end": 2197.594,
    "text": "Franz insista."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2197.86,
    "end": 2203.49,
    "text": "\u00c9coutez, dit-elle en se levant, je m\u2019en vais, je ne puis rester jusqu\u2019\u00e0 la fin du spectacle, j\u2019ai du monde chez moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2203.5,
    "end": 2206.688,
    "text": "serez-vous assez peu galant pour me refuser votre compagnie ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2207.21,
    "end": 2213.47,
    "text": "Il n\u2019y avait d\u2019autre r\u00e9ponse \u00e0 faire que de prendre son chapeau, d\u2019ouvrir la porte et de pr\u00e9senter son bras \u00e0 la comtesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2213.48,
    "end": 2214.882,
    "text": "C\u2019est ce qu\u2019il fit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2215.66,
    "end": 2218.462,
    "text": "La comtesse \u00e9tait v\u00e9ritablement fort \u00e9mue."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2218.6,
    "end": 2231.898,
    "text": "Et Franz lui-m\u00eame ne pouvait \u00e9chapper \u00e0 une certaine terreur superstitieuse, d\u2019autant plus naturelle que ce qui \u00e9tait chez la comtesse le produit d\u2019une sensation instinctive, \u00e9tait chez lui le r\u00e9sultat d\u2019un souvenir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2232.42,
    "end": 2235.23,
    "text": "Il sentit qu\u2019elle tremblait en montant en voiture."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2235.24,
    "end": 2237.66,
    "text": "Il la reconduisit jusque chez elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2237.67,
    "end": 2241.37,
    "text": "il n\u2019y avait personne, et elle n\u2019\u00e9tait aucunement attendue."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2241.38,
    "end": 2243.164,
    "text": "Il lui en fit le reproche."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2243.43,
    "end": 2248.29,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9 lui dit-elle, je ne me sens pas bien, et j\u2019ai besoin d\u2019\u00eatre seule."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2248.3,
    "end": 2251.362,
    "text": "La vue de cet homme m\u2019a toute boulevers\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2251.5,
    "end": 2253.408,
    "text": "Franz essaya de rire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2253.29,
    "end": 2255.328,
    "text": "Ne riez pas, lui dit-elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2255.21,
    "end": 2257.76,
    "text": "D\u2019ailleurs vous n\u2019en avez pas envie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2257.77,
    "end": 2261.19,
    "text": "Puis promettez-moi une chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2260.992,
    "end": 2261.982,
    "text": "Laquelle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2262.12,
    "end": 2263.642,
    "text": "Promettez-la-moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2263.78,
    "end": 2268.252,
    "text": "Tout ce que vous voudrez, except\u00e9 de renoncer \u00e0 d\u00e9couvrir quel est cet homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2268.39,
    "end": 2274.784,
    "text": "J\u2019ai des motifs que je ne puis vous dire pour d\u00e9sirer savoir qui il est, d\u2019o\u00f9 il vient et o\u00f9 il va."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2275.05,
    "end": 2278.88,
    "text": "D\u2019o\u00f9 il vient, je l\u2019ignore. Mais o\u00f9 il va, je puis vous le dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2278.89,
    "end": 2280.794,
    "text": "il va en enfer \u00e0 coup s\u00fbr."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2281.06,
    "end": 2285.794,
    "text": "Revenons \u00e0 la promesse que vous vouliez exiger de moi, comtesse, dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2286.06,
    "end": 2290.782,
    "text": "Ah ! c\u2019est de rentrer directement \u00e0 l\u2019h\u00f4tel et de ne pas chercher ce soir \u00e0 voir cet homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2290.92,
    "end": 2295.898,
    "text": "Il y a certaines affinit\u00e9s entre les personnes que l\u2019on quitte et les personnes que l\u2019on rejoint."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2295.78,
    "end": 2298.59,
    "text": "Ne servez pas de conducteur entre cet homme et moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2298.6,
    "end": 2305.884,
    "text": "Demain courez apr\u00e8s lui si bon vous semble, mais ne me le pr\u00e9sentez jamais, si vous ne voulez pas me faire mourir de peur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2306.15,
    "end": 2312.67,
    "text": "Sur ce, bonsoir, t\u00e2chez de dormir, moi, je sais bien qui ne dormira pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2313.67,
    "end": 2324.19,
    "text": "Et \u00e0 ces mots la comtesse quitta Franz, le laissant ind\u00e9cis de savoir si elle s\u2019\u00e9tait amus\u00e9e \u00e0 ses d\u00e9pens ou si elle avait v\u00e9ritablement ressenti la crainte qu\u2019elle avait exprim\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2324.84,
    "end": 2333.148,
    "text": "En rentrant \u00e0 l\u2019h\u00f4tel, Franz trouva Albert en robe de chambre, en pantalon \u00e0 pied, voluptueusement \u00e9tendu sur un fauteuil et fumant son cigare."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2333.03,
    "end": 2337.372,
    "text": "Ah ! c\u2019est vous ! lui dit-il. Ma foi, je ne vous attendais que demain."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2337.51,
    "end": 2345.952,
    "text": "Mon cher Albert, r\u00e9pondit Franz, je suis heureux de trouver l\u2019occasion de vous dire une fois pour toutes que vous avez la plus fausse id\u00e9e des femmes italiennes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2346.09,
    "end": 2350.434,
    "text": "Il me semble pourtant que vos m\u00e9comptes amoureux auraient d\u00fb vous la faire perdre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2350.7,
    "end": 2355.426,
    "text": "Que voulez-vous ! ces diablesses de femmes, c\u2019est \u00e0 n\u2019y rien comprendre !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2355.18,
    "end": 2357.45,
    "text": "Elles vous donnent la main, elles vous la serrent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2357.252,
    "end": 2360.52,
    "text": "Elles vous parlent tout bas, elles se font reconduire chez elles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2360.194,
    "end": 2364.642,
    "text": "avec le quart de ces mani\u00e8res de faire, une Parisienne se perdrait de r\u00e9putation."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2366.06,
    "end": 2376.67,
    "text": "Eh ! justement, c\u2019est parce qu\u2019elles n\u2019ont rien \u00e0 cacher, c\u2019est parce qu\u2019elles vivent au grand soleil, que les femmes y mettent si peu de fa\u00e7ons dans le beau pays o\u00f9 r\u00e9sonne le si, comme dit Dante."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2376.68,
    "end": 2380.762,
    "text": "D\u2019ailleurs, vous avez bien vu que la comtesse a eu v\u00e9ritablement peur."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2380.9,
    "end": 2391.266,
    "text": "Peur de quoi ? de cet honn\u00eate monsieur qui \u00e9tait en face de nous avec cette jolie Grecque ? Mais j\u2019ai voulu en avoir le c\u0153ur net quand ils sont sortis, et je les ai crois\u00e9s dans le corridor."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2391.02,
    "end": 2394.82,
    "text": "Je ne sais pas o\u00f9 diable vous avez pris toutes vos id\u00e9es de l\u2019autre monde !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2394.492,
    "end": 2402.018,
    "text": "C\u2019est un fort beau gar\u00e7on qui est fort bien mis, et qui a tout l\u2019air de se faire habiller en France chez Blin ou chez Humann."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2401.9,
    "end": 2407.13,
    "text": "Un peu p\u00e2le, c\u2019est vrai, mais vous savez que la p\u00e2leur est un cachet de distinction."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2407.66,
    "end": 2412.128,
    "text": "Franz sourit, Albert avait de grandes pr\u00e9tentions \u00e0 \u00eatre p\u00e2le."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2412.39,
    "end": 2419.034,
    "text": "Aussi, lui dit Franz, je suis convaincu que les id\u00e9es de la comtesse sur cet homme n\u2019ont pas le sens commun."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2419.3,
    "end": 2423.136,
    "text": "A-t-il parl\u00e9 pr\u00e8s de vous, et avez-vous entendu quelques-unes de ses paroles ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2423.53,
    "end": 2425.568,
    "text": "Il a parl\u00e9, mais en roma\u00efque."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2425.45,
    "end": 2428.636,
    "text": "J\u2019ai reconnu l\u2019idiome \u00e0 quelques mots grecs d\u00e9figur\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2429.03,
    "end": 2432.992,
    "text": "Il faut vous dire, mon cher, qu\u2019au coll\u00e8ge j\u2019\u00e9tais tr\u00e8s fort en grec."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2433.48,
    "end": 2435.678,
    "text": "Ainsi il parlait le roma\u00efque ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2435.56,
    "end": 2437.09,
    "text": "C\u2019est probable."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2437.1,
    "end": 2440.156,
    "text": "Plus de doute, murmura Franz, c\u2019est lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2440.55,
    "end": 2444.1,
    "text": "Vous dites ?\u2026 Rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2443.774,
    "end": 2445.77,
    "text": "Que faisiez-vous donc l\u00e0 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2445.444,
    "end": 2447.56,
    "text": "Je vous m\u00e9nageais une surprise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2447.234,
    "end": 2448.354,
    "text": "Laquelle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2448.62,
    "end": 2451.81,
    "text": "Vous savez qu\u2019il est impossible de se procurer une cal\u00e8che ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2451.82,
    "end": 2457.442,
    "text": "Pardieu ! puisque nous avons fait inutilement tout ce qu\u2019il \u00e9tait humainement possible de faire pour cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2457.58,
    "end": 2460.254,
    "text": "Eh bien, j\u2019ai eu une id\u00e9e merveilleuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2460.52,
    "end": 2466.396,
    "text": "Franz regarda Albert en homme qui n\u2019avait pas grande confiance dans son imagination."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2466.79,
    "end": 2473.568,
    "text": "Mon cher, dit Albert, vous m\u2019honorez l\u00e0 d\u2019un regard qui m\u00e9riterait bien que je vous demandasse r\u00e9paration."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2474.09,
    "end": 2479.074,
    "text": "Je suis pr\u00eat \u00e0 vous la faire, cher ami, si l\u2019id\u00e9e est aussi ing\u00e9nieuse que vous le dites."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2479.34,
    "end": 2480.608,
    "text": "\u00c9coutez."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2480.49,
    "end": 2481.884,
    "text": "J\u2019\u00e9coute."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2482.15,
    "end": 2485.21,
    "text": "Il n\u2019y a pas moyen de se procurer de voiture n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2485.22,
    "end": 2486.242,
    "text": "Non."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2486.38,
    "end": 2487.902,
    "text": "Ni de chevaux ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2488.04,
    "end": 2492.508,
    "text": "Pas davantage. Mais l\u2019on peut se procurer une charrette ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2492.39,
    "end": 2493.658,
    "text": "Peut-\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2493.54,
    "end": 2494.942,
    "text": "Une paire de b\u0153ufs ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2495.08,
    "end": 2496.866,
    "text": "C\u2019est probable."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2496.62,
    "end": 2499.4,
    "text": "Eh bien, mon cher ! voil\u00e0 notre affaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2499.074,
    "end": 2507.996,
    "text": "Je vais faire d\u00e9corer la charrette, nous nous habillons en moissonneurs napolitains, et nous repr\u00e9sentons au naturel le magnifique tableau de L\u00e9opold Robert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2508.39,
    "end": 2519.902,
    "text": "Si pour plus grande ressemblance, la comtesse veut prendre le costume d\u2019une femme de Pouzzole ou de Sorrente, cela compl\u00e9tera la mascarade, et elle est assez belle pour qu\u2019on la prenne pour l\u2019original de la Femme \u00e0 l\u2019Enfant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2520.04,
    "end": 2527.454,
    "text": "Pardieu ! s\u2019\u00e9cria Franz, pour cette fois vous avez raison, monsieur Albert, et voil\u00e0 une id\u00e9e v\u00e9ritablement heureuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2527.72,
    "end": 2532.698,
    "text": "Et toute nationale, renouvel\u00e9e des rois fain\u00e9ants, mon cher, rien que cela !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2532.58,
    "end": 2542.7799999999997,
    "text": "Ah ! messieurs les Romains, vous croyez qu\u2019on courra \u00e0 pied par vos rues comme des lazzaroni, et cela parce que vous manquez de cal\u00e8ches et de chevaux. Eh bien ! on en inventera."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2543.59,
    "end": 2548.062,
    "text": "Et avez-vous d\u00e9j\u00e0 fait part \u00e0 quelqu\u2019un de cette triomphante imagination ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2548.2,
    "end": 2550.0699999999997,
    "text": "\u00c0 notre h\u00f4te."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2549.892,
    "end": 2553.054,
    "text": "En rentrant, je l\u2019ai fait monter et lui ai expos\u00e9 mes d\u00e9sirs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2552.81,
    "end": 2555.23,
    "text": "Il m\u2019a assur\u00e9 que rien n\u2019\u00e9tait plus facile."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2555.24,
    "end": 2559.69,
    "text": "Je voulais faire dorer les cornes des b\u0153ufs, mais il m\u2019a dit que cela demandait trois jours."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2559.492,
    "end": 2562.272,
    "text": "il faudra donc nous passer de cette superfluit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2562.41,
    "end": 2563.808,
    "text": "Et o\u00f9 est-il ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2563.69,
    "end": 2564.83,
    "text": "Qui ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2565.61,
    "end": 2567.004,
    "text": "Notre h\u00f4te ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2567.27,
    "end": 2568.77,
    "text": "En qu\u00eate de la chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2568.7,
    "end": 2571.36,
    "text": "Demain il serait d\u00e9j\u00e0 peut-\u00eatre un peu tard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2571.88,
    "end": 2574.556,
    "text": "De sorte qu\u2019il va nous rendre r\u00e9ponse ce soir m\u00eame ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2574.31,
    "end": 2575.584,
    "text": "Je l\u2019attends."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2575.98,
    "end": 2579.81,
    "text": "En ce moment la porte s\u2019ouvrit, et ma\u00eetre Pastrini passa la t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2579.82,
    "end": 2581.85,
    "text": "Permesso ? dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2581.86,
    "end": 2584.538,
    "text": "Certainement que c\u2019est permis ! s\u2019\u00e9cria Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2584.42,
    "end": 2588.89,
    "text": "Eh bien, dit Albert, nous avez-vous trouv\u00e9 la charrette requise et les b\u0153ufs demand\u00e9s ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2589.03,
    "end": 2593.762,
    "text": "J\u2019ai trouv\u00e9 mieux que cela, r\u00e9pondit-il d\u2019un air parfaitement satisfait de lui-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2593.9,
    "end": 2598.876,
    "text": "Ah ! mon cher h\u00f4te, prenez garde, dit Albert, le mieux est l\u2019ennemi du bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2599.4,
    "end": 2607.712,
    "text": "Que Vos Excellences s\u2019en rapportent \u00e0 moi, dit ma\u00eetre Pastrini d\u2019un ton capable. Mais enfin qu\u2019y a-t-il ? demanda Franz \u00e0 son tour."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2608.1,
    "end": 2612.962,
    "text": "Vous savez dit l\u2019aubergiste, que le comte de Monte-Cristo habite sur le m\u00eame carr\u00e9 que vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2613.1,
    "end": 2619.354,
    "text": "Je le crois bien, dit Albert, puisque c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 lui que nous sommes log\u00e9s comme deux \u00e9tudiants de la rue Saint-Nicolas-du-Chardonnet."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2619.62,
    "end": 2628.188,
    "text": "Eh bien, il sait l\u2019embarras dans lequel vous vous trouvez, et vous fait offrir deux places dans sa voiture et deux places \u00e0 ses fen\u00eatres du palais Rospoli."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2628.71,
    "end": 2631.134,
    "text": "Albert et Franz se regard\u00e8rent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2631.4,
    "end": 2637.794,
    "text": "Mais, demanda Albert, devons-nous accepter l\u2019offre de cet \u00e9tranger, d\u2019un homme que nous ne connaissons pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2638.06,
    "end": 2642.146,
    "text": "Quel homme est-ce que ce comte de Monte-Cristo ? demanda Franz \u00e0 son h\u00f4te."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2641.9,
    "end": 2651.08,
    "text": "Un tr\u00e8s grand seigneur sicilien ou maltais, je ne sais pas au juste, mais noble comme un Borgh\u00e8se et riche comme une mine d\u2019or."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2650.882,
    "end": 2664.802,
    "text": "Il me semble, dit Franz \u00e0 Albert, que, si cet homme \u00e9tait d\u2019aussi bonnes mani\u00e8res que le dit notre h\u00f4te, il aurait d\u00fb nous faire parvenir son invitation d\u2019une autre fa\u00e7on, soit en nous \u00e9crivant, soit\u2026 En ce moment on frappa \u00e0 la porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2665.7,
    "end": 2667.362,
    "text": "Entrez, dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2667.5,
    "end": 2674.014,
    "text": "Un domestique, v\u00eatu d\u2019une livr\u00e9e parfaitement \u00e9l\u00e9gante, parut sur le seuil de la chambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2674.28,
    "end": 2681.44,
    "text": "De la part du comte de Monte-Cristo, pour monsieur Franz d\u2019\u00c9pinay et pour Monsieur le vicomte Albert de Morcerf, dit-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2681.45,
    "end": 2685.658,
    "text": "Et il pr\u00e9senta \u00e0 l\u2019h\u00f4te deux cartes, que celui-ci remit aux jeunes gens."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2686.82,
    "end": 2695.006,
    "text": "Monsieur le comte de Monte-Cristo, continua le domestique, fait demander \u00e0 ces messieurs la permission de se pr\u00e9senter en voisin demain matin chez eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2694.76,
    "end": 2699.486,
    "text": "Il aura l\u2019honneur de s\u2019informer aupr\u00e8s de ces messieurs \u00e0 quelle heure ils seront visibles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2700.5200000000004,
    "end": 2710.3680000000004,
    "text": "Dites au comte, r\u00e9pondit Franz, que c\u2019est nous qui aurons l\u2019honneur de lui faire notre visite. Le domestique se retira."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2710.25,
    "end": 2717.914,
    "text": "Allons, d\u00e9cid\u00e9ment vous aviez raison, ma\u00eetre Pastrini, et c\u2019est un homme tout \u00e0 fait comme il faut que votre comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2718.1800000000003,
    "end": 2720.6000000000004,
    "text": "Alors vous acceptez son offre ? dit l\u2019h\u00f4te."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2720.62,
    "disabled": false,
    "end": 2722.91,
    "text": "Ma foi, oui, r\u00e9pondit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2722.92,
    "end": 2727.7599999999998,
    "text": "Cependant, je l\u2019avoue, je regrette notre charrette et les moissonneurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2727.66,
    "end": 2735.4539999999997,
    "text": "Et, s\u2019il n\u2019y avait pas la fen\u00eatre du palais Rospoli pour faire compensation \u00e0 ce que nous perdons, je crois que j\u2019en reviendrais \u00e0 ma premi\u00e8re id\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2735.72,
    "end": 2737.62,
    "text": "qu\u2019en dites-vous, Franz ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2738.66,
    "end": 2743.898,
    "text": "Je dis que ce sont aussi les fen\u00eatres du palais Rospoli qui me d\u00e9cident, r\u00e9pondit Franz \u00e0 Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2743.91,
    "end": 2761.568,
    "text": "En effet, cette offre de deux places \u00e0 une fen\u00eatre du palais Rospoli avait rappel\u00e9 \u00e0 Franz la conversation qu\u2019il avait entendue dans les ruines du Colis\u00e9e entre son inconnu et son Transt\u00e9v\u00e8re, conversation dans laquelle l\u2019engagement avait \u00e9t\u00e9 pris par l\u2019homme au manteau d\u2019obtenir la gr\u00e2ce du condamn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2762.73,
    "end": 2779.874,
    "text": "Or, si l\u2019homme au manteau \u00e9tait, comme tout portait Franz \u00e0 le croire, le m\u00eame que celui dont l\u2019apparition dans la salle Argentina l\u2019avait si fort pr\u00e9occup\u00e9, il le reconna\u00eetrait sans aucun doute, et alors rien ne l\u2019emp\u00eacherait de satisfaire sa curiosit\u00e9 \u00e0 son \u00e9gard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2780.9,
    "end": 2786.394,
    "text": "Franz passa une partie de la nuit \u00e0 r\u00eaver \u00e0 ses deux apparitions et \u00e0 d\u00e9sirer le lendemain."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2786.41,
    "end": 2790.108,
    "text": "En effet, le lendemain tout devait s\u2019\u00e9claircir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2789.99,
    "end": 2803.27,
    "text": "Et cette fois, \u00e0 moins que son h\u00f4te de Monte-Cristo ne poss\u00e9d\u00e2t l\u2019anneau de Gyg\u00e8s et, gr\u00e2ce \u00e0 cet anneau, la facult\u00e9 de se rendre invisible, il \u00e9tait \u00e9vident qu\u2019il ne lui \u00e9chapperait pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2803.072,
    "end": 2805.34,
    "text": "Aussi fut-il \u00e9veill\u00e9 avant huit heures."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2805.35,
    "end": 2812.122,
    "text": "Quant \u00e0 Albert, comme il n\u2019avait pas les m\u00eames motifs que Franz d\u2019\u00eatre matinal, il dormait encore de son mieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2812.26,
    "end": 2817.378,
    "text": "Franz fit appeler son h\u00f4te, qui se pr\u00e9senta avec son obs\u00e9quiosit\u00e9 ordinaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2817.9,
    "end": 2823.266,
    "text": "Ma\u00eetre Pastrini, lui dit-il, ne doit-il pas y avoir aujourd\u2019hui une ex\u00e9cution ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2823.02,
    "end": 2828.896,
    "text": "Oui, Excellence. Mais si vous me demandez cela pour avoir une fen\u00eatre, vous vous y prenez bien tard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2828.65,
    "end": 2830.302,
    "text": "Non, reprit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2830.18,
    "end": 2836.962,
    "text": "D\u2019ailleurs, si je tenais absolument \u00e0 voir ce spectacle, je trouverais place, je pense, sur le mont Pincio."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2837.22,
    "end": 2851.682,
    "text": "Oh ! je pr\u00e9sumais que Votre Excellence ne voudrait pas se compromettre avec toute la canaille, dont c\u2019est en quelque sorte l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre naturel. Il est probable que je n\u2019irai pas, dit Franz. Mais je d\u00e9sirerais avoir quelques d\u00e9tails."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2851.94,
    "end": 2853.086,
    "text": "Lesquels ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2853.35,
    "end": 2857.178,
    "text": "Je voudrais savoir le nombre des condamn\u00e9s, leurs noms et le genre de leur supplice."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2857.06,
    "end": 2861.532,
    "text": "Cela tombe \u00e0 merveille, Excellence ! on vient justement de m\u2019apporter les tavolette."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2861.67,
    "end": 2863.454,
    "text": "Qu\u2019est-ce que les tavolette ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2863.72,
    "end": 2875.49,
    "text": "Les tavolette sont des tablettes en bois que l\u2019on accroche \u00e0 tous les coins de rue la veille des ex\u00e9cutions, et sur lesquelles on colle les noms des condamn\u00e9s, la cause de leur condamnation et le mode de leur supplice."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2876.01,
    "end": 2881.63,
    "text": "Cet avis a pour but d\u2019inviter les fid\u00e8les \u00e0 prier Dieu de donner aux coupables un repentir sinc\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2882.66,
    "end": 2888.928,
    "text": "Et l\u2019on vous apporte ces tavolette pour que vous joigniez vos pri\u00e8res \u00e0 celles des fid\u00e8les ? demanda Franz d\u2019un air de doute."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2888.81,
    "end": 2890.72,
    "text": "Non, Excellence."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2890.47,
    "end": 2901.086,
    "text": "Je me suis entendu avec le colleur, et il m\u2019apporte cela comme il m\u2019apporte les affiches de spectacles, afin que si quelques-uns de mes voyageurs d\u00e9sirent assister \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution, ils soient pr\u00e9venus."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2901.48,
    "end": 2905.182,
    "text": "Ah ! mais c\u2019est une attention tout \u00e0 fait d\u00e9licate ! s\u2019\u00e9cria Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2905.19,
    "end": 2914.394,
    "text": "Oh ! dit ma\u00eetre Pastrini en souriant, je puis me vanter de faire tout ce qui est en mon pouvoir pour satisfaire les nobles \u00e9trangers qui m\u2019honorent de leur confiance."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2915.94,
    "end": 2921.698,
    "text": "C\u2019est ce que je vois, mon h\u00f4te ! et c\u2019est ce que je r\u00e9p\u00e9terai \u00e0 qui voudra l\u2019entendre, soyez en bien certain."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2921.58,
    "end": 2925.408,
    "text": "En attendant, je d\u00e9sirerais lire une de ces tavolette."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2925.42,
    "end": 2931.292,
    "text": "C\u2019est bien facile, dit l\u2019h\u00f4te en ouvrant la porte j\u2019en ai fait mettre une sur le carr\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2931.43,
    "end": 2935.77,
    "text": "Il sortit, d\u00e9tacha la tavoletta, et la pr\u00e9senta \u00e0 Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2935.78,
    "end": 2941.0,
    "text": "Voici la traduction litt\u00e9rale de l\u2019affiche patibulaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2940.674,
    "end": 2970.21,
    "text": "On fait savoir \u00e0 tous que le mardi vingt-deux f\u00e9vrier, premier jour de carnaval, seront, par arr\u00eat du tribunal de la Rota, ex\u00e9cut\u00e9s, sur la place del Popolo le nomm\u00e9 Andrea Rondolo, coupable d\u2019assassinat sur la personne tr\u00e8s respectable et tr\u00e8s v\u00e9n\u00e9r\u00e9e de don C\u00e9sar Terlini, chanoine de l\u2019\u00e9glise de Saint-Jean de Latran, et le nomm\u00e9 Peppino, dit Rocca Priori convaincu de complicit\u00e9 avec le d\u00e9testable bandit Luigi Vampa et les hommes de sa troupe."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2970.34,
    "end": 2972.636,
    "text": "Le premier sera mazzolato."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2972.39,
    "end": 2974.946,
    "text": "Et le second decapitato."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2975.85,
    "end": 2981.726,
    "text": "Les \u00e2mes charitables sont pri\u00e9es de demander \u00e0 Dieu un repentir sinc\u00e8re pour ces deux malheureux condamn\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2982.12,
    "end": 2988.636,
    "text": "C\u2019\u00e9tait bien ce que Franz avait entendu la surveille, dans les ruines du Colis\u00e9e, et rien n\u2019\u00e9tait chang\u00e9 au programme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2988.9,
    "end": 2995.038,
    "text": "les noms des condamn\u00e9s, la cause de leur supplice et le genre de leur ex\u00e9cution \u00e9taient exactement les m\u00eames."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2995.43,
    "end": 3009.762,
    "text": "Ainsi, selon toute probabilit\u00e9, le Transt\u00e9v\u00e8re n\u2019\u00e9tait autre que le bandit Luigi Vampa, et l\u2019homme au manteau Simbad le marin, qui, \u00e0 Rome comme \u00e0 Porto-Vecchio, et \u00e0 Tunis, poursuivait le cours de ses philanthropiques exp\u00e9ditions."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3010.28,
    "end": 3019.482,
    "text": "Cependant le temps s\u2019\u00e9coulait, il \u00e9tait neuf heures, et Franz allait r\u00e9veiller Albert, lorsque \u00e0 son grand \u00e9tonnement il le vit sortir tout habill\u00e9 de sa chambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3019.62,
    "end": 3025.374,
    "text": "Le carnaval lui avait trott\u00e9 par la t\u00eate, et l\u2019avait \u00e9veill\u00e9 plus matin que son ami ne l\u2019esp\u00e9rait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3026.28,
    "end": 3034.46,
    "text": "Eh bien, dit Franz \u00e0 son h\u00f4te, maintenant que nous voil\u00e0 pr\u00eats tous deux, croyez-vous, mon cher monsieur Pastrini, que nous puissions nous pr\u00e9senter chez le comte de Monte-Cristo ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3034.47,
    "end": 3042.014,
    "text": "Oh ! bien certainement ! r\u00e9pondit-il. Le comte de Monte-Cristo a l\u2019habitude d\u2019\u00eatre tr\u00e8s matinal, et je suis s\u00fbr qu\u2019il y a plus de deux heures d\u00e9j\u00e0 qu\u2019il est lev\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3042.28,
    "end": 3046.34,
    "text": "Et vous croyez qu\u2019il n\u2019y a pas d\u2019indiscr\u00e9tion \u00e0 se pr\u00e9senter chez lui maintenant ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3046.014,
    "end": 3047.134,
    "text": "Aucune."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3047.4,
    "end": 3051.484,
    "text": "En ce cas, Albert, si vous \u00eates pr\u00eat\u2026 Enti\u00e8rement pr\u00eat, dit Albert."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3051.75,
    "end": 3054.56,
    "text": "Allons remercier notre voisin de sa courtoisie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3054.31,
    "end": 3055.33,
    "text": "Allons !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3055.98,
    "end": 3061.978,
    "text": "Franz et Albert n\u2019avaient que le carr\u00e9 \u00e0 traverser l\u2019aubergiste les devan\u00e7a et sonna pour eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3061.86,
    "end": 3063.906,
    "text": "Un domestique vint ouvrir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3064.3,
    "end": 3066.592,
    "text": "un Signori Francesi, dit l\u2019h\u00f4te."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3066.98,
    "end": 3070.048,
    "text": "Le domestique s\u2019inclina et leur fit signe d\u2019entrer."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3070.31,
    "end": 3081.03,
    "text": "Ils travers\u00e8rent deux pi\u00e8ces meubl\u00e9es avec un luxe, qu\u2019ils ne croyaient pas trouver dans l\u2019h\u00f4tel de ma\u00eetre Pastrini, et ils arriv\u00e8rent enfin dans un salon d\u2019une \u00e9l\u00e9gance parfaite."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3080.832,
    "end": 3089.63,
    "text": "Un tapis de Turquie \u00e9tait tendu sur le parquet, et les meubles les plus confortables offraient leurs coussins rebondis et leurs dossiers renvers\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3090.79,
    "end": 3101.15,
    "text": "De magnifiques tableaux de ma\u00eetres, entrem\u00eal\u00e9s de troph\u00e9es d\u2019armes splendides, \u00e9taient suspendus aux murailles, et de grandes porti\u00e8res de tapisserie flottaient devant les portes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3101.54,
    "end": 3106.144,
    "text": "Si Leurs Excellences veulent s\u2019asseoir, dit domestique, je vais pr\u00e9venir Monsieur le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3106.41,
    "end": 3108.704,
    "text": "Et il disparut par une des portes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3110.25,
    "end": 3117.274,
    "text": "Au moment o\u00f9 cette porte s\u2019ouvrit, le son d\u2019une guzla arriva jusqu\u2019aux deux amis, mais s\u2019\u00e9teignit aussit\u00f4t."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3117.54,
    "end": 3125.342,
    "text": "la porte, referm\u00e9e presque en m\u00eame temps qu\u2019ouverte, n\u2019avait pour ainsi dire laiss\u00e9 p\u00e9n\u00e9trer dans le salon qu\u2019une bouff\u00e9e d\u2019harmonie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3125.86,
    "end": 3132.256,
    "text": "Franz et Albert \u00e9chang\u00e8rent un regard et report\u00e8rent les yeux sur les meubles, sur les tableaux et sur les armes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3132.65,
    "end": 3137.634,
    "text": "Tout cela, \u00e0 la seconde vue, leur parut encore plus magnifique qu\u2019\u00e0 la premi\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3137.9,
    "end": 3141.602,
    "text": "Eh bien, demanda Franz \u00e0 son ami, que dites-vous de cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3141.74,
    "end": 3151.582,
    "text": "Ma foi, mon cher, je dis qu\u2019il faut que notre voisin soit quelque agent de change qui a jou\u00e9 \u00e0 la baisse sur les fonds espagnols, ou quelque prince qui voyage incognito."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3151.72,
    "end": 3153.628,
    "text": "Chut ! lui dit Franz."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3153.51,
    "end": 3156.32,
    "text": "C\u2019est ce que nous allons savoir, car le voil\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3156.97,
    "end": 3162.078,
    "text": "En effet, le bruit d\u2019une porte tournant sur ses gonds venait d\u2019arriver jusqu\u2019aux visiteurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3161.96,
    "end": 3168.222,
    "text": "Et presque aussit\u00f4t la tapisserie, se soulevant, donna passage au propri\u00e9taire de toutes ces richesses."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3168.62,
    "end": 3174.366,
    "text": "Albert s\u2019avan\u00e7a au-devant de lui, mais Franz resta clou\u00e9 \u00e0 sa place."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3175.27,
    "end": 3189.96,
    "text": "Celui qui venait d\u2019entrer n\u2019\u00e9tait autre que l\u2019homme au manteau du Colis\u00e9e, l\u2019inconnu de la loge, l\u2019h\u00f4te myst\u00e9rieux de Monte-Cristo."
  }
]