[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.374,
    "text": "Chapitre quatre-vingt-douze."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2.048,
    "end": 3.678,
    "text": "Le suicide."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 4.2,
    "end": 9.694,
    "text": "Cependant Monte-Cristo, lui aussi, \u00e9tait rentr\u00e9 en ville avec Emmanuel et Maximilien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 9.832,
    "end": 11.358,
    "text": "Le retour fut gai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 11.112,
    "end": 17.886,
    "text": "Emmanuel ne dissimulait pas sa joie d\u2019avoir vu succ\u00e9der la paix \u00e0 la guerre, et avouait hautement ses go\u00fbts philanthropiques."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 18.28,
    "end": 28.126,
    "text": "Morrel, dans un coin de la voiture, laissait la gaiet\u00e9 de son beau-fr\u00e8re s\u2019\u00e9vaporer en paroles, et gardait pour lui une joie tout aussi sinc\u00e8re, mais qui brillait seulement dans ses regards."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 28.904,
    "end": 32.094,
    "text": "\u00c0 la barri\u00e8re du Tr\u00f4ne, on rencontra Bertuccio."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 31.976,
    "end": 36.062,
    "text": "il attendait l\u00e0, immobile comme une sentinelle \u00e0 son poste."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 36.456,
    "end": 43.23,
    "text": "Monte-Cristo passa la t\u00eate par la porti\u00e8re, \u00e9changea avec lui quelques paroles \u00e0 voix basse, et l\u2019intendant disparut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 44.264,
    "end": 55.39,
    "text": "Monsieur le comte, dit Emmanuel en arrivant \u00e0 la hauteur de la place Royale, faites-moi jeter, je vous prie, \u00e0 ma porte, afin que ma femme ne puisse avoir un seul moment d\u2019inqui\u00e9tude ni pour vous ni pour moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 55.4,
    "end": 67.55,
    "text": "S\u2019il n\u2019\u00e9tait ridicule d\u2019aller faire montre de son triomphe, dit Morrel, j\u2019inviterais Monsieur le comte \u00e0 entrer chez nous, mais Monsieur le comte aussi a sans doute des c\u0153urs tremblants \u00e0 rassurer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 67.432,
    "end": 72.926,
    "text": "Nous voici arriv\u00e9s, Emmanuel, saluons notre ami, et laissons-le continuer son chemin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 73.192,
    "end": 78.43,
    "text": "Un moment, dit Monte-Cristo, ne me privez pas ainsi d\u2019un seul coup de mes deux compagnons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 78.312,
    "end": 85.726,
    "text": "Rentrez aupr\u00e8s de votre charmante femme, \u00e0 laquelle je vous charge de pr\u00e9senter tous mes compliments, et accompagnez-moi jusqu\u2019aux Champs-\u00c9lys\u00e9es, Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 85.864,
    "end": 91.358,
    "text": "\u00c0 merveille, dit Maximilien, d\u2019autant plus que j\u2019ai affaire dans votre quartier, comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 91.624,
    "end": 94.43,
    "text": "T\u2019attendra-t-on pour d\u00e9jeuner ? demanda Emmanuel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 94.184,
    "end": 95.966,
    "text": "Non, dit le jeune homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 96.36,
    "end": 99.934,
    "text": "La porti\u00e8re se referma, la voiture continua sa route."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 100.84,
    "end": 105.566,
    "text": "Voyez comme je vous ai port\u00e9 bonheur, dit Morrel lorsqu\u2019il fut seul avec le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 105.448,
    "end": 106.974,
    "text": "N\u2019y avez-vous pas pens\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 106.856,
    "end": 111.838,
    "text": "Si fait, dit Monte-Cristo, voil\u00e0 pourquoi je voudrais toujours vous tenir pr\u00e8s de moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 111.72,
    "end": 115.678,
    "text": "C\u2019est miraculeux ! continua Morrel, r\u00e9pondant \u00e0 sa propre pens\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 115.944,
    "end": 117.854,
    "text": "Quoi donc ? dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 117.992,
    "end": 119.902,
    "text": "Ce qui vient de se passer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 120.168,
    "end": 122.974,
    "text": "Oui, r\u00e9pondit le comte avec un sourire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 122.984,
    "end": 126.046,
    "text": "Vous avez dit le mot, Morrel, c\u2019est miraculeux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 126.056,
    "end": 129.502,
    "text": "Car enfin, reprit Morrel, Albert est brave."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 129.256,
    "end": 133.982,
    "text": "Tr\u00e8s brave, dit Monte-Cristo, je l\u2019ai vu dormir le poignard suspendu sur sa t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 134.376,
    "end": 139.23,
    "text": "Et, moi, je sais qu\u2019il s\u2019est battu deux fois, et tr\u00e8s bien battu, dit Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 139.112,
    "end": 141.918,
    "text": "Conciliez donc cela avec la conduite de ce matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 142.312,
    "end": 145.502,
    "text": "Votre influence, toujours, reprit en souriant Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 145.64,
    "end": 148.958,
    "text": "C\u2019est heureux pour Albert qu\u2019il ne soit point soldat, dit Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 148.84,
    "end": 150.11,
    "text": "Pourquoi cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 150.248,
    "end": 154.078,
    "text": "Des excuses sur le terrain ! fit le jeune capitaine en secouant la t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 154.344,
    "end": 160.094,
    "text": "Allons, dit le comte avec douceur, n\u2019allez-vous point tomber dans les pr\u00e9jug\u00e9s des hommes ordinaires, Morrel ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 160.232,
    "end": 165.062,
    "text": "Ne conviendrez-vous pas que puisque Albert est brave, il ne peut \u00eatre l\u00e2che."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 164.864,
    "end": 171.87,
    "text": "Qu\u2019il faut qu\u2019il ait eu quelque raison d\u2019agir comme il l\u2019a fait ce matin, et que partant sa conduite est plut\u00f4t h\u00e9ro\u00efque qu\u2019autre chose ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 171.88,
    "end": 177.478,
    "text": "Sans doute sans doute, r\u00e9pondit Morrel, mais je dirai comme l\u2019Espagnol."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 177.152,
    "end": 179.55,
    "text": "Il a \u00e9t\u00e9 moins brave aujourd\u2019hui qu\u2019hier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 179.56,
    "end": 183.902,
    "text": "Vous d\u00e9jeunez avec moi, n\u2019est-ce pas Morrel ? dit le comte pour couper court \u00e0 la conversation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 183.656,
    "end": 185.694,
    "text": "Non pas, je vous quitte \u00e0 dix heures."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 185.96,
    "end": 188.382,
    "text": "Votre rendez-vous \u00e9tait donc pour d\u00e9jeuner ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 188.648,
    "end": 190.558,
    "text": "Morrel sourit et secoua la t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 190.952,
    "end": 194.398,
    "text": "Mais, enfin, faut-il toujours que vous d\u00e9jeuniez quelque part ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 194.408,
    "end": 197.062,
    "text": "Cependant, si je n\u2019ai pas faim ? dit le jeune homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 196.736,
    "end": 201.566,
    "text": "Oh ! fit le comte, je ne connais que deux sentiments qui coupent ainsi l\u2019app\u00e9tit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 201.576,
    "end": 206.686,
    "text": "la douleur (et comme heureusement je vous vois tr\u00e8s gai, ce n\u2019est point cela) et l\u2019amour."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 206.696,
    "end": 215.902,
    "text": "Or, d\u2019apr\u00e8s ce que vous m\u2019avez dit \u00e0 propos de votre c\u0153ur, il m\u2019est permis de croire\u2026 Ma foi, comte, r\u00e9pliqua gaiement Morrel, je ne dis pas non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 216.424,
    "end": 223.966,
    "text": "Et vous ne me contez pas cela, Maximilien ? reprit le comte d\u2019un ton si vif, que l\u2019on voyait tout l\u2019int\u00e9r\u00eat qu\u2019il e\u00fbt pris \u00e0 conna\u00eetre ce secret."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 225.256,
    "end": 228.19,
    "text": "Je vous ai montr\u00e9 ce matin que j\u2019avais un c\u0153ur, n\u2019est-ce pas, comte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 228.328,
    "end": 231.518,
    "text": "Pour toute r\u00e9ponse Monte-Cristo tendit la main au jeune homme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 231.272,
    "end": 239.326,
    "text": "Eh bien, continua celui-ci, depuis que ce c\u0153ur n\u2019est plus avec vous au bois de Vincennes, il est autre part o\u00f9 je vais le retrouver."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 239.592,
    "end": 254.814,
    "text": "Allez, dit lentement le comte, allez, cher ami, mais par gr\u00e2ce, si vous \u00e9prouviez quelque obstacle, rappelez-vous que j\u2019ai quelque pouvoir en ce monde, que je suis heureux d\u2019employer ce pouvoir au profit des gens que j\u2019aime, et que je vous aime, vous, Morrel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 254.952,
    "end": 261.086,
    "text": "Bien, dit le jeune homme, je m\u2019en souviendrai comme les enfants \u00e9go\u00efstes se souviennent de leurs parents quand ils ont besoin d\u2019eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 261.096,
    "end": 266.974,
    "text": "Quand j\u2019aurai besoin de vous, et peut-\u00eatre ce moment viendra-t-il, je m\u2019adresserai \u00e0 vous, comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 267.718,
    "end": 270.43,
    "text": "Bien, je retiens votre parole."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 270.184,
    "end": 271.454,
    "text": "Adieu donc."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 271.72,
    "disabled": false,
    "end": 272.862,
    "text": "Au revoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 273.0,
    "end": 274.14200000000005,
    "text": "Au revoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 274.92,
    "end": 280.28000000000003,
    "text": "On \u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 la porte de la maison des Champs-\u00c9lys\u00e9es, Monte-Cristo ouvrit la porti\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 280.29600000000005,
    "end": 282.334,
    "text": "Morrel sauta sur le pav\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 282.728,
    "end": 284.73600000000005,
    "text": "Bertuccio attendait sur le perron."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 284.776,
    "end": 290.526,
    "text": "Morrel disparut par l\u2019avenue de Marigny et Monte-Cristo marcha vivement au-devant de Bertuccio."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 290.664,
    "end": 292.446,
    "text": "Eh bien ? demanda-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 292.584,
    "end": 295.902,
    "text": "Eh bien, r\u00e9pondit l\u2019intendant, elle va quitter sa maison."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 296.04,
    "end": 297.31,
    "text": "Et son fils ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 297.32,
    "end": 300.382,
    "text": "Florentin, son valet de chambre, pense qu\u2019il en va faire autant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 300.52,
    "end": 301.662,
    "text": "Venez."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 301.8,
    "end": 307.934,
    "text": "Monte-Cristo emmena Bertuccio dans son cabinet, \u00e9crivit la lettre que nous avons vue, et la remit \u00e0 l\u2019intendant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 307.944,
    "end": 310.494,
    "text": "Allez, dit-il, et faites diligence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 310.504,
    "end": 313.566,
    "text": "\u00c0 propos, faites pr\u00e9venir Hayd\u00e9e que je suis rentr\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 314.088,
    "end": 322.398,
    "text": "Me voil\u00e0, dit la jeune fille, qui, au bruit de la voiture, \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 descendue, et dont le visage rayonnait de joie en revoyant le comte sain et sauf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 322.664,
    "end": 324.318,
    "text": "Bertuccio sortit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 325.352,
    "end": 337.63,
    "text": "Tous les transports d\u2019une fille revoyant un p\u00e8re ch\u00e9ri, tous les d\u00e9lires d\u2019une ma\u00eetresse revoyant un amant ador\u00e9, Hayd\u00e9e les \u00e9prouva pendant les premiers instants de ce retour attendu par elle avec tant d\u2019impatience."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 337.896,
    "end": 343.646,
    "text": "Certes, pour \u00eatre moins expansive, la joie de Monte-Cristo n\u2019\u00e9tait pas moins grande."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 343.656,
    "end": 349.662,
    "text": "La joie pour les c\u0153urs qui ont longtemps souffert est pareille \u00e0 la ros\u00e9e pour les terres dess\u00e9ch\u00e9es par le soleil."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 349.8,
    "end": 357.342,
    "text": "C\u0153ur et terre absorbent cette pluie bienfaisante qui tombe sur eux, et rien n\u2019en appara\u00eet au-dehors."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 357.736,
    "end": 368.094,
    "text": "Depuis quelques jours, Monte-Cristo comprenait une chose que depuis longtemps il n\u2019osait plus croire, c\u2019est qu\u2019il y avait deux Merc\u00e9d\u00e8s au monde, c\u2019est qu\u2019il pouvait encore \u00eatre heureux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 368.488,
    "end": 374.878,
    "text": "Son \u0153il ardent de bonheur se plongeait avidement dans les regards humides d\u2019Hayd\u00e9e, quand tout \u00e0 coup la porte s\u2019ouvrit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 375.144,
    "end": 377.566,
    "text": "Le comte fron\u00e7a le sourcil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 377.96,
    "end": 382.814,
    "text": "Monsieur de Morcerf ! dit Baptistin, comme si ce mot seul renfermait son excuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 383.08,
    "end": 386.014,
    "text": "En effet, le visage du comte s\u2019\u00e9claira."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 386.152,
    "end": 390.11,
    "text": "Lequel, demanda-t-il, le vicomte ou le comte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 389.864,
    "end": 391.006,
    "text": "Le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 391.528,
    "end": 395.102,
    "text": "Mon Dieu ! s\u2019\u00e9cria Hayd\u00e9e, n\u2019est-ce donc point fini encore ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 395.368,
    "end": 403.806,
    "text": "Je ne sais si c\u2019est fini, mon enfant bien-aim\u00e9e, dit Monte-Cristo en prenant les mains de la jeune fille, mais ce que je sais, c\u2019est que tu n\u2019as rien \u00e0 craindre."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 404.678,
    "end": 410.718,
    "text": "Oh ! c\u2019est cependant le mis\u00e9rable\u2026 Cet homme ne peut rien sur moi, Hayd\u00e9e, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 410.728,
    "end": 413.79,
    "text": "C\u2019est quand j\u2019avais affaire \u00e0 son fils qu\u2019il fallait craindre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 414.44,
    "end": 419.166,
    "text": "Aussi, ce que j\u2019ai souffert, dit la jeune fille, tu ne le sauras jamais, mon seigneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 419.432,
    "end": 421.086,
    "text": "Monte-Cristo sourit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 421.096,
    "end": 431.07,
    "text": "Par la tombe de mon p\u00e8re ! dit Monte-Cristo en \u00e9tendant la main sur la t\u00eate de la jeune fille, je te jure que s\u2019il arrive malheur, ce ne sera point \u00e0 moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 431.336,
    "end": 436.83,
    "text": "Je te crois, mon seigneur, comme si Dieu me parlait, dit la jeune fille en pr\u00e9sentant son front au comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 437.096,
    "end": 446.046,
    "text": "Monte-Cristo d\u00e9posa sur ce front si pur et si beau un baiser qui fit battre \u00e0 la fois deux c\u0153urs, l\u2019un avec violence, l\u2019autre sourdement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 446.568,
    "end": 460.51,
    "text": "Oh ! mon Dieu ! murmura le comte, permettriez-vous donc que je puisse aimer encore !\u2026 Faites entrer Monsieur le comte de Morcerf au salon, dit-il \u00e0 Baptistin, tout en conduisant la belle Grecque vers un escalier d\u00e9rob\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 460.776,
    "end": 467.422,
    "text": "Un mot d\u2019explication sur cette visite, attendue peut-\u00eatre de Monte-Cristo, mais inattendue sans doute pour nos lecteurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 468.2,
    "end": 474.054,
    "text": "Tandis que Merc\u00e9d\u00e8s, comme nous l\u2019avons dit, faisait chez elle l\u2019esp\u00e8ce d\u2019inventaire qu\u2019Albert avait fait chez lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 473.728,
    "end": 488.542,
    "text": "Tandis qu\u2019elle classait ses bijoux, fermait ses tiroirs, r\u00e9unissait ses clefs, afin de laisser toutes choses dans un ordre parfait, elle ne s\u2019\u00e9tait pas aper\u00e7ue qu\u2019une t\u00eate p\u00e2le et sinistre \u00e9tait venue appara\u00eetre au vitrage d\u2019une porte qui laissait entrer le jour dans le corridor."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 488.808,
    "end": 493.15,
    "text": "De l\u00e0, non seulement on pouvait voir, mais on pouvait entendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 493.288,
    "end": 503.902,
    "text": "Celui qui regardait ainsi, selon toute probabilit\u00e9, sans \u00eatre vu ni entendu, vit donc et entendit donc tout ce qui se passait chez Madame de Morcerf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 504.04,
    "end": 514.782,
    "text": "De cette porte vitr\u00e9e, l\u2019homme au visage p\u00e2le se transporta dans la chambre \u00e0 coucher du comte de Morcerf, et, arriv\u00e9 l\u00e0, souleva d\u2019une main contract\u00e9e le rideau d\u2019une fen\u00eatre donnant sur la cour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 515.432,
    "end": 522.462,
    "text": "Il resta l\u00e0 dix minutes ainsi immobile, muet, \u00e9coutant les battements de son propre c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 522.472,
    "end": 524.766,
    "text": "Pour lui c\u2019\u00e9tait bien long, dix minutes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 525.032,
    "end": 533.342,
    "text": "Ce fut alors qu\u2019Albert, revenant de son rendez-vous, aper\u00e7ut son p\u00e8re, qui guettait son retour derri\u00e8re un rideau et d\u00e9tourna la t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 533.608,
    "end": 535.646,
    "text": "L\u2019\u0153il du comte se dilata."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 535.528,
    "end": 544.734,
    "text": "il savait que l\u2019insulte d\u2019Albert \u00e0 Monte-Cristo avait \u00e9t\u00e9 terrible, qu\u2019une pareille insulte, dans tous les pays du monde, entra\u00eenait un duel \u00e0 mort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 544.872,
    "end": 549.086,
    "text": "Or, Albert rentrait sain et sauf, donc le comte \u00e9tait veng\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 550.632,
    "end": 560.478,
    "text": "Un \u00e9clair de joie indicible illumina ce visage lugubre, comme fait un dernier rayon de soleil avant de se perdre dans les nuages qui semblent moins sa couche que son tombeau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 560.744,
    "end": 567.262,
    "text": "Mais, nous l\u2019avons dit, il attendit en vain que le jeune homme mont\u00e2t \u00e0 son appartement pour lui rendre compte de son triomphe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 567.4,
    "end": 573.918,
    "text": "Que son fils, avant de combattre, n\u2019ait pas voulu voir le p\u00e8re dont il allait venger l\u2019honneur, cela se comprend."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 574.056,
    "end": 578.91,
    "text": "Mais, l\u2019honneur du p\u00e8re veng\u00e9, pourquoi ce fils ne venait-il point se jeter dans ses bras ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 579.432,
    "end": 584.798,
    "text": "Ce fut alors que le comte, ne pouvant voir Albert, envoya chercher son domestique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 585.192,
    "end": 588.51,
    "text": "On sait qu\u2019Albert l\u2019avait autoris\u00e9 \u00e0 ne rien cacher au comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 588.648,
    "end": 598.878,
    "text": "Dix minutes apr\u00e8s on vit appara\u00eetre sur le perron le g\u00e9n\u00e9ral de Morcerf, v\u00eatu d\u2019une redingote noire, ayant un col militaire, un pantalon noir, des gants noirs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 599.144,
    "end": 603.23,
    "text": "Il avait donn\u00e9, \u00e0 ce qu\u2019il para\u00eet, des ordres ant\u00e9rieurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 603.88,
    "end": 611.422,
    "text": "Car, \u00e0 peine eut-il touch\u00e9 le dernier degr\u00e9 du perron, que sa voiture tout attel\u00e9e sortit de la remise et vint s\u2019arr\u00eater devant lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 611.176,
    "end": 618.078,
    "text": "Son valet de chambre vint alors jeter dans la voiture un caban militaire, raidi par les deux \u00e9p\u00e9es qu\u2019il enveloppait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 618.31,
    "end": 621.918,
    "text": "Puis fermant la porti\u00e8re, il s\u2019assit pr\u00e8s du cocher."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 621.928,
    "end": 625.246,
    "text": "Le cocher se pencha devant la cal\u00e8che pour demander l\u2019ordre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 625.64,
    "end": 629.854,
    "text": "Aux Champs-\u00c9lys\u00e9es, dit le g\u00e9n\u00e9ral, chez le comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 629.992,
    "end": 630.878,
    "text": "Vite !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 632.424,
    "end": 635.998,
    "text": "Les chevaux bondirent sous le coup de fouet qui les enveloppa."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 636.136,
    "end": 639.838,
    "text": "Cinq minutes apr\u00e8s, ils s\u2019arr\u00eat\u00e8rent devant la maison du comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 639.72,
    "end": 650.718,
    "text": "Monsieur de Morcerf ouvrit lui-m\u00eame la porti\u00e8re, et, la voiture roulant encore, il sauta comme un jeune homme dans la contre-all\u00e9e, sonna et disparut dans la porte b\u00e9ante avec son domestique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 651.24,
    "end": 662.238,
    "text": "Une seconde apr\u00e8s, Baptistin annon\u00e7ait \u00e0 Monsieur de Monte-Cristo le comte de Morcerf, et Monte-Cristo, reconduisant Hayd\u00e9e, donna l\u2019ordre qu\u2019on f\u00eet entrer le comte de Morcerf dans le salon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 662.76,
    "end": 670.814,
    "text": "Le g\u00e9n\u00e9ral arpentait pour la troisi\u00e8me fois le salon dans toute sa longueur, lorsqu\u2019en se retournant il aper\u00e7ut Monte-Cristo debout sur le seuil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 671.336,
    "end": 674.782,
    "text": "Eh ! c\u2019est monsieur de Morcerf, dit tranquillement Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 674.664,
    "end": 676.83,
    "text": "Je croyais avoir mal entendu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 676.712,
    "end": 683.87,
    "text": "Oui c\u2019est moi-m\u00eame, dit le comte avec une effroyable contraction des l\u00e8vres qui l\u2019emp\u00eachait d\u2019articuler nettement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 683.88,
    "end": 691.678,
    "text": "Il ne me reste donc qu\u2019\u00e0 savoir maintenant, dit Monte-Cristo, la cause qui me procure le plaisir de voir monsieur le comte de Morcerf de si bonne heure."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 692.072,
    "end": 695.902,
    "text": "Vous avez eu ce matin une rencontre avec mon fils, monsieur ? dit le g\u00e9n\u00e9ral."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 695.912,
    "end": 705.63,
    "text": "Vous savez cela ? r\u00e9pondit le comte. Et je sais aussi que mon fils avait de bonnes raisons pour d\u00e9sirer se battre contre vous et faire tout ce qu\u2019il pourrait pour vous tuer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 705.768,
    "end": 714.846,
    "text": "En effet, monsieur, il en avait de fort bonnes ! mais vous voyez que, malgr\u00e9 ces raisons-l\u00e0, il ne m\u2019a pas tu\u00e9, et m\u00eame qu\u2019il ne s\u2019est pas battu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 716.008,
    "end": 722.91,
    "text": "Et cependant il vous regardait comme la cause du d\u00e9shonneur de son p\u00e8re, comme la cause de la ruine effroyable qui, en ce moment-ci, accable ma maison."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 723.048,
    "end": 726.75,
    "text": "C\u2019est vrai, monsieur, dit Monte-Cristo avec son calme terrible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 726.888,
    "end": 730.206,
    "text": "Cause secondaire, par exemple, et non principale."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 730.216,
    "end": 734.302,
    "text": "Sans doute vous lui avez fait quelque excuse ou donn\u00e9 quelque explication ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 734.952,
    "end": 742.878,
    "text": "Je ne lui ai donn\u00e9 aucune explication, et c\u2019est lui qui m\u2019a fait des excuses. Mais \u00e0 quoi attribuez-vous cette conduite ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 743.144,
    "end": 747.87,
    "text": "\u00c0 la conviction, probablement, qu\u2019il y avait dans tout ceci un homme plus coupable que moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 748.136,
    "end": 749.79,
    "text": "Et quel \u00e9tait cet homme ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 749.8,
    "end": 751.07,
    "text": "Son p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 752.232,
    "end": 759.134,
    "text": "Soit, dit le comte en p\u00e2lissant. Mais vous savez que le coupable n\u2019aime pas \u00e0 s\u2019entendre convaincre de culpabilit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 759.016,
    "end": 763.23,
    "text": "Je sais\u2026 Aussi je m\u2019attendais \u00e0 ce qui arrive en ce moment."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 764.136,
    "end": 767.966,
    "text": "Vous vous attendiez \u00e0 ce que mon fils f\u00fbt un l\u00e2che ! s\u2019\u00e9cria le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 768.36,
    "end": 771.934,
    "text": "Monsieur Albert de Morcerf n\u2019est point un l\u00e2che, dit Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 772.456,
    "end": 780.894,
    "text": "Un homme qui tient \u00e0 la main une \u00e9p\u00e9e, un homme qui, \u00e0 la port\u00e9e de cette \u00e9p\u00e9e, tient un ennemi mortel, cet homme, s\u2019il ne se bat pas, est un l\u00e2che !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 780.904,
    "end": 783.198,
    "text": "Que n\u2019est-il ici pour que je le lui dise !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 783.464,
    "end": 792.03,
    "text": "Monsieur, r\u00e9pondit froidement Monte-Cristo, je ne pr\u00e9sume pas que vous soyez venu me trouver pour me conter vos petites affaires de famille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 791.912,
    "end": 795.486,
    "text": "Allez dire cela \u00e0 monsieur Albert, peut-\u00eatre saura-t-il que vous r\u00e9pondre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 795.496,
    "end": 804.318,
    "text": "Oh ! non, non, r\u00e9pliqua le g\u00e9n\u00e9ral avec un sourire aussit\u00f4t disparu qu\u2019\u00e9clos, non, vous avez raison, je ne suis pas venu pour cela !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 804.968,
    "end": 808.902,
    "text": "Je suis venu pour vous dire que, moi aussi, je vous regarde comme mon ennemi !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 808.704,
    "end": 815.966,
    "text": "Je suis venu pour vous dire que je vous hais d\u2019instinct ! qu\u2019il me semble que je vous ai toujours connu, toujours ha\u00ef !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 815.976,
    "end": 823.262,
    "text": "Et qu\u2019enfin, puisque les jeunes gens de ce si\u00e8cle ne se battent plus, c\u2019est \u00e0 nous de nous battre\u2026 Est-ce votre avis, monsieur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 824.68,
    "end": 826.078,
    "text": "Parfaitement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 826.216,
    "end": 831.966,
    "text": "Aussi, quand je vous ai dit que j\u2019avais pr\u00e9vu ce qui m\u2019arrivait, c\u2019est de l\u2019honneur de votre visite que je voulais parler."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 832.104,
    "end": 835.55,
    "text": "Tant mieux\u2026 vos pr\u00e9paratifs sont faits, alors ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 835.688,
    "end": 837.342,
    "text": "Ils le sont toujours, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 837.352,
    "end": 843.742,
    "text": "Vous savez que nous nous battrons jusqu\u2019\u00e0 la mort de l\u2019un de nous deux ? dit le g\u00e9n\u00e9ral, les dents serr\u00e9es par la rage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 845.288,
    "end": 851.55,
    "text": "Jusqu\u2019\u00e0 la mort de l\u2019un de nous deux, r\u00e9p\u00e9ta le comte de Monte-Cristo en faisant un l\u00e9ger mouvement de t\u00eate de haut en bas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 851.432,
    "end": 854.366,
    "text": "Partons alors, nous n\u2019avons pas besoin de t\u00e9moins."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 854.12,
    "end": 858.846,
    "text": "En effet, dit Monte-Cristo, c\u2019est inutile, nous nous connaissons si bien !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 858.728,
    "end": 862.942,
    "text": "Au contraire, dit le comte, c\u2019est que nous ne nous connaissons pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 863.08,
    "end": 868.574,
    "text": "Bah ! dit Monte-Cristo avec le m\u00eame flegme d\u00e9sesp\u00e9rant, voyons un peu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 869.096,
    "end": 873.182,
    "text": "N\u2019\u00eates-vous pas le soldat Fernand qui a d\u00e9sert\u00e9 la veille de la bataille de Waterloo ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 874.216,
    "end": 879.838,
    "text": "N\u2019\u00eates-vous pas le lieutenant Fernand qui a servi de guide et d\u2019espion \u00e0 l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise en Espagne ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 880.232,
    "end": 886.238,
    "text": "N\u2019\u00eates-vous pas le colonel Fernand qui a trahi, vendu, assassin\u00e9 son bienfaiteur Ali ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 886.376,
    "end": 892.766,
    "text": "Et tous ces Fernand-l\u00e0 r\u00e9unis n\u2019ont-ils pas fait le lieutenant g\u00e9n\u00e9ral comte de Morcerf, pair de France ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 893.8,
    "end": 898.246,
    "text": "Oh ! s\u2019\u00e9cria le g\u00e9n\u00e9ral, frapp\u00e9 par ces paroles comme par un fer rouge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 897.92,
    "end": 905.822,
    "text": "Oh ! mis\u00e9rable, qui me reproches ma honte au moment peut-\u00eatre o\u00f9 tu vas me tuer, non, je n\u2019ai point dit que je t\u2019\u00e9tais inconnu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 905.576,
    "end": 920.158,
    "text": "Je sais bien, d\u00e9mon, que tu as p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans la nuit du pass\u00e9, et que tu y as lu, \u00e0 la lueur de quel flambeau, je l\u2019ignorais, chaque page de ma vie ! mais peut-\u00eatre y a-t-il encore plus d\u2019honneur en moi, dans mon opprobre, qu\u2019en toi sous tes dehors pompeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 919.912,
    "end": 926.302,
    "text": "Non, non, je te suis connu, je le sais, mais c\u2019est toi que je ne connais pas, aventurier cousu d\u2019or et de pierreries !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 926.056,
    "end": 930.91,
    "text": "Tu t\u2019es fait appeler \u00e0 Paris le comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 930.792,
    "end": 945.758,
    "text": "En Italie, Simbad le Marin. \u00c0 Malte, que sais-je ? moi, je l\u2019ai oubli\u00e9. Mais c\u2019est ton nom r\u00e9el que je te demande, c\u2019est ton vrai nom que je veux savoir, au milieu de tes cent noms, afin que je le prononce sur le terrain du combat au moment o\u00f9 je t\u2019enfoncerai mon \u00e9p\u00e9e dans le c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 947.688,
    "end": 951.134,
    "text": "Le comte de Monte-Cristo p\u00e2lit d\u2019une fa\u00e7on terrible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 951.144,
    "end": 954.718,
    "text": "Son \u0153il fauve s\u2019embrasa d\u2019un feu d\u00e9vorant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 954.856,
    "end": 970.206,
    "text": "Il fit un bond vers le cabinet attenant \u00e0 sa chambre, et en moins d\u2019une seconde, arrachant sa cravate, sa redingote et son gilet, il endossa une petite veste de marin et se coiffa d\u2019un chapeau de matelot, sous lequel se d\u00e9roul\u00e8rent ses longs cheveux noirs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 970.344,
    "disabled": false,
    "end": 990.558,
    "text": "Il revint ainsi, effrayant, implacable, marchant les bras crois\u00e9s au-devant du g\u00e9n\u00e9ral, qui n\u2019avait rien compris \u00e0 sa disparition, qui l\u2019attendait, et qui, sentant ses dents claquer et ses jambes se d\u00e9rober sous lui, recula d\u2019un pas et ne s\u2019arr\u00eata qu\u2019en trouvant sur une table un point d\u2019appui pour sa main crisp\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 990.5680000000001,
    "end": 996.702,
    "text": "Fernand ! de mes cent noms, je n\u2019aurais besoin de t\u2019en dire qu\u2019un seul pour te foudroyer."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 996.7120000000001,
    "end": 1017.288,
    "text": "Mais ce nom, tu le devines, n\u2019est-ce pas ? ou plut\u00f4t tu te le rappelles ? car, malgr\u00e9 tous mes chagrins, toutes mes tortures, je te montre aujourd\u2019hui un visage que le bonheur de la vengeance rajeunit, un visage que tu dois avoir vu bien souvent dans tes r\u00eaves depuis ton mariage\u2026 avec Merc\u00e9d\u00e8s, ma fianc\u00e9e !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1017.7,
    "end": 1025.5,
    "text": "Le g\u00e9n\u00e9ral, la t\u00eate renvers\u00e9e en arri\u00e8re, les mains \u00e9tendues, le regard fixe, d\u00e9vora en silence ce terrible spectacle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1025.38,
    "end": 1037.78,
    "text": "Puis, allant chercher la muraille comme point d\u2019appui, il s\u2019y glissa lentement jusqu\u2019\u00e0 la porte par laquelle il sortit \u00e0 reculons, en laissant \u00e9chapper ce seul cri lugubre, lamentable, d\u00e9chirant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1038.18,
    "end": 1040.092,
    "text": "Edmond Dant\u00e8s !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1040.87,
    "disabled": false,
    "end": 1054.942,
    "text": "Puis, avec des soupirs qui n\u2019avaient rien d\u2019humain, il se tra\u00eena jusqu\u2019au p\u00e9ristyle de la maison, traversa la cour en homme ivre, et tomba dans les bras de son valet de chambre en murmurant seulement d\u2019une voix inintelligible."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1055.08,
    "end": 1056.32,
    "text": "\u00c0 l\u2019h\u00f4tel !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1056.2299999999998,
    "end": 1070.176,
    "text": "En chemin, l\u2019air frais et la honte que lui causait l\u2019attention de ses gens le remirent en \u00e9tat d\u2019assembler ses id\u00e9es. Mais le trajet fut court, et, \u00e0 mesure qu\u2019il se rapprochait de chez lui, le comte sentait se renouveler toutes ses douleurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1070.57,
    "end": 1074.27,
    "text": "\u00c0 quelques pas de la maison, le comte fit arr\u00eater et descendit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1074.54,
    "end": 1077.212,
    "text": "La porte de l\u2019h\u00f4tel \u00e9tait toute grande ouverte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1077.35,
    "end": 1083.614,
    "text": "Un fiacre, tout surpris d\u2019\u00eatre appel\u00e9 dans cette magnifique demeure, stationnait au milieu de la cour."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1083.88,
    "end": 1090.908,
    "text": "Le comte regarda ce fiacre avec effroi, mais sans oser interroger personne, et s\u2019\u00e9lan\u00e7a dans son appartement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1091.43,
    "end": 1096.922,
    "text": "Deux personnes descendaient l\u2019escalier, il n\u2019eut que le temps de se jeter dans un cabinet pour les \u00e9viter."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1097.06,
    "end": 1101.92,
    "text": "C\u2019\u00e9tait Merc\u00e9d\u00e8s, appuy\u00e9e au bras de son fils, qui tous deux quittaient l\u2019h\u00f4tel."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1102.06,
    "end": 1115.104,
    "text": "Ils pass\u00e8rent \u00e0 deux lignes du malheureux, qui, cach\u00e9 derri\u00e8re la porti\u00e8re de damas, fut effleur\u00e9 en quelque sorte par la robe de soie de Merc\u00e9d\u00e8s, et qui sentit \u00e0 son visage la ti\u00e8de haleine de ces paroles prononc\u00e9es par son fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1115.37,
    "end": 1117.0,
    "text": "Du courage, ma m\u00e8re !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1116.674,
    "end": 1119.706,
    "text": "Venez, venez, nous ne sommes plus ici chez nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1120.1,
    "end": 1123.682,
    "text": "Les paroles s\u2019\u00e9teignirent, les pas s\u2019\u00e9loign\u00e8rent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1123.82,
    "end": 1128.282,
    "text": "Le g\u00e9n\u00e9ral se redressa, suspendu par ses mains crisp\u00e9es au rideau de damas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1128.42,
    "end": 1165.41,
    "text": "Il comprimait le plus horrible sanglot qui f\u00fbt jamais sorti de la poitrine d\u2019un p\u00e8re, abandonn\u00e9 \u00e0 la fois par sa femme et par son fils\u2026 Bient\u00f4t il entendit claquer la porti\u00e8re en fer du fiacre puis la voix du cocher, puis le roulement de la lourde machine \u00e9branla les vitres, alors il s\u2019\u00e9lan\u00e7a dans sa chambre \u00e0 coucher pour voir encore une fois tout ce qu\u2019il avait aim\u00e9 dans le monde. Mais le fiacre partit sans que la t\u00eate de Merc\u00e9d\u00e8s ou celle d\u2019Albert e\u00fbt paru \u00e0 la porti\u00e8re, pour donner \u00e0 la maison solitaire, pour donner au p\u00e8re et \u00e0 l\u2019\u00e9poux abandonn\u00e9 le dernier regard, l\u2019adieu et le regret, c\u2019est-\u00e0-dire le pardon."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1166.06,
    "end": 1183.48,
    "text": "Aussi, au moment m\u00eame o\u00f9 les roues du fiacre \u00e9branlaient le pav\u00e9 de la vo\u00fbte, un coup de feu retentit, et une fum\u00e9e sombre sortit par une des vitres de cette fen\u00eatre de la chambre \u00e0 coucher, bris\u00e9e par la force de l\u2019explosion."
  }
]