[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 1.862,
    "text": "Chapitre cent neuf."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1.536,
    "end": 3.038,
    "text": "Les assises."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3.816,
    "end": 9.566,
    "text": "L\u2019affaire Benedetto, comme on disait alors au Palais et dans le monde, avait produit une \u00e9norme sensation."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 9.704,
    "end": 22.622,
    "text": "Habitu\u00e9 du Caf\u00e9 de Paris, du boulevard de Gand et du Bois de Boulogne, le faux Cavalcanti, pendant qu\u2019il \u00e9tait rest\u00e9 \u00e0 Paris et pendant les deux ou trois mois qu\u2019avait dur\u00e9 sa splendeur, avait fait une foule de connaissances."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 23.144,
    "end": 29.534,
    "text": "Les journaux avaient racont\u00e9 les diverses stations du pr\u00e9venu dans sa vie \u00e9l\u00e9gante et dans sa vie de bagne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 29.8,
    "end": 37.854,
    "text": "Il en r\u00e9sultait la plus vive curiosit\u00e9 chez ceux-l\u00e0 surtout qui avaient personnellement connu le prince Andrea Cavalcanti."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 38.376,
    "end": 48.35,
    "text": "Aussi ceux-l\u00e0 surtout \u00e9taient-ils d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 tout risquer pour aller voir sur le banc des accus\u00e9s monsieur Benedetto, l\u2019assassin de son camarade de cha\u00eene."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 48.616,
    "end": 54.878,
    "text": "Pour beaucoup de gens, Benedetto \u00e9tait, sinon une victime, du moins une erreur de la justice."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 55.016,
    "end": 62.686,
    "text": "on avait vu monsieur Cavalcanti p\u00e8re \u00e0 Paris, et l\u2019on s\u2019attendait \u00e0 le voir de nouveau appara\u00eetre pour r\u00e9clamer son illustre rejeton."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 62.952,
    "end": 85.982,
    "text": "Bon nombre de personnes qui n\u2019avaient jamais entendu parler de la fameuse polonaise avec laquelle il avait d\u00e9barqu\u00e9 chez le comte de Monte-Cristo s\u2019\u00e9taient senties frapp\u00e9es de l\u2019air digne, de la gentilhommerie et de la science du monde qu\u2019avait montr\u00e9s le vieux patricien, lequel, il faut le dire, semblait un seigneur parfait toutes les fois qu\u2019il ne parlait point et ne faisait point d\u2019arithm\u00e9tique."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 86.76,
    "end": 106.718,
    "text": "Quant \u00e0 l\u2019accus\u00e9 lui-m\u00eame, beaucoup de gens se rappelaient l\u2019avoir vu si aimable, si beau, si prodigue, qu\u2019ils aimaient mieux croire \u00e0 quelque machination de la part d\u2019un ennemi comme on en trouve en ce monde, o\u00f9 les grandes fortunes \u00e9l\u00e8vent les moyens de faire le mal et le bien \u00e0 la hauteur du merveilleux, et la puissance \u00e0 la hauteur de l\u2019inou\u00ef."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 106.984,
    "end": 114.142,
    "text": "Chacun accourut donc \u00e0 la s\u00e9ance de la cour d\u2019assises, les uns pour savourer le spectacle, les autres pour le commenter."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 114.792,
    "end": 122.974,
    "text": "D\u00e8s sept heures du matin on faisait queue \u00e0 la grille, et une heure avant l\u2019ouverture de la s\u00e9ance la salle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pleine de privil\u00e9gi\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 123.624,
    "end": 143.454,
    "text": "Avant l\u2019entr\u00e9e de la cour, et m\u00eame souvent apr\u00e8s, une salle d\u2019audience, les jours de grands proc\u00e8s, ressemble fort \u00e0 un salon o\u00f9 beaucoup de gens se reconnaissent, s\u2019abordent quand ils sont assez pr\u00e8s les uns des autres pour ne pas perdre leurs places, se font des signes quand ils sont s\u00e9par\u00e9s par un trop grand nombre de populaire, d\u2019avocats et de gendarmes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 143.976,
    "end": 149.598,
    "text": "Il faisait une de ces magnifiques journ\u00e9es d\u2019automne qui nous d\u00e9dommagent parfois d\u2019un \u00e9t\u00e9 absent ou \u00e9court\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 149.736,
    "end": 161.63,
    "text": "Les nuages que Monsieur de Villefort avait vus le matin rayer le soleil levant s\u2019\u00e9taient dissip\u00e9s comme par magie, et laissaient luire dans toute sa puret\u00e9 un des derniers, un des plus doux jours de septembre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 162.152,
    "end": 169.566,
    "text": "Beauchamp, un des rois de la presse, et par cons\u00e9quent ayant son tr\u00f4ne partout, lorgnait \u00e0 droite et \u00e0 gauche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 169.704,
    "end": 179.678,
    "text": "Il aper\u00e7ut Ch\u00e2teau-Renaud et Debray qui venaient de gagner les bonnes gr\u00e2ces d\u2019un sergent de ville, et qui l\u2019avaient d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 se mettre derri\u00e8re eux au lieu de les masquer, comme c\u2019\u00e9tait son droit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 179.56,
    "end": 183.774,
    "text": "Le digne agent avait flair\u00e9 le secr\u00e9taire du ministre et le millionnaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 184.168,
    "end": 192.35,
    "text": "Il se montra plein d\u2019\u00e9gards pour ses nobles voisins et leur permit m\u00eame d\u2019aller rendre visite \u00e0 Beauchamp, en leur promettant de leur garder leurs places."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 193.128,
    "end": 195.806,
    "text": "Eh bien, dit Beauchamp, nous venons donc voir notre ami ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 195.944,
    "end": 198.366,
    "text": "Eh ! mon Dieu, oui, r\u00e9pondit Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 198.12,
    "end": 199.902,
    "text": "ce digne prince !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 199.784,
    "end": 202.206,
    "text": "Que le diable soit des princes italiens, va !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 203.112,
    "end": 208.478,
    "text": "Un homme qui avait eu Dante pour g\u00e9n\u00e9alogiste, et qui remontait \u00e0 La Divine Com\u00e9die !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 209.384,
    "end": 213.086,
    "text": "Noblesse de corde, dit flegmatiquement Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 214.12,
    "end": 217.054,
    "text": "Il sera condamn\u00e9, n\u2019est-ce pas ? demanda Debray \u00e0 Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 217.832,
    "end": 223.046,
    "text": "Eh ! mon cher, r\u00e9pondit le journaliste, c\u2019est \u00e0 vous, ce me semble, qu\u2019il faut demander cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 222.848,
    "end": 225.886,
    "text": "vous connaissez mieux que nous autres l\u2019air du bureau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 225.768,
    "end": 228.83,
    "text": "Avez-vous vu le pr\u00e9sident \u00e0 la derni\u00e8re soir\u00e9e de votre ministre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 228.968,
    "end": 229.854,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 230.12,
    "end": 231.646,
    "text": "Que vous a-t-il dit ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 232.168,
    "end": 234.078,
    "text": "Une chose qui va vous \u00e9tonner."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 234.438,
    "end": 240.862,
    "text": "Ah ! parlez donc vite, alors, cher ami, il y a si longtemps qu\u2019on ne me dit plus rien de ce genre-l\u00e0."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 241.384,
    "end": 256.734,
    "text": "Eh bien, il m\u2019a dit que Benedetto, qu\u2019on regarde comme un ph\u00e9nix de subtilit\u00e9, comme un g\u00e9ant d\u2019astuce, n\u2019est qu\u2019un filou tr\u00e8s subalterne, tr\u00e8s niais, et tout \u00e0 fait indigne des exp\u00e9riences qu\u2019on fera apr\u00e8s sa mort sur ses organes phr\u00e9nologiques."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 257.478,
    "end": 259.294,
    "text": "Bah ! fit Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 259.56,
    "end": 262.622,
    "text": "Il jouait cependant tr\u00e8s passablement le prince."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 262.376,
    "end": 276.958,
    "text": "Pour vous, Beauchamp, qui les d\u00e9testez, ces malheureux princes et qui \u00eates enchant\u00e9 de leur trouver de mauvaises fa\u00e7ons, mais pas pour moi, qui flaire d\u2019instinct le gentilhomme et qui l\u00e8ve une famille aristocratique, quelle qu\u2019elle soit, en vrai limier du blason."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 277.608,
    "end": 280.926,
    "text": "Ainsi, vous n\u2019avez jamais cru \u00e0 sa principaut\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 280.68,
    "end": 286.558,
    "text": "\u00c0 sa principaut\u00e9 ? si\u2026 \u00e0 son principat ? non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 287.336,
    "end": 288.862,
    "text": "Pas mal, dit Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 288.616,
    "end": 295.134,
    "text": "Je vous assure cependant que pour tout autre que vous il pouvait passer\u2026 Je l\u2019ai vu chez les ministres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 295.272,
    "end": 297.054,
    "text": "Ah ! oui, dit Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 297.064,
    "end": 299.87,
    "text": "Avec cela que vos ministres se connaissent en princes !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 300.264,
    "end": 304.734,
    "text": "Il y a du bon dans ce que vous venez de dire, Ch\u00e2teau-Renaud, r\u00e9pondit Beauchamp en \u00e9clatant de rire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 304.872,
    "end": 307.294,
    "text": "La phrase est courte, mais agr\u00e9able."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 307.304,
    "end": 310.11,
    "text": "Je vous demande la permission d\u2019en user dans mon compte rendu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 309.992,
    "end": 315.486,
    "text": "Prenez, mon cher monsieur Beauchamp, dit Ch\u00e2teau-Renaud. Prenez. Je vous donne ma phrase pour ce qu\u2019elle vaut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 316.264,
    "end": 321.886,
    "text": "Mais, dit Debray \u00e0 Beauchamp, si j\u2019ai parl\u00e9 au pr\u00e9sident, vous avez d\u00fb parler au procureur du roi, vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 322.28,
    "end": 323.55,
    "text": "Impossible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 323.432,
    "end": 325.854,
    "text": "Depuis huit jours Monsieur de Villefort se c\u00e8le."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 325.864,
    "end": 334.942,
    "text": "C\u2019est tout naturel. cette suite \u00e9trange de chagrins domestiques couronn\u00e9e par la mort \u00e9trange de sa fille\u2026 La mort \u00e9trange !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 335.208,
    "end": 338.246,
    "text": "Que dites-vous donc l\u00e0, Beauchamp ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 338.176,
    "end": 347.614,
    "text": "Oh ! oui, faites donc l\u2019ignorant, sous pr\u00e9texte que tout cela se passe chez la noblesse de robe, dit Beauchamp en appliquant son lorgnon \u00e0 son \u0153il et en le for\u00e7ant de tenir tout seul."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 348.136,
    "end": 354.91,
    "text": "Mon cher monsieur, dit Ch\u00e2teau-Renaud, permettez-moi de vous dire que, pour le lorgnon, vous n\u2019\u00eates pas de la force de Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 354.792,
    "end": 357.854,
    "text": "Debray, donnez donc une le\u00e7on \u00e0 monsieur Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 358.248,
    "end": 361.31,
    "text": "Tiens, dit Beauchamp, je ne me trompe pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 361.32,
    "end": 362.718,
    "text": "Quoi donc ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 363.368,
    "end": 364.51,
    "text": "C\u2019est elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 364.904,
    "end": 365.918,
    "text": "Qui, elle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 367.08,
    "end": 368.734,
    "text": "On la disait partie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 368.872,
    "end": 371.55,
    "text": "Mademoiselle Eug\u00e9nie ? demanda Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 371.432,
    "end": 373.086,
    "text": "Serait-elle d\u00e9j\u00e0 revenue ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 372.84,
    "end": 375.39,
    "text": "Non, mais sa m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 375.528,
    "end": 376.926,
    "text": "Madame Danglars ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 376.936,
    "end": 380.126,
    "text": "Allons donc ! fit Ch\u00e2teau-Renaud, impossible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 379.88,
    "end": 384.35,
    "text": "Dix jours apr\u00e8s la fuite de sa fille, trois jours apr\u00e8s la banqueroute de son mari !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 384.616,
    "end": 388.574,
    "text": "Debray rougit l\u00e9g\u00e8rement et suivit la direction du regard de Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 389.608,
    "end": 405.726,
    "text": "Allons donc ! dit-il, c\u2019est une femme voil\u00e9e, une dame inconnue, quelque princesse \u00e9trang\u00e8re, la m\u00e8re du prince Cavalcanti peut-\u00eatre. Mais vous disiez, ou plut\u00f4t vous alliez dire des choses fort int\u00e9ressantes, Beauchamp, ce me semble."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 406.504,
    "end": 407.518,
    "text": "Moi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 407.4,
    "end": 408.286,
    "text": "Oui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 408.168,
    "end": 410.59,
    "text": "Vous parliez de la mort \u00e9trange de Valentine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 410.6,
    "end": 415.198,
    "text": "Ah ! oui, c\u2019est vrai. Mais pourquoi donc Madame de Villefort, n\u2019est-elle pas ici ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 415.464,
    "end": 423.902,
    "text": "Pauvre ch\u00e8re femme ! dit Debray, elle est sans doute occup\u00e9e \u00e0 distiller de l\u2019eau de m\u00e9lisse pour les h\u00f4pitaux, et \u00e0 composer des cosm\u00e9tiques pour elle et pour ses amies."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 424.424,
    "end": 429.406,
    "text": "Vous savez qu\u2019elle d\u00e9pense \u00e0 cet amusement deux ou trois mille \u00e9cus par an, \u00e0 ce que l\u2019on assure."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 429.8,
    "end": 434.526,
    "text": "Au fait, vous avez raison, pourquoi n\u2019est-elle pas ici, Madame de Villefort ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 434.536,
    "end": 436.574,
    "text": "Je l\u2019aurais vue avec un grand plaisir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 436.456,
    "end": 438.11,
    "text": "J\u2019aime beaucoup cette femme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 438.376,
    "end": 441.182,
    "text": "Et moi, dit Ch\u00e2teau-Renaud, je la d\u00e9teste."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 440.936,
    "end": 442.206,
    "text": "Pourquoi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 442.344,
    "end": 443.87,
    "text": "Je n\u2019en sais rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 443.88,
    "end": 448.222,
    "text": "Pourquoi aime-t-on ? pourquoi d\u00e9teste-t-on ? Je la d\u00e9teste par antipathie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 448.872,
    "end": 450.782,
    "text": "Ou par instinct, toujours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 451.944,
    "end": 455.134,
    "text": "Peut-\u00eatre\u2026 Mais revenons \u00e0 ce que vous disiez, Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 456.04,
    "end": 462.686,
    "text": "Eh bien, reprit Beauchamp, n\u2019\u00eates-vous pas curieux de savoir, messieurs, pourquoi l\u2019on meurt si dru dans la maison Villefort ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 463.208,
    "end": 466.014,
    "text": "Dru est joli, dit Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 466.152,
    "end": 471.646,
    "text": "Mon cher, le mot se trouve dans Saint-Simon. Mais la chose se trouve chez Monsieur de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 471.784,
    "end": 473.31,
    "text": "Allons-y donc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 473.192,
    "end": 482.27,
    "text": "Ma foi ! dit Debray, j\u2019avoue que je ne perds pas de vue cette maison tendue de deuil depuis trois mois et avant-hier encore, \u00e0 propos de Valentine, madame m\u2019en parlait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 482.408,
    "end": 484.702,
    "text": "Qu\u2019est-ce que madame ?\u2026 demanda Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 484.968,
    "end": 487.134,
    "text": "La femme du ministre, pardieu !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 486.888,
    "end": 492.382,
    "text": "Ah ! pardon, fit Ch\u00e2teau-Renaud, je ne vais pas chez les ministres, moi, je laisse cela aux princes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 492.648,
    "end": 495.838,
    "text": "Vous n\u2019\u00e9tiez que beau, vous devenez flamboyant, baron."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 495.72,
    "end": 499.55,
    "text": "Prenez piti\u00e9 de vous, ou vous allez nous br\u00fbler comme un autre Jupiter."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 499.688,
    "end": 507.614,
    "text": "Je ne dirai plus rien, dit Ch\u00e2teau-Renaud. Mais que diable, ayez piti\u00e9 de moi, ne me donnez pas la r\u00e9plique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 507.496,
    "end": 512.862,
    "text": "Voyons, t\u00e2chons d\u2019arriver au bout de notre dialogue, Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 513.384,
    "end": 518.494,
    "text": "Je vous disais donc que madame me demandait avant-hier des renseignements l\u00e0-dessus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 518.632,
    "end": 521.566,
    "text": "Instruisez-moi, je l\u2019instruirai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 522.344,
    "end": 529.63,
    "text": "Eh bien, messieurs, si l\u2019on meurt si dru, je maintiens le mot, dans la maison Villefort, c\u2019est qu\u2019il y a un assassin dans la maison !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 530.664,
    "end": 535.262,
    "text": "Les deux jeunes gens tressaillirent, car d\u00e9j\u00e0 plus d\u2019une fois la m\u00eame id\u00e9e leur \u00e9tait venue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 535.912,
    "end": 538.846,
    "text": "Et quel est cet assassin ? demand\u00e8rent-ils."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 539.24,
    "end": 540.638,
    "text": "Le jeune \u00c9douard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 540.648,
    "end": 546.27,
    "text": "Un \u00e9clat de rire des deux auditeurs ne d\u00e9concerta aucunement l\u2019orateur, qui continua."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 546.152,
    "end": 552.414,
    "text": "Oui, messieurs, le jeune \u00c9douard, enfant ph\u00e9nom\u00e9nal, qui tue d\u00e9j\u00e0 comme p\u00e8re et m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 552.808,
    "end": 554.59,
    "text": "C\u2019est une plaisanterie ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 554.472,
    "end": 555.614,
    "text": "Pas du tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 555.752,
    "end": 558.662,
    "text": "J\u2019ai pris hier un domestique qui sort de chez Monsieur de Villefort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 558.464,
    "end": 560.222,
    "text": "\u00e9coutez bien ceci."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 560.232,
    "end": 561.502,
    "text": "Nous \u00e9coutons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 562.28,
    "end": 568.39,
    "text": "Et que je vais renvoyer demain, parce qu\u2019il mange \u00e9norm\u00e9ment pour se remettre du je\u00fbne de terreur qu\u2019il s\u2019imposait l\u00e0-bas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 568.192,
    "end": 576.222,
    "text": "Eh bien, il parait que ce cher enfant a mis la main sur quelque flacon de drogue dont il use de temps en temps contre ceux qui lui d\u00e9plaisent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 576.36,
    "end": 583.134,
    "text": "D\u2019abord ce fut bon papa et bonne maman de Saint-M\u00e9ran qui lui d\u00e9plurent, et il leur a vers\u00e9 trois gouttes de son \u00e9lixir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 583.016,
    "end": 584.542,
    "text": "trois gouttes suffisent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 585.064,
    "end": 592.478,
    "text": "Puis ce fut le brave Barrois, vieux serviteur de bon papa Noirtier, lequel rudoyait de temps en temps l\u2019aimable espi\u00e8gle que vous connaissez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 592.36,
    "end": 596.318,
    "text": "L\u2019aimable espi\u00e8gle lui a vers\u00e9 trois gouttes de son \u00e9lixir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 596.328,
    "end": 602.182,
    "text": "Ainsi fut fait de la pauvre Valentine, qui ne le rudoyait pas, elle, mais dont il \u00e9tait jaloux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 601.856,
    "end": 613.214,
    "text": "Il lui a vers\u00e9 trois gouttes de son \u00e9lixir, et pour elle comme pour les autres tout a \u00e9t\u00e9 fini. Mais quel diable de conte nous faites-vous l\u00e0 ? dit Ch\u00e2teau-Renaud."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 613.352,
    "end": 617.182,
    "text": "Oui, dit Beauchamp, un conte de l\u2019autre monde n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 617.064,
    "end": 619.102,
    "text": "C\u2019est absurde, dit Debray."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 619.368,
    "end": 624.71,
    "text": "Ah ! reprit Beauchamp, voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 que vous cherchez des moyens dilatoires !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 624.64,
    "end": 629.726,
    "text": "Que diable ! demandez \u00e0 mon domestique, ou plut\u00f4t \u00e0 celui qui demain ne sera plus mon domestique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 629.608,
    "end": 635.486,
    "text": "c\u2019\u00e9tait le bruit de la maison. Mais cet \u00e9lixir, o\u00f9 est-il ? quel est-il ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 635.624,
    "end": 637.534,
    "text": "Dame ! l\u2019enfant le cache."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 637.544,
    "end": 638.942,
    "text": "O\u00f9 l\u2019a-t-il pris ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 639.08,
    "end": 641.374,
    "text": "Dans le laboratoire de madame sa m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 641.768,
    "end": 644.574,
    "text": "Sa m\u00e8re a donc des poisons dans son laboratoire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 644.712,
    "end": 648.67,
    "text": "Est-ce que je sais, moi ! vous venez me faire l\u00e0 des questions de procureur du roi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 648.424,
    "end": 650.59,
    "text": "Je r\u00e9p\u00e8te ce qu\u2019on m\u2019a dit, voil\u00e0 tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 650.472,
    "end": 652.126,
    "text": "Je vous cite mon auteur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 651.88,
    "end": 653.79,
    "text": "je ne puis faire davantage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 653.928,
    "end": 656.35,
    "text": "Le pauvre diable ne mangeait plus d\u2019\u00e9pouvante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 656.232,
    "end": 668.894,
    "text": "C\u2019est incroyable ! Mais non, mon cher, ce n\u2019est pas incroyable du tout, vous avez vu l\u2019an pass\u00e9 cet enfant de la rue de Richelieu, qui s\u2019amusait \u00e0 tuer ses fr\u00e8res et ses s\u0153urs en leur enfon\u00e7ant une \u00e9pingle dans l\u2019oreille, tandis qu\u2019ils dormaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 669.032,
    "end": 672.35,
    "text": "La g\u00e9n\u00e9ration qui nous suit est tr\u00e8s pr\u00e9coce, mon cher."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 672.616,
    "end": 681.566,
    "text": "Mon cher, dit Ch\u00e2teau-Renaud, je parie que vous ne croyez pas un seul mot de ce que vous nous contez l\u00e0 ?\u2026 Mais je ne vois pas le comte de Monte-Cristo."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 681.448,
    "end": 683.358,
    "text": "Comment donc n\u2019est-il pas ici ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 683.496,
    "end": 698.936,
    "text": "Il est blas\u00e9, lui, fit Debray, et puis il ne voudra point para\u00eetre devant tout le monde, lui qui a \u00e9t\u00e9 la dupe de tous les Cavalcanti, lesquels sont venus \u00e0 lui, \u00e0 ce qu\u2019il para\u00eet, avec de fausses lettres de cr\u00e9ance. De sorte qu\u2019il en est pour une centaine de mille francs hypoth\u00e9qu\u00e9s sur la principaut\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 699.496,
    "end": 704.222,
    "text": "\u00c0 propos, monsieur de Ch\u00e2teau-Renaud, demanda Beauchamp, comment se porte Morrel ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 705.1279999999999,
    "end": 710.336,
    "text": "Ma foi, dit le gentilhomme, voici trois fois que je vais chez lui, et pas plus de Morrel que sur la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 710.632,
    "end": 721.118,
    "text": "Cependant sa s\u0153ur ne m\u2019a point paru inqui\u00e8te, et elle m\u2019a dit avec un fort bon visage qu\u2019elle ne l\u2019avait pas vu non plus depuis deux ou trois jours, mais qu\u2019elle \u00e9tait certaine qu\u2019il se portait bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 721.128,
    "end": 726.11,
    "text": "Ah ! j\u2019y pense ! le comte de Monte-Cristo ne peut venir dans la salle, dit Beauchamp."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 726.12,
    "end": 727.39,
    "text": "Pourquoi cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 727.656,
    "end": 729.822,
    "text": "Parce qu\u2019il est acteur dans le drame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 729.96,
    "end": 736.862,
    "text": "Est-ce qu\u2019il a aussi assassin\u00e9 quelqu\u2019un ? demanda Debray. Mais non, c\u2019est lui, au contraire, qu\u2019on a voulu assassiner."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 737.0,
    "end": 743.262,
    "text": "Vous savez bien que c\u2019est en sortant de chez lui que ce bon Monsieur de Caderousse a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par son petit Benedetto."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 743.272,
    "end": 749.534,
    "text": "Vous savez bien que c\u2019est chez lui qu\u2019on a retrouv\u00e9 ce fameux gilet dans lequel \u00e9tait la lettre qui est venue d\u00e9ranger la signature du contrat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 749.544,
    "end": 751.198,
    "text": "Voyez-vous le fameux gilet ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 751.208,
    "end": 755.422,
    "text": "Il est l\u00e0 tout sanglant, sur le bureau, comme pi\u00e8ce de conviction."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 756.2,
    "end": 757.47,
    "text": "Ah ! fort bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 757.352,
    "end": 759.262,
    "text": "Chut ! messieurs, voici la cour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 759.144,
    "end": 760.414,
    "text": "\u00c0 nos places !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 760.424,
    "end": 764.126,
    "text": "En effet un grand bruit se fit entendre dans le pr\u00e9toire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 764.264,
    "end": 777.694,
    "text": "Le sergent de ville appela ses deux prot\u00e9g\u00e9s par un hem ! \u00e9nergique, et l\u2019huissier, paraissant au seuil de la salle des d\u00e9lib\u00e9rations, cria de cette voix glapissante que les huissiers avaient d\u00e9j\u00e0 du temps de Beaumarchais."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 777.704,
    "end": 783.92,
    "text": "La cour, messieurs !"
  }
]