[
  {
    "begin": 0.0,
    "end": 6.65,
    "text": "LE PRINCE HENRI D\u2019HERKAUSEN-OLDENZAAL AU COMTE MAXIMILIEN KAMINETZ"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 6.51,
    "disabled": false,
    "end": 10.3,
    "text": "Oldenzaal vingt-cinq ao\u00fbt mille huit cent quarante-et-un"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 10.7,
    "end": 21.259999999999998,
    "text": "nous rappelerons au lecteur qu'environ quinze mois se sont pass\u00e9s depuis le jour o\u00f9 Rodolphe a quitt\u00e9 Paris par la barri\u00e8re Saint Jacques apr\u00e8s le meurtre du Chourineur"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 21.619999999999997,
    "end": 27.86,
    "text": "J\u2019arrive de Gerolstein o\u00f9 j\u2019ai pass\u00e9 trois mois aupr\u00e8s du grand-duc et de sa famille."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 28.069999999999997,
    "end": 34.019999999999996,
    "text": "Je croyais trouver une lettre m\u2019annon\u00e7ant votre arriv\u00e9e \u00e0 Oldenzaal, mon cher Maximilien."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 34.19,
    "end": 41.39,
    "text": "Jugez de ma surprise, de mon chagrin, lorsque j\u2019apprends que vous \u00eates encore retenu en Hongrie pour plusieurs semaines."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 41.6,
    "end": 50.87,
    "text": "Depuis quatre mois je n\u2019ai pu vous \u00e9crire, ne sachant o\u00f9 vous adresser mes lettres, gr\u00e2ce \u00e0 votre mani\u00e8re originale et aventureuse de voyager."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 51.19,
    "end": 58.98,
    "text": "Vous m\u2019aviez pourtant formellement promis \u00e0 Vienne, au moment de notre s\u00e9paration, de vous trouver le premier ao\u00fbt \u00e0 Oldenzaal."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 59.07,
    "end": 75.47,
    "text": "Il me faut donc renoncer au plaisir de vous voir, et pourtant jamais je n\u2019aurais eu plus besoin d\u2019\u00e9pancher mon c\u0153ur dans le v\u00f4tre, mon bon Maximilien, mon plus vieil ami, car, quoique bien jeunes encore, notre amiti\u00e9 est ancienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 75.16,
    "end": 77.66,
    "text": "elle date de notre enfance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 77.76,
    "end": 79.46,
    "text": "Que vous dirai-je ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 79.17,
    "end": 83.3,
    "text": "Depuis trois mois une r\u00e9volution compl\u00e8te s\u2019est op\u00e9r\u00e9e en moi\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 83.53,
    "end": 88.45,
    "text": "Je touche \u00e0 l\u2019un de ces instants qui d\u00e9cident de l\u2019existence d\u2019un homme\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 88.15,
    "end": 92.53,
    "text": "Jugez si votre pr\u00e9sence, si vos conseils me manquent !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 92.5,
    "end": 98.3,
    "text": "Mais vous ne me manquerez pas longtemps, quels que soient les int\u00e9r\u00eats qui vous retiennent en Hongrie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 98.26,
    "end": 108.58,
    "text": "Vous viendrez, Maximilien, vous viendrez, je vous en conjure, car j\u2019aurai besoin sans doute de puissantes consolations\u2026 et je ne puis aller vous chercher."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 108.9,
    "end": 114.8,
    "text": "Mon p\u00e8re dont la sant\u00e9 est de plus en plus chancelante, m\u2019a rappel\u00e9 de Gerolstein."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 114.68,
    "end": 117.66,
    "text": "Il s\u2019affaiblit chaque jour davantage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 117.37,
    "end": 119.96,
    "text": "Il m\u2019est impossible de le quitter\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 119.97,
    "end": 123.12,
    "text": "J\u2019ai tant \u00e0 vous dire que je serai prolixe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 123.16,
    "end": 128.37,
    "text": "il me faut vous raconter l\u2019\u00e9poque la plus pleine, la plus romanesque de ma vie\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 128.18,
    "end": 131.01,
    "text": "\u00c9trange et triste hasard !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 130.68,
    "disabled": false,
    "end": 143.62,
    "text": "Pendant cette \u00e9poque nous sommes fatalement rest\u00e9s \u00e9loign\u00e9s l\u2019un de l\u2019autre, nous, les ins\u00e9parables, nous, les deux fr\u00e8res, nous, les deux plus fervents ap\u00f4tres de la trois fois sainte amiti\u00e9 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 143.29000000000002,
    "end": 152.23000000000002,
    "text": "Nous, enfin, si fiers de prouver que le Carlos et le Posa de notre Schiller ne sont pas des id\u00e9alistes"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 151.92000000000002,
    "end": 159.81,
    "text": "et que, comme ces divines cr\u00e9ations du grand po\u00ebte, nous savons go\u00fbter les suaves d\u00e9lices d\u2019un tendre et mutuel attachement !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 159.48000000000002,
    "end": 162.22,
    "text": "Oh ! mon ami, que n\u2019\u00eates-vous l\u00e0 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 162.09,
    "end": 164.04000000000002,
    "text": "Que n\u2019\u00e9tiez-vous l\u00e0 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 164.08,
    "end": 171.16,
    "text": "Depuis trois mois mon c\u0153ur d\u00e9borde d\u2019\u00e9motions \u00e0 la fois d\u2019une douceur ou d\u2019une tristesse inexprimables."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 171.2,
    "end": 174.4,
    "text": "Et j\u2019\u00e9tais seul, et je suis seul\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 174.29,
    "end": 193.5,
    "text": "Plaignez-moi, vous qui connaissez ma sensibilit\u00e9 quelquefois si bizarrement expansive, vous qui souvent avez vu mes yeux se mouiller de larmes au na\u00eff r\u00e9cit d\u2019une action g\u00e9n\u00e9reuse, au simple aspect d\u2019un beau soleil couchant, ou d\u2019une nuit d\u2019\u00e9t\u00e9 paisible et \u00e9toil\u00e9e !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 193.48,
    "end": 208.11,
    "text": "Vous souvenez-vous, l\u2019an pass\u00e9, lors de notre excursion aux ruines d\u2019Oppenfeld\u2026 au bord du grand lac\u2026 nos r\u00eaveries silencieuses pendant cette magnifique soir\u00e9e si remplie de calme, de po\u00e9sie et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 208.1,
    "end": 210.33,
    "text": "Bizarre contraste !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 210.14,
    "end": 220.38,
    "text": "C\u2019\u00e9tait trois jours avant ce duel sanglant o\u00f9 je n\u2019ai pas voulu vous prendre pour second, car j\u2019aurais trop souffert pour vous, si j\u2019avais \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 sous vos yeux\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 220.6,
    "end": 230.72,
    "text": "Ce duel, o\u00f9, pour une querelle de jeu, mon second, \u00e0 moi, a malheureusement tu\u00e9 ce jeune Fran\u00e7ais, le vicomte de Saint-Remy\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 231.1,
    "end": 242.69,
    "text": "\u00c0 propos, savez-vous ce qu\u2019est devenue cette dangereuse sir\u00e8ne que Monsieur de Saint-Remy avait amen\u00e9e \u00e0 Oppenfeld, et qui se nommait, je crois, Cecily David ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 243.25,
    "end": 253.53,
    "text": "Mon ami, vous devez sourire de piti\u00e9 en me voyant m\u2019\u00e9garer ainsi parmi de vagues souvenirs du pass\u00e9, au lieu d\u2019arriver aux graves confidences que je vous annonce."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 253.76,
    "end": 257.86,
    "text": "C\u2019est que, malgr\u00e9 moi, je recule l\u2019instant de ces confidences."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 258.06,
    "end": 291.1,
    "text": "Je connais votre s\u00e9v\u00e9rit\u00e9, et j\u2019ai peur d\u2019\u00eatre grond\u00e9, oui, grond\u00e9, parce qu\u2019au lieu d\u2019agir avec r\u00e9flexion, avec sagesse (une sagesse de vingt et un ans, h\u00e9las ! ), j\u2019ai agi follement, ou plut\u00f4t je n\u2019ai pas agi\u2026 je me suis laiss\u00e9 aveugl\u00e9ment emporter au courant qui m\u2019entra\u00eenait\u2026 et c\u2019est seulement depuis mon retour de Gerolstein que je me suis, pour ainsi dire, \u00e9veill\u00e9 du songe enchanteur qui m\u2019a berc\u00e9 pendant trois mois\u2026 et ce r\u00e9veil est funeste\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 291.5,
    "end": 297.04,
    "text": "Allons, mon ami, mon bon Maximilien, je prends mon grand courage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 296.77,
    "end": 299.34,
    "text": "\u00c9coutez-moi avec indulgence\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 299.28,
    "end": 310.67,
    "text": "Je commence en baissant les yeux, je n\u2019ose vous regarder\u2026 car, en lisant ces lignes, vos traits doivent \u00eatre devenus si graves, si s\u00e9v\u00e8res\u2026 homme sto\u00efque !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 311.08,
    "end": 318.6,
    "text": "Ayant obtenu un cong\u00e9 de six mois, je quittai Vienne, et je restai ici quelque temps aupr\u00e8s de mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 318.82,
    "end": 329.18,
    "text": "Sa sant\u00e9 \u00e9tant bonne alors, il me conseilla d\u2019aller visiter mon excellente tante, la princesse Juliane, sup\u00e9rieure de l\u2019abbaye de Gerolstein."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 329.52,
    "end": 347.01,
    "text": "Je vous ai dit, je crois, mon ami, que mon a\u00efeule \u00e9tait cousine germaine de l\u2019a\u00efeul du grand-duc actuel, et que ce dernier, Gustave-Rodolphe, gr\u00e2ce \u00e0 cette parent\u00e9, a toujours bien voulu nous traiter, moi et mon p\u00e8re, tr\u00e8s affectueusement de cousins."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 346.81,
    "end": 357.76,
    "text": "Vous savez aussi, je crois, que, pendant un assez long voyage que le prince fit derni\u00e8rement en France, il chargea mon p\u00e8re de l\u2019administration du grand-duch\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 358.08,
    "end": 363.97,
    "text": "Ce n\u2019est nullement par orgueil, vous le pensez, mon ami, que je vous parle de ces circonstances."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 363.86,
    "end": 373.22,
    "text": "C\u2019est pour vous expliquer les causes de l\u2019extr\u00eame intimit\u00e9 dans laquelle j\u2019ai v\u00e9cu avec le grand-duc et sa famille pendant mon s\u00e9jour \u00e0 Gerolstein."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 373.79,
    "end": 401.01,
    "text": "Vous souvenez-vous que l\u2019an pass\u00e9, lors de notre voyage des bords du Rhin, on nous apprit que le prince avait retrouv\u00e9 en France et \u00e9pous\u00e9 in extremis Madame la comtesse Mac-Gregor, afin de l\u00e9gitimer la naissance d\u2019une fille qu\u2019il avait eue d\u2019elle lors d\u2019une premi\u00e8re union secr\u00e8te, plus tard cass\u00e9e pour vice de forme et parce qu\u2019elle avait \u00e9t\u00e9 contract\u00e9e malgr\u00e9 la volont\u00e9 du grand-duc alors r\u00e9gnant ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 401.13,
    "end": 419.34,
    "text": "Cette jeune fille, ainsi solennellement reconnue, est cette charmante princesse Am\u00e9lie dont lord Dudley, qui l\u2019avait vue \u00e0 Gerolstein il y a maintenant une ann\u00e9e environ, nous parlait cet hiver, \u00e0 Vienne, avec un enthousiasme que nous accusions d\u2019exag\u00e9ration\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 419.59,
    "end": 421.57,
    "text": "\u00c9trange hasard !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 421.27,
    "end": 423.3,
    "text": "Qui m\u2019e\u00fbt dit alors !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 423.65,
    "end": 432.74,
    "text": "Mais, quoique vous ayez sans doute maintenant \u00e0 peu pr\u00e8s devin\u00e9 mon secret, laissez-moi suivre la marche des \u00e9v\u00e9nements sans l\u2019intervertir\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 433.34,
    "end": 446.62,
    "text": "Le couvent de Sainte-Hermangilde, dont ma tante est abbesse, est \u00e0 peine \u00e9loign\u00e9 d\u2019un demi-quart de lieue de Gerolstein, car les jardins de l\u2019abbaye touchent aux faubourgs de la ville."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 446.87,
    "end": 457.29,
    "text": "Une charmante maison, compl\u00e8tement isol\u00e9e du clo\u00eetre, avait \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 ma disposition par ma tante, qui m\u2019aime, vous le savez, avec une tendresse maternelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 457.19,
    "end": 478.47,
    "text": "Le jour de mon arriv\u00e9e, elle m\u2019apprit qu\u2019il y avait le lendemain r\u00e9ception solennelle et f\u00eate \u00e0 la cour, le grand-duc devant ce jour-l\u00e0 officiellement annoncer son prochain mariage avec Madame la marquise d\u2019Harville, arriv\u00e9e depuis peu \u00e0 Gerolstein, accompagn\u00e9e de son p\u00e8re, Monsieur le comte d\u2019Orbigny."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 478.27,
    "end": 505.77,
    "text": "Les uns bl\u00e2maient le prince de n\u2019avoir pas recherch\u00e9 encore cette fois une alliance souveraine (la grande-duchesse dont le prince \u00e9tait veuf appartenait \u00e0 la maison de Bavi\u00e8re), d\u2019autres, au contraire, et ma tante \u00e9tait du nombre, le f\u00e9licitaient d\u2019avoir pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 des vues d\u2019ambitieuses convenances une jeune et aimable femme qu\u2019il adorait et qui appartenait \u00e0 la plus haute noblesse de France."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 505.48,
    "end": 512.71,
    "text": "Vous savez d\u2019ailleurs, mon ami, que ma tante a toujours eu pour le grand-duc Rodolphe l\u2019attachement le plus profond."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 512.77,
    "disabled": false,
    "end": 518.06,
    "text": "Mieux que personne elle pouvait appr\u00e9cier les \u00e9minentes qualit\u00e9s du prince."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 517.74,
    "end": 520.24,
    "text": "Mon cher enfant, me dit-elle"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 519.9399999999999,
    "end": 535.18,
    "text": "\u00e0 propos de cette r\u00e9ception solennelle o\u00f9 je devais me rendre le lendemain de mon arriv\u00e9e, mon cher enfant, ce que vous verrez de plus merveilleux dans cette f\u00eate sera sans contredit la perle de Gerolstein."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 535.42,
    "end": 538.4,
    "text": "De qui voulez-vous parler, ma bonne tante ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 538.53,
    "end": 540.5,
    "text": "De la princesse Am\u00e9lie\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 540.67,
    "end": 542.74,
    "text": "La fille du grand-duc ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 542.53,
    "end": 550.8,
    "text": "En effet, lord Dudley nous en avait parl\u00e9 \u00e0 Vienne avec un enthousiasme que nous avions tax\u00e9 d\u2019exag\u00e9ration po\u00e9tique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 550.71,
    "end": 557.48,
    "text": "\u00c0 mon \u00e2ge, avec mon caract\u00e8re et dans ma position, reprit ma tante, on s\u2019exalte assez peu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 557.6,
    "end": 562.16,
    "text": "Aussi vous croirez \u00e0 l\u2019impartialit\u00e9 de mon jugement, mon cher enfant !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 562.28,
    "end": 568.94,
    "text": "Eh bien ! je vous dis, moi, que de ma vie je n\u2019ai rien connu de plus enchanteur que la princesse Am\u00e9lie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 568.81,
    "end": 577.79,
    "text": "Je vous parlerais de son ang\u00e9lique beaut\u00e9, si elle n\u2019\u00e9tait pas dou\u00e9e d\u2019un charme inexprimable qui est encore sup\u00e9rieur \u00e0 la beaut\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 577.76,
    "end": 582.61,
    "text": "Figurez-vous la candeur dans la dignit\u00e9 et la gr\u00e2ce dans la modestie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 583.02,
    "end": 591.3,
    "text": "D\u00e8s le premier jour o\u00f9 le grand-duc m\u2019a pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 elle, j\u2019ai senti pour cette jeune princesse une sympathie involontaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 591.54,
    "end": 593.99,
    "text": "Du reste, je ne suis pas la seule."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 593.8,
    "end": 598.7,
    "text": "l\u2019archiduchesse Sophie est \u00e0 Gerolstein depuis quelques jours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 598.43,
    "end": 603.03,
    "text": "C\u2019est bien la plus fi\u00e8re et la plus hautaine princesse que je sache\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 603.32,
    "end": 610.68,
    "text": "Il est vrai, ma tante, son ironie est terrible, peu de personnes \u00e9chappent \u00e0 ses mordantes plaisanteries."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 610.73,
    "end": 613.75,
    "text": "\u00c0 Vienne on la craignait comme le feu\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 613.81,
    "end": 617.74,
    "text": "La princesse Am\u00e9lie aurait-elle trouv\u00e9 gr\u00e2ce devant elle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 618.06,
    "end": 625.31,
    "text": "L\u2019autre jour elle vint ici apr\u00e8s avoir visit\u00e9 la maison d\u2019asile plac\u00e9e sous la surveillance de la jeune princesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 625.47,
    "end": 632.06,
    "text": "Savez-vous une chose ? me dit cette redoutable archiduchesse avec sa brusque franchise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 632.01,
    "end": 636.12,
    "text": "J\u2019ai l\u2019esprit singuli\u00e8rement tourn\u00e9 \u00e0 la satire, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 635.96,
    "end": 646.86,
    "text": "Eh bien ! si je vivais longtemps avec la fille du grand-duc, je deviendrais, j\u2019en suis s\u00fbre, inoffensive\u2026 tant sa bont\u00e9 est p\u00e9n\u00e9trante et contagieuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 647.12,
    "end": 652.33,
    "text": "Mais c\u2019est donc une enchanteresse que ma cousine ? dis-je \u00e0 ma tante en souriant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 652.66,
    "end": 666.9,
    "text": "Son plus puissant attrait, \u00e0 mes yeux du moins, reprit ma tante, est ce m\u00e9lange de douceur, de modestie et de dignit\u00e9 dont je vous ai parl\u00e9, et qui donne \u00e0 son visage ang\u00e9lique l\u2019expression la plus touchante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 667.62,
    "end": 675.45,
    "text": "Certes, ma tante, la modestie est une rare qualit\u00e9 chez une princesse si jeune, si belle et si heureuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 675.16,
    "end": 689.33,
    "text": "Songez encore, mon cher enfant, qu\u2019il est d\u2019autant mieux \u00e0 la princesse Am\u00e9lie de jouir sans ostentation vaniteuse de la haute position qui lui est incontestablement acquise, que son \u00e9l\u00e9vation est r\u00e9cente."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 689.1,
    "end": 696.18,
    "text": "Et dans son entretien avec vous, ma tante, la princesse a-t-elle fait quelque allusion \u00e0 sa fortune pass\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 696.58,
    "disabled": false,
    "end": 697.59,
    "text": "Non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 697.35,
    "end": 703.1500000000001,
    "text": "Mais lorsque, malgr\u00e9 mon grand \u00e2ge, je lui parlai avec le respect qui lui est d\u00fb"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 702.95,
    "end": 713.23,
    "text": "puisque Son Altesse est la fille de notre souverain, son trouble ing\u00e9nu, m\u00eal\u00e9 de reconnaissance et de v\u00e9n\u00e9ration pour moi, m\u2019a profond\u00e9ment \u00e9mue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 713.45,
    "end": 726.51,
    "text": "Car sa r\u00e9serve, remplie de noblesse et d\u2019affabilit\u00e9, me prouvait que le pr\u00e9sent ne l\u2019enivrait pas assez pour qu\u2019elle oubli\u00e2t le pass\u00e9, et qu\u2019elle rendait \u00e0 mon \u00e2ge ce que j\u2019accordais \u00e0 son rang."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 726.62,
    "end": 733.37,
    "text": "Il faut, en effet, dis-je \u00e0 ma tante, un tact exquis pour observer ces nuances si d\u00e9licates."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 733.22,
    "end": 740.62,
    "text": "Aussi, mon cher enfant, plus j\u2019ai vu la princesse Am\u00e9lie, plus je me suis f\u00e9licit\u00e9e de ma premi\u00e8re impression."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 740.96,
    "end": 753.21,
    "text": "Depuis qu\u2019elle est ici, ce qu\u2019elle a fait de bonnes \u0153uvres est incroyable, et cela avec une r\u00e9flexion, une maturit\u00e9 de jugement qui me confondent chez une personne de son \u00e2ge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 752.89,
    "end": 754.49,
    "text": "Jugez-en."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 754.28,
    "end": 776.04,
    "text": "\u00e0 sa demande, le grand-duc a fond\u00e9 \u00e0 Gerolstein un \u00e9tablissement pour les petites filles orphelines de cinq ou six ans, et pour les jeunes filles orphelines aussi abandonn\u00e9es, qui ont atteint seize ans, \u00e2ge si fatal pour les infortun\u00e9es que rien ne d\u00e9fend contre la s\u00e9duction du vice ou l\u2019obsession du besoin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 775.99,
    "end": 782.82,
    "text": "Ce sont des religieuses nobles de mon abbaye qui enseignent et dirigent les pensionnaires de cette maison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 783.13,
    "end": 792.32,
    "text": "En allant la visiter, j\u2019ai eu souvent occasion de juger de l\u2019adoration que ces pauvres cr\u00e9atures d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9es ont pour la princesse Am\u00e9lie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 792.16,
    "end": 798.9,
    "text": "Chaque jour elle va passer quelques heures dans cet \u00e9tablissement, plac\u00e9 sous sa protection sp\u00e9ciale."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 798.7,
    "end": 812.31,
    "text": "Et, je vous le r\u00e9p\u00e8te, mon enfant, ce n\u2019est pas seulement du respect, de la reconnaissance, que les pensionnaires et les religieuses ressentent pour Son Altesse, c\u2019est presque du fanatisme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 812.67,
    "end": 816.86,
    "text": "Mais c\u2019est un ange que la princesse Am\u00e9lie, dis-je \u00e0 ma tante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 816.98,
    "end": 829.38,
    "text": "Un ange, oui, un ange, reprit-elle, car vous ne pouvez vous imaginer avec quelle attendrissante bont\u00e9 elle traite ses prot\u00e9g\u00e9es, de quelle pieuse sollicitude elle les entoure."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 829.11,
    "end": 835.69,
    "text": "Jamais je n\u2019ai vu m\u00e9nager avec plus de d\u00e9licatesse la susceptibilit\u00e9 du malheur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 835.67,
    "end": 844.04,
    "text": "On dirait qu\u2019une irr\u00e9sistible sympathie attire surtout la princesse vers cette classe de pauvres abandonn\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 843.96,
    "end": 852.2,
    "text": "Enfin, le croiriez-vous ? elle, fille d\u2019un souverain, n\u2019appelle jamais autrement ces jeunes filles que mes s\u0153urs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 852.69,
    "end": 858.72,
    "text": "\u00c0 ces derniers mots de ma tante, je vous l\u2019avoue, Maximilien, une larme me vint aux yeux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 859.02,
    "end": 865.34,
    "text": "Ne trouvez-vous pas en effet belle et sainte la conduite de cette jeune princesse ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 865.42,
    "end": 875.82,
    "text": "Vous connaissez ma sinc\u00e9rit\u00e9, je vous jure que je vous rapporte et que je vous rapporterai toujours presque textuellement les paroles de ma tante."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 876.36,
    "end": 884.58,
    "text": "Puisque la princesse, lui dis-je, est si merveilleusement dou\u00e9e, j\u2019\u00e9prouverai un grand trouble lorsque demain je lui serai pr\u00e9sent\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 884.57,
    "end": 892.53,
    "text": "Vous connaissez mon insurmontable timidit\u00e9, vous savez que l\u2019\u00e9l\u00e9vation du caract\u00e8re m\u2019impose encore plus que le rang."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 892.73,
    "end": 898.66,
    "text": "je suis donc certain de para\u00eetre \u00e0 la princesse aussi stupide qu\u2019embarrass\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 898.65,
    "end": 901.22,
    "text": "J\u2019en prends mon parti d\u2019avance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 901.5,
    "end": 911.85,
    "text": "Allons, allons, me dit ma tante en souriant, elle aura piti\u00e9 de vous, mon cher enfant, d\u2019autant plus que vous ne serez pas pour elle une nouvelle connaissance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 912.17,
    "end": 913.9,
    "text": "Moi, ma tante ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 913.75,
    "end": 915.17,
    "text": "Sans doute."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 914.99,
    "end": 916.54,
    "text": "Et comment cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 916.69,
    "end": 933.63,
    "text": "Vous vous souvenez que, lorsqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge de seize ans vous avez quitt\u00e9 Oldenzaal pour faire un voyage en Russie et en Angleterre avec votre p\u00e8re, j\u2019ai fait faire de vous un portrait dans le costume que vous portiez au premier bal costum\u00e9 donn\u00e9 par feu la grande-duchesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 933.42,
    "end": 937.92,
    "text": "Oui, ma tante, un costume de page allemand du XVIe si\u00e8cle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 938.23,
    "end": 948.32,
    "text": "Notre excellent peintre Fritz Mocker, tout en reproduisant fid\u00e8lement vos traits, n\u2019avait pas seulement retrac\u00e9 un personnage du XVIe si\u00e8cle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 948.2,
    "end": 957.46,
    "text": "Mais, par un caprice d\u2019artiste, il s\u2019\u00e9tait plu \u00e0 imiter jusqu\u2019\u00e0 la mani\u00e8re et jusqu\u2019\u00e0 la v\u00e9tust\u00e9 des tableaux peints \u00e0 cette \u00e9poque."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 957.72,
    "end": 971.22,
    "text": "Quelques jours apr\u00e8s son arriv\u00e9e en Allemagne, la princesse Am\u00e9lie, \u00e9tant venue me voir avec son p\u00e8re, remarqua votre portrait et me demanda na\u00efvement quelle \u00e9tait cette charmante figure des temps pass\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 971.62,
    "end": 976.38,
    "text": "Son p\u00e8re sourit, me fit un signe, et lui r\u00e9pondit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 976.16,
    "end": 991.0,
    "text": "Ce portrait est celui d\u2019un de nos cousins, qui aurait maintenant, vous le voyez, \u00e0 son costume, ma ch\u00e8re Am\u00e9lie, quelque trois cents ans, mais qui, bien jeune, avait d\u00e9j\u00e0 t\u00e9moign\u00e9 d\u2019une rare intr\u00e9pidit\u00e9 et d\u2019un c\u0153ur excellent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 990.71,
    "end": 1005.08,
    "text": "Ne porte-t-il pas, en effet, la bravoure dans le regard et la bont\u00e9 dans le sourire ? (Je vous en supplie, Maximilien, ne haussez pas les \u00e9paules avec un impatient d\u00e9dain en me voyant \u00e9crire de telles choses \u00e0 propos de moi-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1004.96,
    "end": 1007.75,
    "text": "Cela me co\u00fbte, vous devez le croire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1007.47,
    "end": 1017.23,
    "text": "Mais la suite de ce r\u00e9cit vous prouvera que ces pu\u00e9rils d\u00e9tails, dont je sens le ridicule amer, sont malheureusement indispensables."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1017.34,
    "end": 1020.82,
    "text": "Je ferme cette parenth\u00e8se, et je continue.)"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1021.14,
    "end": 1036.24,
    "text": "La princesse Am\u00e9lie, reprit ma tante, dupe de cette innocente plaisanterie, partagea l\u2019avis de son p\u00e8re sur l\u2019expression douce et fi\u00e8re de votre physionomie, apr\u00e8s avoir plus attentivement consid\u00e9r\u00e9 le portrait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1036.62,
    "end": 1044.39,
    "text": "Plus tard, lorsque j\u2019allai la voir \u00e0 Gerolstein, elle me demanda, en souriant, des nouvelles de son cousin des temps pass\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1044.65,
    "end": 1066.86,
    "text": "Je lui avouai alors notre supercherie, lui disant que le beau page du XVIe si\u00e8cle \u00e9tait simplement mon neveu, le prince Henri d\u2019Herka\u00fcsen-Oldenzaal, actuellement \u00e2g\u00e9 de vingt et un ans, capitaine aux gardes de S. Monsieur l\u2019empereur d\u2019Autriche, et en tout, sauf le costume, fort ressemblant \u00e0 son portrait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1066.8,
    "end": 1074.94,
    "text": "\u00c0 ces mots, la princesse Am\u00e9lie, ajouta ma tante, rougit et redevint s\u00e9rieuse, comme elle l\u2019est presque toujours."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1075.15,
    "end": 1079.05,
    "text": "Depuis elle ne m\u2019a naturellement jamais reparl\u00e9 du tableau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1079.09,
    "end": 1088.48,
    "text": "N\u00e9anmoins, vous voyez, mon cher enfant, que vous ne serez pas compl\u00e8tement \u00e9tranger et un nouveau visage pour votre cousine, comme dit le grand-duc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1088.52,
    "end": 1095.3,
    "text": "Ainsi donc, rassurez-vous, et soutenez l\u2019honneur de votre portrait, ajouta ma tante en souriant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1095.81,
    "end": 1105.06,
    "text": "Cette conversation avait eu lieu, je vous l\u2019ai dit, mon cher Maximilien, la veille du jour o\u00f9 je devais \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la princesse ma cousine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1105.27,
    "end": 1108.24,
    "text": "Je quittai ma tante, et je rentrai chez moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1107.97,
    "end": 1113.44,
    "text": "Je ne vous ai jamais cach\u00e9 mes plus secr\u00e8tes pens\u00e9es, bonnes ou mauvaises."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1113.48,
    "end": 1127.24,
    "text": "Je vais donc vous avouer \u00e0 quelles absurdes et folles imaginations je me laissai entra\u00eener apr\u00e8s l\u2019entretien que je viens de vous rapporter."
  }
]