[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "disabled": false,
    "end": 3.2,
    "text": "Chapitre deux."
  },
  {
    "begin": 2.87,
    "end": 6.04,
    "text": "Gerolstein (suite)"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 5.7,
    "end": 12.94,
    "text": "LE PRINCE HENRI D\u2019HERKAUSEN-OLDENZAAL AU COMTE MAXIMILIEN KAMINETZ"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 13.46,
    "end": 18.83,
    "text": "Vous m\u2019avez dit bien des fois, mon cher Maximilien, que j\u2019\u00e9tais d\u00e9pourvu de toute vanit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 18.96,
    "end": 27.34,
    "text": "Je le crois, j\u2019ai besoin de le croire pour continuer ce r\u00e9cit sans m\u2019exposer \u00e0 passer \u00e0 vos yeux pour un pr\u00e9somptueux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 27.98,
    "end": 48.72,
    "text": "Lorsque je fus seul chez moi, me rappelant l\u2019entretien de ma tante, je ne pus m\u2019emp\u00eacher de songer, avec une secr\u00e8te satisfaction, que la princesse Am\u00e9lie, ayant remarqu\u00e9 ce portrait de moi fait depuis six ou sept ans, avait quelques jours apr\u00e8s demand\u00e9, en plaisantant, des nouvelles de son cousin des temps pass\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 49.22,
    "end": 56.28,
    "text": "Rien n\u2019\u00e9tait plus sot que de baser le moindre espoir sur une circonstance aussi insignifiante, j\u2019en conviens."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 55.95,
    "end": 61.38,
    "text": "Mais, je vous l\u2019ai dit, je serai comme toujours, envers vous, de la plus enti\u00e8re franchise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 61.4,
    "end": 65.34,
    "text": "eh bien ! cette insignifiante circonstance me ravit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 65.52,
    "disabled": false,
    "end": 74.97999999999999,
    "text": "Sans doute, les louanges que j\u2019avais entendu donner \u00e0 la princesse Am\u00e9lie par une femme aussi grave, aussi aust\u00e8re que ma tante"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 74.89,
    "disabled": false,
    "end": 82.96,
    "text": "en \u00e9levant davantage la princesse \u00e0 mes yeux, me rendaient plus sensible encore la distinction qu\u2019elle avait daign\u00e9 m\u2019accorder"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 82.66,
    "disabled": false,
    "end": 85.75999999999999,
    "text": "ou plut\u00f4t qu\u2019elle avait accord\u00e9e \u00e0 mon portrait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 86.02,
    "end": 88.91999999999999,
    "text": "Pourtant, que vous dirai-je !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 88.77,
    "end": 104.06,
    "text": "cette distinction \u00e9veilla en moi des esp\u00e9rances si folles que, jetant \u00e0 cette heure un regard plus calme sur le pass\u00e9, je me demande comment j\u2019ai pu me laisser entra\u00eener \u00e0 ces pens\u00e9es qui aboutissaient in\u00e9vitablement \u00e0 un ab\u00eeme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 104.05,
    "end": 114.97999999999999,
    "text": "Quoique parent du grand duc et toujours parfaitement accueilli de lui, il m\u2019\u00e9tait impossible de concevoir la moindre esp\u00e9rance de mariage avec la princesse"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 114.92999999999999,
    "disabled": false,
    "end": 120.61,
    "text": "lors m\u00eame qu\u2019elle e\u00fbt agr\u00e9\u00e9 mon amour, ce qui \u00e9tait plus qu\u2019improbable."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 120.30999999999999,
    "end": 129.97,
    "text": "Notre famille tient honorablement \u00e0 son rang, mais elle est pauvre, si on compare notre fortune aux immenses domaines du grand-duc"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 129.81,
    "end": 133.70999999999998,
    "text": "le prince le plus riche de la Conf\u00e9d\u00e9ration germanique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 133.85999999999999,
    "end": 143.97,
    "text": "Et puis enfin j\u2019avais vingt et un ans \u00e0 peine, j\u2019\u00e9tais simple capitaine aux gardes, sans renom, sans position personnelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 143.95999999999998,
    "end": 149.29999999999998,
    "text": "Jamais en un mot, le grand-duc ne pouvait songer \u00e0 moi pour sa fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 149.48,
    "end": 158.68,
    "text": "Toutes ces r\u00e9flexions auraient d\u00fb me pr\u00e9server d\u2019une passion que je n\u2019\u00e9prouvais pas encore, mais dont j\u2019avais pour ainsi dire le singulier pressentiment."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 158.46,
    "end": 163.76,
    "text": "H\u00e9las ! je m\u2019abandonnai au contraire \u00e0 de nouvelles pu\u00e9rilit\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 163.68,
    "disabled": false,
    "end": 171.66,
    "text": "Je portais au doigt une bague qui m\u2019avait \u00e9t\u00e9 autrefois donn\u00e9e par Th\u00e9cla (la bonne comtesse que vous connaissez)."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 172.0,
    "end": 178.42000000000002,
    "text": "quoique ce gage d\u2019un amour \u00e9tourdi, facile et l\u00e9ger, ne p\u00fbt me g\u00eaner beaucoup"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 178.33,
    "end": 189.68,
    "text": "j\u2019en fis h\u00e9ro\u00efquement le sacrifice \u00e0 mon amour naissant, et le pauvre anneau disparut dans les eaux rapides de la rivi\u00e8re qui coule sous mes fen\u00eatres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 189.56,
    "end": 192.94,
    "text": "Vous dire la nuit que je passai est inutile."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 192.86,
    "end": 194.36,
    "text": "vous la devinez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 194.4,
    "end": 198.92,
    "text": "Je savais la princesse Am\u00e9lie blonde et d\u2019une ang\u00e9lique beaut\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 198.64,
    "end": 206.72,
    "text": "je t\u00e2chai de m\u2019imaginer ses traits, sa taille, son maintien, le son de sa voix, l\u2019expression de son regard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 206.46,
    "end": 215.22,
    "text": "Puis, songeant \u00e0 mon portrait qu\u2019elle avait remarqu\u00e9, je me rappelai \u00e0 regret que l\u2019artiste maudit m\u2019avait dangereusement flatt\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 215.46,
    "end": 227.79,
    "text": "De plus, je comparais avec d\u00e9sespoir le costume pittoresque du page du XVIe si\u00e8cle au s\u00e9v\u00e8re uniforme du capitaine aux gardes de Sa Majest\u00e9 Imp\u00e9riale."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 227.67,
    "end": 238.2,
    "text": "Puis, \u00e0 ces niaises pr\u00e9occupations succ\u00e9daient \u00e7\u00e0 et l\u00e0, je vous l\u2019assure, mon ami, quelques pens\u00e9es g\u00e9n\u00e9reuses, quelques nobles \u00e9lans de l\u2019\u00e2me."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 238.24,
    "end": 251.67,
    "text": "Je me sentais \u00e9mu, oh ! profond\u00e9ment \u00e9mu, au ressouvenir de cette adorable bont\u00e9 de la princesse Am\u00e9lie, qui appelait les pauvres abandonn\u00e9es qu\u2019elle prot\u00e9geait ses s\u0153urs, m\u2019avait dit ma tante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 251.34,
    "end": 266.0,
    "text": "Enfin, bizarre et inexplicable contraste ! j\u2019ai, vous le savez, la plus humble opinion de moi-m\u00eame\u2026 et j\u2019\u00e9tais cependant assez glorieux pour supposer que la vue de mon portrait avait frapp\u00e9 la princesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 266.26,
    "end": 281.44,
    "text": "J\u2019avais assez de bon sens pour comprendre qu\u2019une distance infranchissable me s\u00e9parait d\u2019elle \u00e0 jamais, et cependant je me demandais avec une v\u00e9ritable anxi\u00e9t\u00e9 si elle ne me trouverait pas trop indigne de mon portrait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 281.82,
    "end": 293.96,
    "text": "Enfin je ne l\u2019avais jamais vue, j\u2019\u00e9tais convaincu d\u2019avance qu\u2019elle me remarquerait \u00e0 peine\u2026 et cependant je me croyais le droit de lui sacrifier le gage de mon premier amour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 293.96,
    "end": 300.9,
    "text": "Je passai dans de v\u00e9ritables angoisses la nuit dont je vous parle et une partie du lendemain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 301.28,
    "end": 304.16,
    "text": "L\u2019heure de la r\u00e9ception arriva."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 304.34,
    "end": 315.28,
    "text": "J\u2019essayai deux ou trois habits d\u2019uniforme, les trouvant plus mal faits les uns que les autres, et je partis pour le palais grand-ducal tr\u00e8s m\u00e9content de moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 315.15,
    "end": 334.95,
    "text": "Quoique Gerolstein soit \u00e0 peine \u00e9loign\u00e9 d\u2019un quart de lieue de l\u2019abbaye de Sainte-Hermangilde, durant ce court trajet mille pens\u00e9es m\u2019assaillirent, toutes les pu\u00e9rilit\u00e9s dont j\u2019avais \u00e9t\u00e9 si occup\u00e9 disparurent devant une id\u00e9e grave, triste, presque mena\u00e7ante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 334.69,
    "end": 348.66,
    "text": "Un invincible pressentiment m\u2019annon\u00e7ait une de ces crises qui dominent la vie tout enti\u00e8re, une sorte de r\u00e9v\u00e9lation me disait que j\u2019allais aimer, aimer passionn\u00e9ment, aimer comme on n\u2019aime qu\u2019une fois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 348.66,
    "end": 356.66,
    "text": "Et, pour comble de fatalit\u00e9, cet amour, aussi hautement que dignement plac\u00e9, devait \u00eatre pour moi toujours malheureux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 356.57,
    "end": 373.61,
    "text": "Ces id\u00e9es m\u2019effray\u00e8rent tellement que je pris tout \u00e0 coup la sage r\u00e9solution de faire arr\u00eater ma voiture, de revenir \u00e0 l\u2019abbaye et d\u2019aller rejoindre mon p\u00e8re, laissant \u00e0 ma tante le soin d\u2019excuser mon brusque d\u00e9part aupr\u00e8s du grand-duc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 374.1,
    "end": 383.19,
    "text": "Malheureusement une de ces causes vulgaires dont les effets sont quelquefois immenses m\u2019emp\u00eacha d\u2019ex\u00e9cuter mon premier dessein."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 383.48,
    "end": 404.15,
    "text": "Ma voiture \u00e9tant arr\u00eat\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019avenue qui conduit au palais, je me penchais \u00e0 la porti\u00e8re pour donner \u00e0 mes gens ordre de retourner, lorsque le baron et la baronne Koller, qui, comme moi, se rendaient \u00e0 la cour, m\u2019aper\u00e7urent et firent aussi arr\u00eater leur voiture."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 404.42,
    "end": 408.53,
    "text": "Le baron, me voyant en uniforme, me dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 408.42,
    "end": 412.41,
    "text": "Pourrai-je vous \u00eatre bon \u00e0 quelque chose, mon cher prince ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 412.14,
    "end": 414.0,
    "text": "Que vous arrive-t-il ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 414.02,
    "end": 420.58,
    "text": "Puisque vous allez au palais, montez avec nous, dans le cas o\u00f9 un accident serait arriv\u00e9 \u00e0 vos chevaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 420.58,
    "end": 428.37,
    "text": "Rien ne m\u2019\u00e9tait plus facile, n\u2019est-ce pas, mon ami que de trouver une d\u00e9faite pour quitter le baron et regagner l\u2019abbaye."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 428.14,
    "end": 447.88,
    "text": "Eh bien ! soit impuissance, soit secret d\u00e9sir d\u2019\u00e9chapper \u00e0 la d\u00e9termination salutaire que je venais de prendre, je r\u00e9pondis d\u2019un air embarrass\u00e9 que je donnais ordre \u00e0 mon cocher de s\u2019informer \u00e0 la grille du palais si l\u2019on y entrait par le pavillon neuf ou par la cour de marbre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 447.68,
    "end": 455.38,
    "text": "On entre par la cour de marbre, mon cher prince, me r\u00e9pondit le baron, car c\u2019est une r\u00e9ception de grand gala."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 455.44,
    "end": 459.86,
    "text": "Dites \u00e0 votre voiture de suivre la mienne, je vous indiquerai le chemin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 459.71,
    "end": 463.55,
    "text": "Vous savez, Maximilien, combien je suis fataliste."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 463.53,
    "end": 468.46,
    "text": "Je voulais retourner \u00e0 l\u2019abbaye pour m\u2019\u00e9pargner les chagrins que je pressentais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 468.64,
    "end": 473.66,
    "text": "Le sort s\u2019y opposait, je m\u2019abandonnai \u00e0 mon \u00e9toile."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 474.05,
    "end": 478.03,
    "text": "Vous ne connaissez pas le palais grand-ducal de Gerolstein, mon ami ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 477.77,
    "end": 489.73,
    "text": "Selon tous ceux qui ont visit\u00e9 les capitales d\u2019Europe, il n\u2019est pas, \u00e0 l\u2019exception de Versailles, une r\u00e9sidence royale dont l\u2019ensemble et les abords soient d\u2019un aspect plus majestueux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 489.63,
    "end": 501.96,
    "text": "Si j\u2019entre dans quelques d\u00e9tails \u00e0 ce sujet, c\u2019est qu\u2019en me souvenant \u00e0 cette heure de ces imposantes splendeurs, je me demande comment elles ne m\u2019ont pas tout d\u2019abord rappel\u00e9 \u00e0 mon n\u00e9ant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 502.09,
    "end": 511.94,
    "text": "Car enfin la princesse Am\u00e9lie \u00e9tait fille du souverain ma\u00eetre de ce palais, de ces gardes, de ces richesses merveilleuses."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 512.42,
    "end": 541.23,
    "text": "La cour de marbre, vaste h\u00e9micycle, est ainsi appel\u00e9e parce qu\u2019\u00e0 l\u2019exception d\u2019un large chemin de ceinture o\u00f9 circulent les voitures, elle est dall\u00e9e de marbres de toutes couleurs, formant de magnifiques mosa\u00efques au centre desquelles se dessine un immense bassin rev\u00eatu de br\u00e8che antique, aliment\u00e9 par d\u2019abondantes eaux qui tombent incessamment d\u2019une large vasque de porphyre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 541.24,
    "end": 555.01,
    "text": "Cette cour d\u2019honneur est circulairement entour\u00e9e d\u2019une rang\u00e9e de statues de marbre blanc du plus haut style, portant des torch\u00e8res de bronze dor\u00e9 d\u2019o\u00f9 jaillissent des flots de gaz \u00e9blouissant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 555.1,
    "end": 574.12,
    "text": "Alternant avec ces statues, des vases M\u00e9dicis, exhauss\u00e9s sur leurs socles richement sculpt\u00e9s, renfermaient d\u2019\u00e9normes lauriers-roses, v\u00e9ritables buissons fleuris, dont le feuillage lustr\u00e9, vu aux lumi\u00e8res, resplendissait d\u2019une verdure m\u00e9tallique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 574.15,
    "end": 581.21,
    "text": "Les voitures s\u2019arr\u00eataient au pied d\u2019une double rampe \u00e0 balustres qui conduisait au p\u00e9ristyle du palais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 580.96,
    "end": 595.23,
    "text": "Au pied de cet escalier se tenaient en vedette, mont\u00e9s sur leurs chevaux noirs, deux cavaliers du r\u00e9giment des gardes du grand-duc, qui choisit ces soldats parmi les sous-officiers les plus grands de son arm\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 595.07,
    "end": 613.07,
    "text": "Vous, mon ami, qui aimez tant les gens de guerre, vous eussiez \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 de la tournure s\u00e9v\u00e8re et martiale de ces deux colosses, dont la cuirasse et le casque d\u2019acier d\u2019un profil antique, sans cimier ni crini\u00e8re, \u00e9tincelaient aux lumi\u00e8res."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 612.76,
    "end": 621.72,
    "text": "Ces cavaliers portaient l\u2019habit bleu \u00e0 collet jaune, le pantalon de daim blanc et les bottes fortes montant au-dessus du genou."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 621.64,
    "end": 635.15,
    "text": "Enfin pour vous, mon ami, qui aimez ces d\u00e9tails militaires, j\u2019ajouterai qu\u2019au haut de l\u2019escalier, de chaque c\u00f4t\u00e9 de la porte, deux grenadiers du r\u00e9giment d\u2019infanterie de la garde grand-ducale \u00e9taient en faction."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 635.05,
    "end": 643.48,
    "text": "Leur tenue, sauf la couleur de l\u2019habit et les revers, ressemblait, m\u2019a-t-on dit, \u00e0 celle des grenadiers de Napol\u00e9on."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 643.88,
    "end": 661.18,
    "text": "Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 le vestibule o\u00f9 se tenaient, hallebarde en main, les suisses de livr\u00e9e du prince, je montai un imposant escalier de marbre blanc qui aboutissait \u00e0 un portique orn\u00e9 de colonnes de jaspe et surmont\u00e9 d\u2019une coupole peinte et dor\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 660.99,
    "end": 665.15,
    "text": "L\u00e0 se trouvaient deux longues files de valets de pied."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 665.42,
    "end": 681.84,
    "text": "J\u2019entrai ensuite dans la salle des gardes, \u00e0 la porte de laquelle se tenaient toujours un chambellan et un aide de camp de service, charg\u00e9s de conduire aupr\u00e8s de Son Altesse Royale les personnes qui avaient droit \u00e0 lui \u00eatre particuli\u00e8rement pr\u00e9sent\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 682.15,
    "end": 686.08,
    "text": "Ma parent\u00e9, quoique \u00e9loign\u00e9e, me valut cet honneur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 685.91,
    "end": 696.26,
    "text": "un aide de camp me pr\u00e9c\u00e9da dans une longue galerie remplie d\u2019hommes en habit de cour ou d\u2019uniforme, et de femmes en grande parure."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 696.22,
    "end": 704.73,
    "text": "Pendant que je traversais lentement cette foule brillante, j\u2019entendis quelques paroles qui augment\u00e8rent encore mon \u00e9motion."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 705.02,
    "end": 724.89,
    "text": "de tous c\u00f4t\u00e9s on admirait l\u2019ang\u00e9lique beaut\u00e9 de la princesse Am\u00e9lie, les traits charmants de la marquise d\u2019Harville, et l\u2019air v\u00e9ritablement imp\u00e9rial de l\u2019archiduchesse Sophie, qui, r\u00e9cemment arriv\u00e9e de Munich avec l\u2019archiduc Stanislas, allait bient\u00f4t repartir pour Varsovie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 724.73,
    "end": 740.17,
    "text": "Mais, tout en rendant hommage \u00e0 l\u2019alti\u00e8re dignit\u00e9 de l\u2019archiduchesse, \u00e0 la gracieuse distinction de la marquise d\u2019Harville, on reconnaissait que rien n\u2019\u00e9tait plus id\u00e9al que la figure enchanteresse de la princesse Am\u00e9lie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 740.08,
    "end": 748.06,
    "text": "\u00c0 mesure que j\u2019approchais de l\u2019endroit o\u00f9 se tenaient le grand-duc et sa fille, je sentais mon c\u0153ur battre avec violence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 747.89,
    "end": 759.1,
    "text": "Au moment o\u00f9 j\u2019arrivai \u00e0 la porte de ce salon (j\u2019ai oubli\u00e9 de vous dire qu\u2019il y avait bal et concert \u00e0 la cour), l\u2019illustre Liszt venait de se mettre au piano."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 759.22,
    "end": 765.25,
    "text": "Aussi le silence le plus recueilli succ\u00e9da-t-il au l\u00e9ger murmure des conversations."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 765.2,
    "end": 775.57,
    "text": "En attendant la fin du morceau, que le grand artiste jouait avec sa sup\u00e9riorit\u00e9 accoutum\u00e9e, je restai dans l\u2019embrasure d\u2019une porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 775.45,
    "end": 780.86,
    "text": "Alors, mon cher Maximilien, pour la premi\u00e8re fois je vis la princesse Am\u00e9lie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 781.15,
    "end": 788.65,
    "text": "Laissez-moi vous d\u00e9peindre cette sc\u00e8ne, car j\u2019\u00e9prouve un charme indicible \u00e0 rassembler ces souvenirs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 788.92,
    "end": 805.28,
    "text": "Figurez-vous, mon ami, un vaste salon meubl\u00e9 avec une somptuosit\u00e9 royale, \u00e9blouissant de lumi\u00e8res et tendu d\u2019\u00e9toffe de soie cramoisie, sur laquelle courait un feuillage d\u2019or brod\u00e9 en relief."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 805.54,
    "end": 814.84,
    "text": "Au premier rang, sur de grands fauteuils dor\u00e9s, se tenait l\u2019archiduchesse Sophie (le prince lui faisait les honneurs de son palais)."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 814.89,
    "end": 820.1,
    "text": "\u00c0 sa gauche Madame la marquise d\u2019Harville, et \u00e0 sa droite la princesse Am\u00e9lie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 820.24,
    "end": 826.09,
    "text": "Debout derri\u00e8re elles \u00e9tait le grand-duc, portant l\u2019uniforme de colonel de ses gardes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 825.82,
    "end": 830.71,
    "text": "Il semblait rajeuni par le bonheur et ne pas avoir plus de trente ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 830.86,
    "end": 836.72,
    "text": "L\u2019habit militaire faisait encore valoir l\u2019\u00e9l\u00e9gance de sa taille et la beaut\u00e9 de ses traits."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 836.76,
    "end": 850.84,
    "text": "Aupr\u00e8s de lui \u00e9tait l\u2019archiduc Stanislas en costume de feld-mar\u00e9chal, puis venaient ensuite les dames d\u2019honneur de la princesse Am\u00e9lie, les femmes des grands dignitaires de la cour, et enfin ceux-ci."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 850.61,
    "end": 860.46,
    "text": "Ai-je besoin de vous dire que la princesse Am\u00e9lie, moins encore par son rang que par sa gr\u00e2ce et sa beaut\u00e9, dominait cette foule \u00e9tincelante ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 860.62,
    "end": 864.13,
    "text": "Ne me condamnez pas, mon ami, sans lire ce portrait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 863.88,
    "end": 879.7,
    "text": "Quoiqu\u2019il soit mille fois encore au-dessous de la r\u00e9alit\u00e9, vous comprendrez mon adoration, vous comprendrez que d\u00e8s que je la vis je l\u2019aimai, et que la rapidit\u00e9 de cette passion ne put \u00eatre \u00e9gal\u00e9e que par sa violence et son \u00e9ternit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 880.3,
    "end": 895.46,
    "text": "La princesse Am\u00e9lie, v\u00eatue d\u2019une simple robe de moire blanche, portait, comme l\u2019archiduchesse Sophie, le grand cordon de l\u2019ordre imp\u00e9rial de Saint-N\u00e9pomuc\u00e8ne, qui lui avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment envoy\u00e9 par l\u2019imp\u00e9ratrice."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 895.24,
    "end": 909.96,
    "text": "Un bandeau de perles, entourant son front noble et candide, s\u2019harmonisait \u00e0 ravir avec les deux grosses nattes de cheveux d\u2019un blond cendr\u00e9 magnifique qui encadraient ses joues l\u00e9g\u00e8rement ros\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 910.16,
    "end": 921.21,
    "text": "Ses bras charmants, plus blancs encore que les flots de dentelle d\u2019o\u00f9 ils sortaient, \u00e9taient \u00e0 demi cach\u00e9s par des gants qui s\u2019arr\u00eataient au-dessous de son coude \u00e0 fossette."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 920.94,
    "end": 927.53,
    "text": "Rien de plus accompli que sa taille, rien de plus joli que son pied chauss\u00e9 de satin blanc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 927.82,
    "end": 934.06,
    "text": "Au moment o\u00f9 je la vis, ses grands yeux, du plus pur azur, \u00e9taient r\u00eaveurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 934.12,
    "end": 945.41,
    "text": "Je ne sais m\u00eame si \u00e0 cet instant elle subissait l\u2019influence de quelque pens\u00e9e s\u00e9rieuse, ou si elle \u00e9tait vivement impressionn\u00e9e par la sombre harmonie du morceau que jouait Liszt."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 945.88,
    "end": 951.8,
    "text": "Mais son demi-sourire me parut d\u2019une douceur et d\u2019une m\u00e9lancolie indicibles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 951.56,
    "end": 960.32,
    "text": "La t\u00eate l\u00e9g\u00e8rement baiss\u00e9e sur sa poitrine, elle effeuillait machinalement un gros bouquet d\u2019\u0153illets blancs et de roses qu\u2019elle tenait \u00e0 la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 960.29,
    "end": 964.46,
    "text": "Jamais je ne pourrai vous exprimer ce que je ressentis alors."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 964.26,
    "disabled": false,
    "end": 971.44,
    "text": "tout ce que m\u2019avait dit ma tante de l\u2019ineffable bont\u00e9 de la princesse Am\u00e9lie me revint \u00e0 la pens\u00e9e\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 971.54,
    "end": 982.4399999999999,
    "text": "Souriez, mon ami\u2026 mais malgr\u00e9 moi je sentis mes yeux devenir humides en voyant r\u00eaveuse, presque triste, cette jeune fille si admirablement belle"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 982.1,
    "end": 988.38,
    "text": "entour\u00e9e d\u2019honneurs, de respects, et idol\u00e2tr\u00e9e par un p\u00e8re tel que le grand-duc."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 988.29,
    "disabled": false,
    "end": 991.01,
    "text": "Maximilien, je vous l\u2019ai souvent dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 990.7099999999999,
    "disabled": false,
    "end": 994.9499999999999,
    "text": "de m\u00eame que je crois l\u2019homme incapable de go\u00fbter certains bonheurs"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 994.6299999999999,
    "end": 1000.56,
    "text": "pour ainsi dire trop complets, trop immenses pour ses facult\u00e9s born\u00e9es"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1000.5099999999999,
    "end": 1011.3499999999999,
    "text": "de m\u00eame aussi je crois certains \u00eatres trop divinement dou\u00e9s pour ne pas quelquefois sentir avec amertume combien ils sont esseul\u00e9s ici-bas"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1011.41,
    "end": 1016.79,
    "text": "et pour ne pas alors regretter vaguement leur exquise d\u00e9licatesse"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1016.6299999999999,
    "end": 1023.03,
    "text": "qui les expose \u00e0 tant de d\u00e9ceptions, \u00e0 tant de froissements ignor\u00e9s des natures moins choisies\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1023.4399999999999,
    "end": 1030.01,
    "text": "Il me semblait qu\u2019alors la princesse Am\u00e9lie \u00e9prouvait la r\u00e9action d\u2019une pens\u00e9e pareille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1029.81,
    "end": 1039.4299999999998,
    "text": "Tout \u00e0 coup, par un hasard \u00e9trange (tout est fatalit\u00e9 dans ceci), elle tourna machinalement les yeux du c\u00f4t\u00e9 o\u00f9 je me trouvais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1039.87,
    "end": 1046.19,
    "text": "Vous savez combien l\u2019\u00e9tiquette et la hi\u00e9rarchie des rangs sont scrupuleusement observ\u00e9es chez nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1046.41,
    "end": 1065.68,
    "text": "Gr\u00e2ce \u00e0 mon titre et aux liens de parent\u00e9 qui m\u2019attachent au grand-duc, les personnes au milieu desquelles je m\u2019\u00e9tais d\u2019abord plac\u00e9 s\u2019\u00e9taient peu \u00e0 peu recul\u00e9es, de sorte que je restai presque seul et tr\u00e8s en \u00e9vidence au premier rang, dans l\u2019embrasure de la porte de la galerie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1065.45,
    "end": 1077.93,
    "text": "Il fallut cette circonstance pour que la princesse Am\u00e9lie, sortant de sa r\u00eaverie, m\u2019aper\u00e7\u00fbt et me remarqu\u00e2t sans doute, car elle fit un l\u00e9ger mouvement de surprise, et rougit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1078.46,
    "end": 1083.83,
    "text": "Elle avait vu mon portrait \u00e0 l\u2019abbaye, chez ma tante, elle me reconnaissait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1083.7,
    "end": 1085.52,
    "text": "rien de plus simple."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1085.71,
    "end": 1094.78,
    "text": "La princesse m\u2019avait \u00e0 peine regard\u00e9 pendant une seconde, mais ce regard me fit \u00e9prouver une commotion violente, profonde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1094.92,
    "end": 1102.96,
    "text": "je sentis mes joues en feu, je baissai les yeux et je restai quelques minutes sans oser les lever de nouveau sur la princesse\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1103.32,
    "end": 1112.41,
    "text": "Lorsque je m\u2019y hasardai, elle causait tout bas avec l\u2019archiduchesse Sophie, qui semblait l\u2019\u00e9couter avec le plus affectueux int\u00e9r\u00eat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1112.48,
    "end": 1125.36,
    "text": "Liszt ayant mis un intervalle de quelques minutes entre les deux morceaux qu\u2019il devait jouer, le grand-duc profita de ce moment pour lui exprimer son admiration de la mani\u00e8re la plus gracieuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1125.32,
    "end": 1138.37,
    "text": "Le prince, revenant \u00e0 sa place, m\u2019aper\u00e7ut, me fit un signe de t\u00eate rempli de bienveillance et dit quelques mots \u00e0 l\u2019archiduchesse en me d\u00e9signant du regard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1138.62,
    "end": 1149.98,
    "text": "Celle-ci, apr\u00e8s m\u2019avoir un instant consid\u00e9r\u00e9, se retourna vers le grand-duc, qui ne put s\u2019emp\u00eacher de sourire en lui r\u00e9pondant et en adressant la parole \u00e0 sa fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1149.78,
    "end": 1154.82,
    "text": "La princesse Am\u00e9lie me parut embarrass\u00e9e, car elle rougit de nouveau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1154.64,
    "end": 1156.88,
    "text": "J\u2019\u00e9tais au supplice."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1156.94,
    "end": 1165.46,
    "text": "Malheureusement l\u2019\u00e9tiquette ne me permettait pas de quitter la place o\u00f9 je me trouvais avant la fin du concert, qui recommen\u00e7a bient\u00f4t."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1165.55,
    "end": 1169.69,
    "text": "Deux ou trois fois je regardai la princesse Am\u00e9lie \u00e0 la d\u00e9rob\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1169.9,
    "end": 1172.92,
    "text": "Elle me sembla pensive et attrist\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1172.99,
    "end": 1174.93,
    "text": "Mon c\u0153ur se serra."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1175.11,
    "end": 1182.8,
    "text": "Je souffrais de la l\u00e9g\u00e8re contrari\u00e9t\u00e9 que je venais de lui causer involontairement, et que je croyais deviner."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1182.75,
    "end": 1191.46,
    "text": "Sans doute le grand-duc lui avait demand\u00e9 en plaisantant si elle me trouvait quelque ressemblance avec le portrait de son cousin des temps pass\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1191.56,
    "end": 1199.57,
    "text": "Et, dans son ing\u00e9nuit\u00e9, elle se reprochait peut-\u00eatre de n\u2019avoir pas dit \u00e0 son p\u00e8re qu\u2019elle m\u2019avait d\u00e9j\u00e0 reconnu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1199.71,
    "end": 1204.79,
    "text": "Le concert termin\u00e9, je suivis l\u2019aide de camp de service."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1204.63,
    "end": 1216.47,
    "text": "Il me conduisit aupr\u00e8s du grand-duc, qui voulut bien faire quelques pas au-devant de moi, me prit cordialement par le bras et dit \u00e0 l\u2019archiduchesse Sophie, en s\u2019approchant d\u2019elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1216.13,
    "end": 1224.88,
    "text": "Je demande \u00e0 Votre Altesse Imp\u00e9riale la permission de lui pr\u00e9senter mon cousin le prince Henri d\u2019Herka\u00fcsen-Oldenzaal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1224.71,
    "end": 1234.16,
    "text": "J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 vu le prince \u00e0 Vienne, et je le retrouve ici avec plaisir, r\u00e9pondit l\u2019archiduchesse, devant laquelle je m\u2019inclinai profond\u00e9ment."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1234.07,
    "end": 1241.38,
    "text": "Ma ch\u00e8re Am\u00e9lie, reprit le prince en s\u2019adressant \u00e0 sa fille, je vous pr\u00e9sente le prince Henri, votre cousin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1241.41,
    "end": 1250.58,
    "text": "Il est fils du prince Paul, l\u2019un de mes plus v\u00e9n\u00e9rables amis, que je regrette bien de ne pas voir aujourd\u2019hui \u00e0 Gerolstein."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1251.28,
    "end": 1264.1,
    "text": "Voudriez-vous, monsieur, faire savoir au prince Paul que je partage vivement les regrets de mon p\u00e8re, car je serai toujours bien heureuse de conna\u00eetre ses amis, me r\u00e9pondit ma cousine avec une simplicit\u00e9 pleine de gr\u00e2ce\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1264.58,
    "end": 1268.9,
    "text": "Je n\u2019avais jamais entendu le son de la voix de la princesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1268.94,
    "end": 1280.06,
    "text": "Imaginez-vous, mon ami, le timbre le plus doux, le plus frais, le plus harmonieux, enfin un de ces accents qui font vibrer les cordes les plus d\u00e9licates de l\u2019\u00e2me."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1280.54,
    "end": 1290.06,
    "text": "J\u2019esp\u00e8re, mon cher Henri, que vous resterez quelque temps chez votre tante que j\u2019aime, que je respecte comme ma m\u00e8re, vous le savez, me dit le grand-duc avec bont\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1290.08,
    "end": 1295.75,
    "text": "Venez souvent nous voir en famille, \u00e0 la fin de la matin\u00e9e, sur les trois heures."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1295.5,
    "end": 1299.07,
    "text": "si nous sortons, vous partagerez notre promenade."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1298.87,
    "end": 1304.79,
    "text": "Vous savez que je vous ai toujours aim\u00e9, parce que vous \u00eates un des plus nobles c\u0153urs que je connaisse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1305.17,
    "end": 1312.56,
    "text": "Je ne sais comment exprimer \u00e0 Votre Altesse Royale ma reconnaissance pour le bienveillant accueil qu\u2019elle daigne me faire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1312.23,
    "end": 1324.13,
    "text": "Eh bien ! pour me prouver votre reconnaissance, dit le prince en souriant, invitez votre cousine pour la deuxi\u00e8me contredanse, car la premi\u00e8re appartient de droit \u00e0 l\u2019archiduc\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1323.98,
    "end": 1331.28,
    "text": "Votre Altesse voudra-t-elle m\u2019accorder cette gr\u00e2ce ?\u2026 dis-je \u00e0 la princesse Am\u00e9lie en m\u2019inclinant devant elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1331.54,
    "end": 1338.2,
    "text": "Appelez-vous simplement cousin et cousine, selon la bonne vieille coutume allemande, dit gaiement le grand-duc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1337.95,
    "end": 1341.15,
    "text": "Le c\u00e9r\u00e9monial ne convient pas entre parents."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1341.46,
    "end": 1345.95,
    "text": "Ma cousine me fera-t-elle l\u2019honneur de danser cette contredanse avec moi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1345.6,
    "end": 1348.96,
    "text": "Oui, mon cousin, me r\u00e9pondit la princesse Am\u00e9lie."
  }
]