[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.91,
    "text": "Chapitre sept."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3.176,
    "end": 4.83,
    "text": "Mont-Saint-Jean"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 5.736,
    "end": 9.694,
    "text": "Deux heures sonnaient \u00e0 l\u2019horloge de la prison de Saint-Lazare."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 10.088,
    "end": 18.398,
    "text": "Au froid qui r\u00e9gnait depuis quelques jours avait succ\u00e9d\u00e9 une temp\u00e9rature douce, ti\u00e8de, presque printani\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 18.792,
    "end": 34.142,
    "text": "Les rayons du soleil se refl\u00e9taient dans l\u2019eau d\u2019un grand bassin carr\u00e9, \u00e0 margelles de pierre, situ\u00e9 au milieu d\u2019une cour plant\u00e9e d\u2019arbres et entour\u00e9e de hautes murailles noir\u00e2tres, perc\u00e9es de nombreuses fen\u00eatres grill\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 34.28,
    "end": 41.798,
    "text": "Des bancs de bois \u00e9taient scell\u00e9s \u00e7\u00e0 et l\u00e0 dans cette vaste enceinte pav\u00e9e, qui servait de promenade aux d\u00e9tenues."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 41.798,
    "end": 51.934,
    "text": "Le tintement d\u2019une cloche annon\u00e7ant l\u2019heure de la r\u00e9cr\u00e9ation, les prisonni\u00e8res d\u00e9bouch\u00e8rent en tumulte par une porte \u00e9paisse et guichet\u00e9e qu\u2019on leur ouvrit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 51.816,
    "end": 63.07,
    "text": "Ces femmes, uniform\u00e9ment v\u00eatues, portaient des cornettes noires et de longs sarraus d\u2019\u00e9toffe de laine bleue, serr\u00e9s par une ceinture \u00e0 boucle de fer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 63.464,
    "end": 74.718,
    "text": "Elles \u00e9taient l\u00e0 deux cents prostitu\u00e9es, condamn\u00e9es pour contraventions aux ordonnances particuli\u00e8res qui les r\u00e9gissent et les mettent en dehors de la loi commune."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 74.856,
    "end": 79.198,
    "text": "Au premier abord, leur aspect n\u2019avait rien de particulier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 78.952,
    "end": 93.022,
    "text": "Mais, en les observant plus attentivement, on reconnaissait sur presque toutes ces physionomies les stigmates presque ineffa\u00e7ables du vice et surtout de l\u2019abrutissement qu\u2019engendrent l\u2019ignorance et la mis\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 93.8,
    "end": 105.566,
    "text": "\u00c0 l\u2019aspect de ces rassemblements de cr\u00e9atures perdues, on ne peut s\u2019emp\u00eacher de songer avec tristesse que beaucoup d\u2019entre elles ont \u00e9t\u00e9 pures et honn\u00eates au moins pendant quelque temps."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 106.472,
    "end": 125.022,
    "text": "Nous faisons cette restriction, parce qu\u2019un grand nombre ont \u00e9t\u00e9 vici\u00e9es, corrompues, d\u00e9prav\u00e9es, non pas seulement d\u00e8s leur jeunesse, mais d\u00e8s leur plus tendre enfance\u2026 mais d\u00e8s leur naissance, si cela se peut dire, ainsi qu\u2019on le verra plus tard\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 125.032,
    "end": 137.566,
    "text": "On se demande donc avec une curiosit\u00e9 douloureuse quel encha\u00eenement de causes funestes a pu amener l\u00e0 celles de ces mis\u00e9rables qui ont connu la pudeur et la chastet\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 137.96,
    "end": 141.918,
    "text": "Tant de pentes diverses inclinent \u00e0 cet \u00e9gout !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 141.8,
    "end": 157.254,
    "text": "C\u2019est rarement la passion de la d\u00e9bauche pour la d\u00e9bauche, mais le d\u00e9laissement, mais le mauvais exemple, mais l\u2019\u00e9ducation perverse, mais surtout la faim, qui conduisent tant de malheureuses \u00e0 l\u2019infamie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 156.928,
    "end": 164.19,
    "text": "Car les classes pauvres payent seules \u00e0 la civilisation cet imp\u00f4t de l\u2019\u00e2me et du corps."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 164.072,
    "end": 176.35,
    "text": "Lorsque les d\u00e9tenues se pr\u00e9cipit\u00e8rent en courant et en criant dans le pr\u00e9au, il \u00e9tait facile de voir que la seule joie de sortir de leurs ateliers ne les rendait pas si bruyantes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 176.616,
    "end": 188.638,
    "text": "Apr\u00e8s avoir fait irruption par l\u2019unique porte qui conduisait \u00e0 la cour, cette foule s\u2019\u00e9carta et fit cercle autour d\u2019un \u00eatre informe, qu\u2019on accablait de hu\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 188.648,
    "end": 199.262,
    "text": "C\u2019\u00e9tait une petite femme de trente-six \u00e0 quarante ans, courte, ramass\u00e9e, contrefaite, ayant le cou enfonc\u00e9 entre des \u00e9paules in\u00e9gales."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 199.144,
    "end": 201.95,
    "text": "On lui avait arrach\u00e9 sa cornette."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 201.832,
    "end": 214.11,
    "text": "Et ses cheveux, d\u2019un blond ou plut\u00f4t d\u2019un jaune blafard, h\u00e9riss\u00e9s, emm\u00eal\u00e9s, nuanc\u00e9s de gris, retombaient sur son front bas et stupide."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 214.632,
    "end": 225.374,
    "text": "Elle \u00e9tait v\u00eatue d\u2019un sarrau bleu comme les autres prisonni\u00e8res et portait sous son bras droit un petit paquet envelopp\u00e9 d\u2019un mauvais mouchoir \u00e0 carreaux, trou\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 225.896,
    "end": 231.646,
    "text": "Elle t\u00e2chait, avec son coude gauche, de parer les coups qu\u2019on lui portait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 231.528,
    "end": 236.254,
    "text": "Rien de plus tristement grotesque que les traits de cette malheureuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 236.52,
    "end": 251.486,
    "text": "c\u2019\u00e9tait une ridicule et hideuse figure, allong\u00e9e en museau, rid\u00e9e, tann\u00e9e, sordide, d\u2019une couleur terreuse, perc\u00e9e de deux narines et de deux petits yeux rouges brid\u00e9s et \u00e9raill\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 251.752,
    "end": 261.598,
    "text": "Tour \u00e0 tour col\u00e8re ou suppliante, elle grondait, elle implorait, mais on riait encore plus de ses plaintes que de ses menaces."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 262.12,
    "end": 265.054,
    "text": "Cette femme \u00e9tait le jouet des d\u00e9tenues."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 265.704,
    "end": 271.454,
    "text": "Une chose aurait d\u00fb pourtant la garantir de ces mauvais traitements\u2026 elle \u00e9tait grosse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 271.976,
    "end": 287.198,
    "text": "Mais sa laideur, son imb\u00e9cillit\u00e9 et l\u2019habitude qu\u2019on avait de la regarder comme une victime vou\u00e9e \u00e0 l\u2019amusement g\u00e9n\u00e9ral, rendaient ses pers\u00e9cutrices implacables malgr\u00e9 leur respect ordinaire pour la maternit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 287.08,
    "end": 295.262,
    "text": "Parmi les ennemies les plus acharn\u00e9es de Mont-Saint-Jean (c\u2019\u00e9tait le nom du souffre-douleur), on remarquait la Louve."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 295.144,
    "end": 303.582,
    "text": "La Louve \u00e9tait une grande fille de vingt ans, leste, virilement d\u00e9coupl\u00e9e, et d\u2019une figure assez r\u00e9guli\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 303.72,
    "end": 307.806,
    "text": "Ses rudes cheveux noirs se nuan\u00e7aient de reflets roux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 307.816,
    "end": 311.134,
    "text": "L\u2019ardeur du sang couperosait son teint."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 311.144,
    "end": 314.846,
    "text": "Un duvet brun ombrageait ses l\u00e8vres charnues."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 314.856,
    "end": 323.422,
    "text": "Ses sourcils ch\u00e2tains, \u00e9pais et drus, se rejoignaient entre eux, au-dessus de ses grands yeux fauves."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 323.432,
    "end": 331.486,
    "text": "Quelque chose de violent, de farouche, de bestial, dans l\u2019expression de la physionomie de cette femme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 331.368,
    "end": 346.078,
    "text": "Une sorte de rictus habituel, qui, retroussant surtout sa l\u00e8vre sup\u00e9rieure lors de ses acc\u00e8s de col\u00e8re, laissait voir ses dents blanches et \u00e9cart\u00e9es, expliquait son surnom de la Louve."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 345.96,
    "end": 352.606,
    "text": "N\u00e9anmoins, on lisait sur ce visage plus d\u2019audace et d\u2019insolence que de cruaut\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 352.872,
    "end": 366.814,
    "text": "En un mot, on comprenait que, plut\u00f4t vici\u00e9e que fonci\u00e8rement mauvaise, cette femme f\u00fbt encore susceptible de quelques bons mouvements, ainsi que l\u2019inspectrice venait de le raconter \u00e0 Madame d\u2019Harville."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 367.336,
    "end": 374.75,
    "text": "Mon Dieu ! Mon Dieu ! qu\u2019est-ce que je vous ai donc fait ? criait Mont-Saint-Jean en se d\u00e9battant au milieu de ses compagnes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 374.632,
    "end": 377.31,
    "text": "Pourquoi vous acharnez-vous apr\u00e8s moi ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 377.704,
    "end": 379.742,
    "text": "Parce que \u00e7a nous amuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 379.496,
    "end": 382.302,
    "text": "Parce que tu n\u2019es bonne qu\u2019\u00e0 \u00eatre tourment\u00e9e\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 382.312,
    "end": 383.966,
    "text": "C\u2019est ton \u00e9tat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 383.976,
    "end": 387.678,
    "text": "Regarde-toi\u2026 tu verras, que tu n\u2019as pas le droit de te plaindre\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 387.56,
    "end": 392.67,
    "text": "Mais vous savez bien que je ne me plains qu\u2019\u00e0 la fin\u2026 je souffre tant que je peux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 392.808,
    "end": 397.534,
    "text": "Eh bien ! nous te laisserons tranquille si tu nous dis pourquoi tu t\u2019appelles Mont-Saint-Jean."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 397.544,
    "end": 399.838,
    "text": "Oui, oui, raconte-nous \u00e7a."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 399.848,
    "end": 409.566,
    "text": "Eh ! Je vous l\u2019ai dit cent fois, c\u2019est un ancien soldat que j\u2019ai aim\u00e9 dans les temps, et qu\u2019on appelait ainsi parce qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 la bataille de Mont-Saint-Jean\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 409.448,
    "end": 411.614,
    "text": "J\u2019ai gard\u00e9 son nom, l\u00e0\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 411.496,
    "end": 413.662,
    "text": "Maintenant \u00eates-vous contentes ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 413.416,
    "end": 416.606,
    "text": "Quand vous me ferez r\u00e9p\u00e9ter toujours la m\u00eame chose ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 416.744,
    "end": 420.062,
    "text": "S\u2019il te ressemblait, il \u00e9tait frais, ton soldat !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 420.2,
    "end": 422.494,
    "text": "\u00c7a devait \u00eatre un invalide\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 422.632,
    "end": 424.414,
    "text": "Un restant d\u2019homme\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 424.424,
    "end": 426.974,
    "text": "Combien avait-il d\u2019yeux de verre ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 426.856,
    "end": 428.894,
    "text": "Et de nez de fer-blanc ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 429.032,
    "end": 435.806,
    "text": "Il fallait qu\u2019il e\u00fbt les deux jambes et les deux bras de moins, avec \u00e7a sourd et aveugle\u2026 pour vouloir de toi\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 436.2,
    "end": 439.902,
    "text": "Je suis laide, un vrai monstre\u2026 je le sais bien, allez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 439.656,
    "end": 444.894,
    "text": "Dites-moi des sottises, moquez vous de moi tant que vous voudrez\u2026 \u00e7a m\u2019est \u00e9gal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 444.648,
    "end": 447.582,
    "text": "Mais ne me battez pas, je ne demande que \u00e7a."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 448.104,
    "end": 451.038,
    "text": "Qu\u2019est-ce que tu as dans ce vieux mouchoir ? dit la Louve."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 451.304,
    "end": 453.47,
    "text": "Oui !\u2026 oui !\u2026 qu\u2019est-ce qu\u2019elle a l\u00e0 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 453.736,
    "end": 455.39,
    "text": "Qu\u2019elle nous le montre !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 455.528,
    "end": 457.31,
    "text": "Voyons ! voyons !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 457.32,
    "end": 463.71,
    "text": "Oh ! non, je vous en supplie !\u2026 s\u2019\u00e9cria la mis\u00e9rable en serrant de toutes ses forces son petit paquet entre ses mains."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 463.976,
    "end": 465.63,
    "text": "Il faut lui prendre\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 465.512,
    "end": 467.678,
    "text": "Oui, arrache-lui\u2026 la Louve !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 467.816,
    "end": 473.95,
    "text": "Mon Dieu ! faut-il que vous soyez m\u00e9chantes, allez\u2026 mais laissez donc \u00e7a\u2026 laissez donc \u00e7a\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 473.96,
    "end": 475.358,
    "text": "Qu\u2019est-ce que c\u2019est ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 475.368,
    "end": 483.782,
    "text": "Eh bien ! c\u2019est un commencement de layette pour mon enfant\u2026 je fais \u00e7a avec les vieux morceaux de linge dont personne ne veut et que je ramasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 483.584,
    "end": 485.47,
    "text": "\u00c7a vous est \u00e9gal, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 485.736,
    "end": 488.542,
    "text": "Oh ! la layette du petit \u00e0 Mont-Saint-Jean !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 488.296,
    "end": 490.59,
    "text": "C\u2019est \u00e7a qui doit \u00eatre farce !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 490.344,
    "end": 491.486,
    "text": "Voyons ! !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 491.368,
    "end": 493.662,
    "text": "La layette\u2026 la layette !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 493.672,
    "end": 497.63,
    "text": "Elle aura pris mesure sur le petit chien de la gardienne\u2026 bien s\u00fbr\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 497.512,
    "end": 503.134,
    "text": "\u00c0 vous, \u00e0 vous, la layette ! cria la Louve en arrachant le paquet des mains de Mont-Saint-Jean."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 503.528,
    "end": 521.566,
    "text": "Le mouchoir presque en lambeaux se d\u00e9chira, bon nombre de rognures d\u2019\u00e9toffes de toutes couleurs et de vieux morceaux de linge \u00e0 demi fa\u00e7onn\u00e9s voltig\u00e8rent dans la cour et furent foul\u00e9s aux pieds par les prisonni\u00e8res, qui redoubl\u00e8rent de hu\u00e9es et d\u2019\u00e9clats de rire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 521.576,
    "end": 523.742,
    "text": "Que \u00e7a de guenilles !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 523.752,
    "end": 526.558,
    "text": "On dirait le fond de la hotte d\u2019un chiffonnier !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 526.568,
    "end": 529.502,
    "text": "En voil\u00e0 des \u00e9chantillons de vieilles loques !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 529.384,
    "end": 531.166,
    "text": "Quelle boutique !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 531.304,
    "end": 533.086,
    "text": "Et pour coudre tout \u00e7a\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 533.224,
    "end": 535.902,
    "text": "Il y aura plus de fil que d\u2019\u00e9toffe\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 535.912,
    "end": 537.566,
    "text": "\u00c7a fait des broderies !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 537.576,
    "end": 541.278,
    "text": "Tiens, rattrape-les maintenant tes haillons\u2026 Mont-Saint-Jean !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 541.416,
    "end": 553.31,
    "text": "Faut-il \u00eatre m\u00e9chant, mon Dieu ! faut-il \u00eatre m\u00e9chant ! s\u2019\u00e9cria la pauvre cr\u00e9ature en courant \u00e7\u00e0 et l\u00e0 apr\u00e8s les chiffons qu\u2019elle t\u00e2chait de ramasser, malgr\u00e9 les bourrades qu\u2019on lui donnait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 553.704,
    "end": 566.75,
    "text": "Je n\u2019ai jamais fait de mal \u00e0 personne, ajouta-t-elle en pleurant, je leur ai offert, pour qu\u2019elles me laissent tranquille, de leur rendre tous les services qu\u2019elles voudraient, de leur donner la moiti\u00e9 de ma ration, quoique j\u2019aie bien faim."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 566.632,
    "end": 569.31,
    "text": "Eh bien ! non, non, c\u2019est tout de m\u00eame\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 569.32,
    "end": 572.51,
    "text": "Mais qu\u2019est-ce qu\u2019il faut donc que je fasse pour avoir la paix ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 572.52,
    "end": 575.838,
    "text": "Elles n\u2019ont pas seulement piti\u00e9 d\u2019une pauvre femme enceinte !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 575.848,
    "end": 578.526,
    "text": "Faut \u00eatre plus sauvage que des b\u00eates\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 578.536,
    "end": 582.366,
    "text": "J\u2019avais eu tant de peine \u00e0 ramasser ces petits bouts de linge !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 582.248,
    "end": 588.254,
    "text": "Avec quoi voulez-vous que je fasse la layette de mon enfant, puisque je n\u2019ai de quoi rien acheter ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 588.136,
    "end": 594.142,
    "text": "\u00c0 qui \u00e7a fait-il du tort de ramasser ce que personne ne veut plus, puisqu\u2019on le jette."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 594.408,
    "end": 598.622,
    "text": "Mais tout \u00e0 coup Mont-Saint-Jean s\u2019\u00e9cria avec un accent d\u2019espoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 598.504,
    "end": 607.838,
    "text": "Oh ! puisque vous voil\u00e0\u2026 la Goualeuse\u2026 je suis sauv\u00e9e\u2026 parlez-leur pour moi\u2026 elles vous \u00e9couteront, bien s\u00fbr, puisqu\u2019elles vous aiment autant qu\u2019elles me ha\u00efssent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 608.488,
    "end": 613.982,
    "text": "La Goualeuse, arrivant la derni\u00e8re des d\u00e9tenues, entrait alors dans le pr\u00e9au."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 614.504,
    "end": 619.486,
    "text": "Fleur-de-Marie portait le sarrau bleu et la cornette noire des prisonni\u00e8res."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 619.24,
    "end": 624.222,
    "text": "Mais, sous ce grossier costume, elle \u00e9tait encore charmante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 624.488,
    "end": 635.358,
    "text": "Pourtant, depuis son enl\u00e8vement de la ferme de Bouqueval (enl\u00e8vement dont nous expliquerons plus tard l\u2019issue), ses traits semblaient profond\u00e9ment alt\u00e9r\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 635.112,
    "end": 642.014,
    "text": "Sa p\u00e2leur, autrefois l\u00e9g\u00e8rement ros\u00e9e, \u00e9tait mate comme la blancheur de l\u2019alb\u00e2tre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 641.896,
    "end": 645.47,
    "text": "L\u2019expression de sa physionomie avait aussi chang\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 645.608,
    "end": 649.822,
    "text": "elle \u00e9tait alors empreinte d\u2019une sorte de dignit\u00e9 triste."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 650.216,
    "end": 660.19,
    "text": "Fleur-de-Marie sentait qu\u2019accepter courageusement les douloureux sacrifices de l\u2019expiation, c\u2019est presque atteindre \u00e0 la hauteur de la r\u00e9habilitation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 660.712,
    "end": 667.102,
    "text": "Demandez-leur donc gr\u00e2ce pour moi, la Goualeuse, reprit Mont-Saint-Jean, implorant la jeune fille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 666.856,
    "end": 673.502,
    "text": "Voyez comme elles tra\u00eenent dans la cour tout ce que j\u2019avais rassembl\u00e9 avec tant de peine pour commencer la layette de mon enfant\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 673.512,
    "end": 676.446,
    "text": "Quel beau plaisir \u00e7a peut-il leur faire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 677.224,
    "end": 686.814,
    "text": "Fleur-de-Marie ne dit mot, mais elle se mit \u00e0 ramasser activement un \u00e0 un, sous les pieds des d\u00e9tenues, tous les chiffons qu\u2019elle put recueillir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 687.336,
    "end": 694.366,
    "text": "Une prisonni\u00e8re retenait m\u00e9chamment sous son sabot une sorte de brassi\u00e8re de grosse toile bise."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 694.504,
    "end": 701.022,
    "text": "Fleur-de-Marie, toujours baiss\u00e9e, leva sur cette femme son regard enchanteur et lui dit de sa voix douce."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 701.16,
    "end": 706.782,
    "text": "Je vous en prie, laissez-moi reprendre cela, au nom de cette pauvre femme qui pleure\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 706.792,
    "end": 709.342,
    "text": "La d\u00e9tenue recula son pied\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 709.608,
    "end": 717.534,
    "text": "La brassi\u00e8re fut sauv\u00e9e ainsi que presque tous les autres haillons, que la Goualeuse conquit ainsi pi\u00e8ce \u00e0 pi\u00e8ce."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 718.056,
    "end": 724.574,
    "text": "Il lui restait \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer un petit bonnet d\u2019enfant que deux d\u00e9tenues se disputaient en riant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 724.84,
    "end": 727.006,
    "text": "Fleur-de-Marie leur dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 726.888,
    "end": 731.23,
    "text": "Voyons, soyez tout \u00e0 fait bonnes\u2026 rendez-lui ce petit bonnet\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 731.368,
    "end": 743.39,
    "text": "Ah ! bien oui\u2026 c\u2019est donc pour un arlequin au maillot, ce bonnet ! il est fait d\u2019un morceau d\u2019\u00e9toffe grise, avec des pointes en futaine vertes et noires, et une doublure de toile \u00e0 matelas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 743.144,
    "end": 745.054,
    "text": "Ceci \u00e9tait exact."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 745.064,
    "end": 750.302,
    "text": "Cette description du bonnet fut accueillie avec des hu\u00e9es et des rires sans fin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 750.952,
    "end": 758.622,
    "text": "Moquez-vous-en, mais rendez-le-moi, disait Mont-Saint-Jean, et surtout ne le tra\u00eenez pas dans le ruisseau comme le reste\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 758.632,
    "end": 765.766,
    "text": "Pardon de vous avoir fait salir les mains pour moi, la Goualeuse, ajouta Mont-Saint-Jean d\u2019une voix reconnaissante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 765.44,
    "end": 771.678,
    "text": "\u00c0 moi le bonnet d\u2019arlequin ! dit la Louve, qui s\u2019en empara et l\u2019agita en l\u2019air comme un troph\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 771.944,
    "end": 775.006,
    "text": "Je vous en supplie, donnez-le-moi, dit la Goualeuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 775.144,
    "end": 777.822,
    "text": "Non, c\u2019est pour le rendre \u00e0 Mont-Saint-Jean !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 777.704,
    "end": 779.102,
    "text": "Certainement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 778.984,
    "end": 783.326,
    "text": "Ah ! bah ! \u00e7a en vaut bien la peine\u2026 une pareille guenille !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 783.592,
    "end": 795.23,
    "text": "C\u2019est parce que Mont-Saint-Jean, pour habiller son enfant, n\u2019a que des guenilles\u2026 que vous devriez avoir piti\u00e9 d\u2019elle, la Louve, dit tristement Fleur-de-Marie en \u00e9tendant la main vers le bonnet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 795.496,
    "end": 798.43,
    "text": "Vous ne l\u2019aurez pas ! reprit brutalement la Louve."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 798.312,
    "end": 803.294,
    "text": "Ne faudrait-il pas toujours vous c\u00e9der, \u00e0 vous, parce que vous \u00eates la plus faible ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 803.176,
    "end": 805.342,
    "text": "Vous abusez de cela \u00e0 la fin !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 805.352,
    "end": 813.278,
    "text": "O\u00f9 serait le m\u00e9rite de me c\u00e9der\u2026 si j\u2019\u00e9tais la plus forte ?\u2026 r\u00e9pondit la Goualeuse avec un demi-sourire plein de gr\u00e2ce."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 813.416,
    "end": 814.662,
    "text": "Non, non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 814.336,
    "end": 818.27,
    "text": "Vous voulez encore m\u2019entortiller avec votre petite voix douce\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 818.024,
    "end": 820.446,
    "text": "Vous ne l\u2019aurez pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 820.584,
    "end": 824.414,
    "text": "Voyons, la Louve, ne soyez pas m\u00e9chante\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 824.552,
    "end": 827.23,
    "text": "Laissez-moi tranquille, vous m\u2019ennuyez\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 827.368,
    "end": 828.894,
    "text": "Je vous en prie !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 828.776,
    "end": 834.526,
    "text": "Tiens ! ne m\u2019impatiente pas\u2026 j\u2019ai dit non, c\u2019est non ! s\u2019\u00e9cria la Louve tout \u00e0 fait irrit\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 834.92,
    "end": 838.622,
    "text": "Ayez donc piti\u00e9 d\u2019elle\u2026 voyez comme elle pleure !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 838.888,
    "end": 841.67,
    "text": "Qu\u2019est-ce que \u00e7a me fait, \u00e0 moi ?\u2026 tant pis pour elle !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 841.472,
    "end": 843.486,
    "text": "Elle est notre souffre-douleur\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 843.88,
    "end": 851.038,
    "text": "C\u2019est vrai, c\u2019est vrai\u2026 il ne fallait pas lui rendre ses loques, murmuraient les d\u00e9tenues, entra\u00een\u00e9es par l\u2019exemple de la Louve."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 850.792,
    "end": 852.702,
    "text": "Tant pis pour Mont-Saint-Jean !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 853.224,
    "end": 864.862,
    "text": "Vous avez raison, tant pis pour elle ! dit Fleur-de-Marie avec amertume, elle est votre souffre-douleur\u2026 elle doit se r\u00e9signer\u2026 ses g\u00e9missements vous amusent\u2026 ses larmes vous font rire\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 864.872,
    "end": 868.062,
    "text": "Il vous faut bien passer le temps \u00e0 quelque chose !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 867.944,
    "end": 871.238,
    "text": "On la tuerait sur place qu\u2019elle n\u2019aurait rien \u00e0 dire\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 870.912,
    "end": 874.078,
    "text": "Vous avez raison, la Louve, cela est juste !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 873.832,
    "end": 885.342,
    "text": "Cette pauvre femme ne fait de mal \u00e0 personne, elle ne peut pas se d\u00e9fendre, elle est seule contre toutes\u2026 vous l\u2019accablez\u2026 cela est surtout bien brave et bien g\u00e9n\u00e9reux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 885.352,
    "end": 893.662,
    "text": "Nous sommes donc des l\u00e2ches ? s\u2019\u00e9cria la Louve emport\u00e9e par la violence de son caract\u00e8re et par son impatience de toute contradiction."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 893.544,
    "end": 895.046,
    "text": "R\u00e9pondras-tu !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 894.72,
    "end": 898.654,
    "text": "Sommes-nous des l\u00e2ches, hein ? reprit-elle de plus en plus irrit\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 898.92,
    "end": 903.902,
    "text": "Des rumeurs mena\u00e7antes pour la Goualeuse commenc\u00e8rent \u00e0 se faire entendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 904.168,
    "end": 915.806,
    "text": "Les d\u00e9tenues offens\u00e9es se rapproch\u00e8rent et l\u2019entour\u00e8rent en vocif\u00e9rant, oubliant ou plut\u00f4t se r\u00e9voltant contre l\u2019ascendant que la jeune fille avait jusqu\u2019alors pris sur elles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 915.56,
    "end": 917.598,
    "text": "Elle nous appelle l\u00e2ches !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 917.736,
    "end": 920.03,
    "text": "De quel droit vient-elle nous bl\u00e2mer ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 920.04,
    "end": 921.822,
    "text": "Est-ce qu\u2019elle est plus que nous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 921.96,
    "end": 924.766,
    "text": "Nous avons \u00e9t\u00e9 trop bonnes enfants avec elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 924.904,
    "end": 927.966,
    "text": "Et maintenant elle veut prendre des airs avec nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 928.232,
    "end": 932.83,
    "text": "Si \u00e7a nous pla\u00eet de faire de la mis\u00e8re \u00e0 Mont-Saint-Jean, qu\u2019est-ce qu\u2019elle a \u00e0 dire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 932.968,
    "end": 938.206,
    "text": "Puisque c\u2019est comme \u00e7a, tu seras encore plus battue qu\u2019auparavant, entends-tu, Mont-Saint-Jean ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 938.6,
    "end": 942.43,
    "text": "Tiens, voil\u00e0 pour commencer, dit l\u2019une en lui donnant un coup de poing."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 942.696,
    "end": 948.446,
    "text": "Et si tu te m\u00eales encore de ce qui ne te regarde pas, la Goualeuse, on te traitera de m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 948.584,
    "end": 950.11,
    "text": "Oui !\u2026 oui !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 950.248,
    "end": 952.262,
    "text": "\u00c7a n\u2019est pas tout ! cria la Louve."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 952.192,
    "end": 956.126,
    "text": "Il faut que la Goualeuse nous demande pardon de nous avoir appel\u00e9es l\u00e2ches !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 956.008,
    "end": 960.862,
    "text": "C\u2019est vrai\u2026 si on la laissait faire, elle finirait par nous manger la laine sur le dos."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 960.744,
    "end": 964.574,
    "text": "Nous sommes bien b\u00eates, aussi\u2026 de ne pas nous apercevoir de \u00e7a !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 964.456,
    "end": 966.238,
    "text": "Qu\u2019elle nous demande pardon !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 965.992,
    "end": 967.39,
    "text": "\u00c0 genoux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 967.144,
    "end": 968.518,
    "text": "\u00c0 deux genoux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 968.32,
    "end": 971.614,
    "text": "Ou nous allons la traiter comme Mont-Saint-Jean, sa prot\u00e9g\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 971.496,
    "end": 973.534,
    "text": "\u00c0 genoux ! \u00e0 genoux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 973.416,
    "end": 975.582,
    "text": "Ah ! nous sommes des l\u00e2ches !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 975.336,
    "end": 977.246,
    "text": "R\u00e9p\u00e8te-le donc, hein !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 977.512,
    "end": 981.086,
    "text": "Fleur-de-Marie ne s\u2019\u00e9mut pas de ces cris furieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 981.096,
    "end": 983.646,
    "text": "Elle laissa passer la tourmente."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 983.656,
    "end": 993.734,
    "text": "Puis, lorsqu\u2019elle put se faire entendre, promenant sur les prisonni\u00e8res son beau regard calme et m\u00e9lancolique, elle r\u00e9pondit \u00e0 la Louve, qui vocif\u00e9rait de nouveau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 993.408,
    "end": 996.446,
    "text": "Ose donc r\u00e9p\u00e9ter que nous sommes des l\u00e2ches !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 996.2,
    "end": 997.062,
    "text": "Vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 996.864,
    "end": 1004.49,
    "text": "Non, non, c\u2019est cette pauvre femme dont vous avez d\u00e9chir\u00e9 les v\u00eatements, que vous avez battue, tra\u00een\u00e9e dans la boue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1004.164,
    "end": 1006.178,
    "text": "c\u2019est elle qui est l\u00e2che\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1006.06,
    "end": 1010.14,
    "text": "Ne voyez-vous pas comme elle pleure, comme elle tremble en vous regardant ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1010.15,
    "end": 1014.106,
    "text": "Encore une fois, c\u2019est elle qui est l\u00e2che, puisqu\u2019elle a peur de vous !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1014.5,
    "end": 1018.082,
    "text": "L\u2019instinct de Fleur-de-Marie la servait parfaitement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1018.22,
    "end": 1028.192,
    "text": "Elle e\u00fbt invoqu\u00e9 la justice, le devoir, pour d\u00e9sarmer l\u2019acharnement stupide et brutal des prisonni\u00e8res contre Mont-Saint-Jean, qu\u2019elle n\u2019e\u00fbt pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1028.71,
    "end": 1038.686,
    "text": "Elle les \u00e9mut en s\u2019adressant \u00e0 ce sentiment de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 naturelle qui jamais ne s\u2019\u00e9teint tout \u00e0 fait, m\u00eame dans les masses les plus corrompues."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1039.08,
    "end": 1046.112,
    "text": "La Louve et ses compagnes murmur\u00e8rent encore, mais elles se sentaient, elles s\u2019avouaient l\u00e2ches."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1046.25,
    "end": 1051.354,
    "text": "Fleur-de-Marie ne voulut pas abuser de ce premier triomphe et continua."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1051.62,
    "end": 1055.456,
    "text": "Votre souffre-douleur ne m\u00e9rite pas de piti\u00e9, dites-vous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1055.21,
    "end": 1059.04,
    "text": "Mais, mon Dieu ! son enfant en m\u00e9rite, lui !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1059.05,
    "end": 1062.49,
    "text": "Ne ressent-il pas les coups que vous donnez \u00e0 sa m\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1062.5,
    "end": 1067.872,
    "text": "Quand elle vous crie gr\u00e2ce ! ce n\u2019est pas pour elle\u2026 c\u2019est pour son enfant !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1068.01,
    "end": 1077.728,
    "text": "Quand elle vous demande un peu de votre pain, si vous en avez de trop, parce qu\u2019elle a plus faim que d\u2019habitude, ce n\u2019est pas pour elle\u2026 c\u2019est pour son enfant !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1077.61,
    "end": 1087.322,
    "text": "Quand elle vous supplie, les larmes aux yeux, d\u2019\u00e9pargner ses haillons qu\u2019elle a eu tant de peine \u00e0 rassembler, ce n\u2019est pas pour elle\u2026 c\u2019est pour son enfant !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1087.46,
    "end": 1096.418,
    "text": "Ce pauvre petit bonnet de pi\u00e8ces et de morceaux doubl\u00e9 de toile \u00e0 matelas, dont vous vous moquez tant, est bien risible\u2026 peut-\u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1096.3,
    "end": 1102.178,
    "text": "Pourtant, \u00e0 moi, rien qu\u2019\u00e0 le voir, il me donne envie de pleurer, je vous l\u2019avoue\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1102.06,
    "end": 1105.25,
    "text": "Moquez-vous de moi et de Mont-Saint-Jean, si vous voulez."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1105.9,
    "end": 1108.442,
    "text": "Les d\u00e9tenues ne rirent pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1108.58,
    "end": 1113.436,
    "text": "La Louve regarda m\u00eame tristement ce petit bonnet qu\u2019elle tenait encore \u00e0 la main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1113.83,
    "end": 1122.78,
    "text": "Mon Dieu ! reprit Fleur-de-Marie en essuyant ses yeux du revers de sa main blanche et d\u00e9licate, je sais que vous n\u2019\u00eates pas m\u00e9chantes\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1122.79,
    "end": 1127.772,
    "text": "Vous tourmentez Mont-Saint-Jean par d\u00e9s\u0153uvrement, non par cruaut\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1127.91,
    "end": 1132.002,
    "text": "Mais vous oubliez qu\u2019ils sont deux\u2026 elle et son enfant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1132.14,
    "end": 1136.22,
    "text": "Elle le tiendrait entre ses bras qu\u2019il la prot\u00e9gerait contre vous\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1136.23,
    "end": 1147.868,
    "text": "Non-seulement vous ne la battriez pas, de peur de faire du mal \u00e0 ce pauvre innocent, mais s\u2019il avait froid, vous donneriez \u00e0 sa m\u00e8re tout ce que vous pourriez pour le couvrir, n\u2019est-ce pas, la Louve ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1147.75,
    "end": 1152.224,
    "text": "C\u2019est vrai\u2026 un enfant, qui est-ce qui n\u2019en aurait pas piti\u00e9 ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1152.49,
    "end": 1154.4,
    "text": "C\u2019est tout simple, \u00e7a\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1154.41,
    "end": 1159.642,
    "text": "S\u2019il avait faim, vous vous \u00f4teriez le pain de la bouche pour lui, n\u2019est-ce pas, la Louve ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1159.78,
    "end": 1163.362,
    "text": "Oui, et de bon c\u0153ur\u2026 je ne suis pas plus m\u00e9chante qu\u2019une autre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1163.5,
    "end": 1165.026,
    "text": "Ni nous non plus\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1165.42,
    "end": 1167.708,
    "text": "Un pauvre petit innocent !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1167.59,
    "end": 1170.908,
    "text": "Qu\u2019est-ce qui aurait le c\u0153ur de vouloir lui faire mal ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1170.79,
    "end": 1172.828,
    "text": "Faudrait \u00eatre des monstres !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1172.71,
    "end": 1174.238,
    "text": "Des sans-c\u0153ur !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1174.12,
    "end": 1175.9,
    "text": "Des b\u00eates sauvages !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1175.91,
    "end": 1180.508,
    "text": "Je vous le disais bien, reprit Fleur-de-Marie, que vous n\u2019\u00e9tiez pas m\u00e9chantes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1180.39,
    "end": 1191.258,
    "text": "Vous \u00eates bonnes, votre tort c\u2019est de ne pas r\u00e9fl\u00e9chir que Mont-Saint-Jean, au lieu d\u2019avoir son enfant dans ses bras pour vous apitoyer\u2026 l\u2019a dans son sein\u2026 voil\u00e0 tout\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1191.78,
    "end": 1195.872,
    "text": "Voil\u00e0 tout ! reprit la Louve avec exaltation, non, \u00e7a n\u2019est pas tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1196.01,
    "end": 1205.852,
    "text": "Vous avez raison, la Goualeuse, nous \u00e9tions des l\u00e2ches\u2026 et vous \u00eates brave d\u2019avoir os\u00e9 nous le dire, et vous \u00eates brave de n\u2019avoir pas trembl\u00e9 apr\u00e8s nous l\u2019avoir dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1205.99,
    "end": 1216.58,
    "text": "Voyez-vous, nous avons beau dire et beau faire, nous d\u00e9battre contre \u00e7a, que vous n\u2019\u00eates pas une cr\u00e9ature comme nous autres, faut toujours finir par en convenir\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1216.382,
    "end": 1218.912,
    "text": "\u00c7a me vexe, mais \u00e7a est\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1219.05,
    "end": 1223.516,
    "text": "Tout \u00e0 l\u2019heure encore nous avons eu tort\u2026 vous \u00e9tiez plus courageuse que nous\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1223.27,
    "end": 1230.048,
    "text": "C\u2019est vrai qu\u2019il lui a fallu du courage \u00e0 cette blondinette pour nous dire comme \u00e7a nos v\u00e9rit\u00e9s en face\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1229.93,
    "end": 1234.914,
    "text": "Oh ! mais, c\u2019est que ces yeux bleus tout doux, tout doux, une fois que \u00e7a s\u2019y met\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1235.18,
    "end": 1237.466,
    "text": "\u00c7a devient des vrais petits lions."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1237.86,
    "end": 1239.65,
    "text": "Pauvre Mont-Saint-Jean !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1239.66,
    "end": 1241.824,
    "text": "Elle lui doit une fi\u00e8re chandelle !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1242.09,
    "end": 1246.812,
    "text": "Apr\u00e8s tout, c\u2019est que c\u2019est vrai, quand nous battons Mont-Saint-Jean, nous battons son enfant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1246.95,
    "end": 1248.986,
    "text": "Je n\u2019avais pas pens\u00e9 \u00e0 cela."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1248.74,
    "end": 1250.01,
    "text": "Ni moi non plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1250.02,
    "end": 1252.194,
    "text": "Mais la Goualeuse, elle, pense \u00e0 tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1252.46,
    "end": 1255.004,
    "text": "Et battre un enfant\u2026 c\u2019est affreux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1255.27,
    "end": 1258.082,
    "text": "Pas une de nous n\u2019en serait capable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1258.47,
    "end": 1262.042,
    "text": "Rien de plus mobile que les passions populaires."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1262.18,
    "end": 1268.826,
    "text": "Rien de plus brusque, de plus rapide que leurs retours du mal au bien et du bien au mal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1269.22,
    "end": 1279.58,
    "text": "Quelques simples et touchantes paroles de Fleur-de-Marie avaient op\u00e9r\u00e9 une r\u00e9action subite en faveur de Mont-Saint-Jean, qui pleurait d\u2019attendrissement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1280.23,
    "end": 1290.978,
    "text": "Tous les c\u0153urs \u00e9taient \u00e9mus, parce que, nous l\u2019avons dit, les sentiments qui se rattachent \u00e0 la maternit\u00e9 sont toujours vifs et puissants chez les malheureuses dont nous parlons."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1291.5,
    "end": 1308.892,
    "text": "Tout \u00e0 coup la Louve, violente et exalt\u00e9e en toute chose, prit le petit bonnet qu\u2019elle tenait \u00e0 la main, en fit une sorte de bourse, fouilla dans sa poche, en tira vingt sous, les jeta dans le bonnet et s\u2019\u00e9cria en le pr\u00e9sentant \u00e0 ses compagnes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1309.03,
    "end": 1313.89,
    "text": "Je mets vingt sous pour acheter de quoi faire une layette au petit de Mont-Saint-Jean."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1313.9,
    "end": 1319.266,
    "text": "Nous taillerons et nous coudrons tout nous-m\u00eames, afin que la fa\u00e7on ne lui co\u00fbte rien\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1319.02,
    "end": 1320.52,
    "text": "Oui\u2026 oui\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1320.45,
    "end": 1322.206,
    "text": "C\u2019est \u00e7a !\u2026 cotisons-nous !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1321.96,
    "end": 1323.33,
    "text": "J\u2019en suis !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1323.004,
    "end": 1324.638,
    "text": "Fameuse id\u00e9e !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1324.52,
    "end": 1326.046,
    "text": "Pauvre femme !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1325.8,
    "end": 1329.76,
    "text": "Elle est laide comme un monstre\u2026 mais elle est m\u00e8re comme une autre\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1329.77,
    "end": 1336.542,
    "text": "La Goualeuse avait raison, au fait, c\u2019est \u00e0 pleurer toutes les larmes de son corps que de voir cette malheureuse layette de haillons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1336.68,
    "end": 1338.21,
    "text": "Je mets dix sous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1338.09,
    "end": 1339.33,
    "text": "Moi trente."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1339.132,
    "end": 1340.638,
    "text": "Moi vingt."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1340.52,
    "end": 1342.66,
    "text": "Moi, quatre sous\u2026 je n\u2019ai que \u00e7a."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1342.334,
    "end": 1347.14,
    "text": "Moi, je n\u2019ai rien\u2026 mais je vends ma ration de demain pour mettre \u00e0 la masse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1346.942,
    "end": 1348.45,
    "text": "Qui me l\u2019ach\u00e8te ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1348.46,
    "end": 1356.894,
    "text": "Moi, dit la Louve, je mets dix sous pour toi\u2026 mais tu garderas ta ration, et Mont-Saint-Jean aura une layette comme une princesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1357.16,
    "end": 1362.4,
    "text": "Exprimer la surprise, la joie de Mont-Saint-Jean serait impossible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1362.41,
    "end": 1368.29,
    "text": "Son grotesque et laid visage, inond\u00e9 de larmes, devenait presque touchant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1368.3,
    "end": 1371.354,
    "text": "Le bonheur, la reconnaissance y rayonnaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1371.62,
    "end": 1379.802,
    "text": "Fleur-de-Marie aussi \u00e9tait bien heureuse, quoiqu\u2019elle e\u00fbt \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de dire \u00e0 la Louve, quand celle-ci lui tendit le petit bonnet."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1379.94,
    "end": 1383.902,
    "text": "Je n\u2019ai pas d\u2019argent\u2026 mais je travaillerai tant qu\u2019on voudra\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1384.04,
    "end": 1393.626,
    "text": "Oh ! mon bon petit ange du paradis, s\u2019\u00e9cria Mont-Saint-Jean en tombant aux genoux de la Goualeuse, et en t\u00e2chant de lui prendre la main pour la baiser."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1393.38,
    "end": 1399.778,
    "text": "Qu\u2019est-ce que je vous ai donc fait pour que vous soyez aussi charitable pour moi, et toutes ces dames aussi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1399.66,
    "end": 1403.616,
    "text": "C\u2019est-il bien possible, mon bon Dieu sauveur !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1403.37,
    "end": 1408.48,
    "text": "Une layette pour mon enfant, une bonne layette, tout ce qu\u2019il lui faudra ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1408.49,
    "end": 1411.038,
    "text": "Qui aurait jamais cru cela pourtant !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1410.92,
    "end": 1413.468,
    "text": "J\u2019en deviendrai folle, c\u2019est s\u00fbr."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1413.35,
    "end": 1429.06,
    "text": "Moi qui tout \u00e0 l\u2019heure \u00e9tais le p\u00e2tiras de tout le monde, en un rien de temps, parce que vous leur avez dit\u2026 quelque chose\u2026 de votre ch\u00e8re petite voix de s\u00e9raphin\u2026 voil\u00e0 que vous les retournez de mal \u00e0 bien, voil\u00e0 qu\u2019elles m\u2019aiment \u00e0 cette heure."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1428.99,
    "end": 1432.13,
    "text": "Et moi aussi, je les aime. Elles sont si bonnes !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1431.812,
    "end": 1433.95,
    "text": "J\u2019avais tort de me f\u00e2cher."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1434.09,
    "end": 1437.402,
    "text": "\u00c9tais-je donc b\u00eate, et injuste, et ingrate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1437.67,
    "end": 1445.472,
    "text": "Tout ce qu\u2019elles me faisaient, c\u2019\u00e9tait pour rire, elles ne me voulaient pas de mal, c\u2019\u00e9tait pour mon bien, en voil\u00e0 la preuve."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1445.61,
    "end": 1450.338,
    "text": "Oh ! maintenant on m\u2019assommerait sur la place que je ne dirais pas ouf."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1450.22,
    "end": 1452.766,
    "text": "J\u2019\u00e9tais par trop susceptible aussi !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1453.16,
    "end": 1461.34,
    "text": "Nous avons quatre-vingt-huit francs et sept sous, dit la Louve en finissant, de compter le montant de la collecte, qu\u2019elle enveloppa dans le petit bonnet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1461.35,
    "end": 1465.438,
    "text": "Qui est-ce qui sera la tr\u00e9sori\u00e8re jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019on ait employ\u00e9 l\u2019argent !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1465.32,
    "end": 1468.762,
    "text": "Faut pas le donner \u00e0 Mont-Saint-Jean, elle est trop sotte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1468.9,
    "end": 1472.606,
    "text": "Que la Goualeuse garde l\u2019argent, cria-t-on tout d\u2019une voix."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1473.0,
    "end": 1483.49,
    "text": "Si vous m\u2019en croyez, dit Fleur-de-Marie, vous prierez l\u2019inspectrice, Madame Armand, de se charger de cette somme et de faire les emplettes n\u00e9cessaires \u00e0 la layette."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1483.62,
    "end": 1485.146,
    "text": "Et puis, qui sait ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1484.9,
    "end": 1494.85,
    "text": "Madame Armand sera sensible \u00e0 la bonne action que vous avez faite, et peut-\u00eatre demandera-t-elle qu\u2019on \u00f4te quelques jours de prison \u00e0 celles qui sont bien not\u00e9es\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1494.524,
    "end": 1506.528,
    "text": "Eh bien ! la Louve, ajouta Fleur-de-Marie en prenant sa compagne par le bras, est-ce que vous ne vous sentez pas plus contente que tout \u00e0 l\u2019heure, quand vous jetiez au vent les pauvres haillons de Mont-Saint-Jean ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1507.05,
    "end": 1509.984,
    "text": "La Louve ne r\u00e9pondit pas d\u2019abord."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1510.25,
    "end": 1518.046,
    "text": "\u00c0 l\u2019exaltation g\u00e9n\u00e9reuse qui avait un moment anim\u00e9 ses traits succ\u00e9dait une sorte de d\u00e9fiance farouche."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1518.44,
    "end": 1524.956,
    "text": "Fleur-de-Marie la regardait avec surprise, ne comprenant rien \u00e0 ce changement subit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1525.35,
    "end": 1530.714,
    "text": "Goualeuse\u2026 venez\u2026 j\u2019ai \u00e0 vous parler, dit la Louve d\u2019un air sombre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1530.98,
    "end": 1541.084,
    "text": "Et, se d\u00e9tachant du groupe des d\u00e9tenues, elle emmena brusquement Fleur-de-Marie pr\u00e8s du bassin \u00e0 margelles de pierre creus\u00e9 au milieu du pr\u00e9au."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1541.35,
    "end": 1543.392,
    "text": "Un banc \u00e9tait tout pr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1543.53,
    "end": 1549.92,
    "text": "La Louve et la Goualeuse s\u2019y assirent et se trouv\u00e8rent ainsi presque isol\u00e9es de leurs compagnes."
  }
]