[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 3.038,
    "text": "Chapitre seize."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3.816,
    "end": 5.982,
    "text": "L\u2019\u00eele du Ravageur"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 6.76,
    "end": 25.182,
    "text": "Les sc\u00e8nes suivantes vont se passer pendant la soir\u00e9e du jour o\u00f9 Madame S\u00e9raphin, suivant les ordres du notaire Jacques Ferrand, s\u2019est rendue chez les Martial, pirates d\u2019eau douce, \u00e9tablis \u00e0 la pointe d\u2019une petite \u00eele de la Seine, non loin du pont d\u2019Asni\u00e8res."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 25.96,
    "end": 33.63,
    "text": "Le p\u00e8re Martial, mort sur l\u2019\u00e9chafaud comme son p\u00e8re, avait laiss\u00e9 une veuve, quatre fils et deux filles\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 33.64,
    "end": 38.366,
    "text": "Le second de ces fils \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 aux gal\u00e8res \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 38.888,
    "end": 50.63,
    "text": "De cette nombreuse famille il restait donc \u00e0 l\u2019\u00eele du Ravageur (nom que dans le pays on donnait \u00e0 ce repaire, nous dirons pourquoi), il restait, disons-nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 50.432,
    "end": 52.062,
    "text": "La m\u00e8re Martial."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 52.328,
    "disabled": false,
    "end": 53.854,
    "text": "Trois fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 53.864000000000004,
    "end": 57.144000000000005,
    "text": "l\u2019a\u00een\u00e9, l\u2019amant de la Louve, avait vingt-cinq ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 57.448,
    "end": 59.358000000000004,
    "text": "L\u2019autre vingt ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 59.24,
    "end": 61.248000000000005,
    "text": "Le plus jeune douze ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 61.16,
    "end": 65.502,
    "text": "Deux filles, l\u2019une de dix-huit ans, la seconde de neuf ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 65.512,
    "end": 74.59,
    "text": "Les exemples de ces familles, o\u00f9 se perp\u00e9tue une sorte d\u2019\u00e9pouvantable h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 dans le crime, ne sont que trop fr\u00e9quents."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 75.24,
    "end": 77.15,
    "text": "Cela doit \u00eatre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 77.544,
    "end": 79.558,
    "text": "R\u00e9p\u00e9tons-le sans cesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 79.488,
    "end": 84.318,
    "text": "la soci\u00e9t\u00e9 songe \u00e0 punir, jamais \u00e0 pr\u00e9venir le mal."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 84.968,
    "end": 88.414,
    "text": "Un criminel sera jet\u00e9 au bagne pour sa vie\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 88.552,
    "end": 90.846,
    "text": "Un autre sera d\u00e9capit\u00e9\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 91.112,
    "end": 94.302,
    "text": "Ces condamn\u00e9s laisseront de jeunes enfants\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 94.568,
    "end": 97.758,
    "text": "La soci\u00e9t\u00e9 prendra-t-elle souci des orphelins ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 98.024,
    "end": 105.054,
    "text": "De ces orphelins, qu\u2019elle a faits\u2026 en frappant leur p\u00e8re de mort civile, ou en lui coupant la t\u00eate ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 105.064,
    "end": 118.75,
    "text": "Viendra-t-elle substituer une tutelle salutaire, pr\u00e9servatrice, \u00e0 la d\u00e9ch\u00e9ance de celui que la loi a d\u00e9clar\u00e9 indigne, inf\u00e2me\u2026 \u00e0 la d\u00e9ch\u00e9ance de celui que la loi a tu\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 118.888,
    "end": 119.902,
    "text": "Non\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 119.784,
    "end": 122.846,
    "text": "Morte la b\u00eate\u2026 mort le venin\u2026 dit la soci\u00e9t\u00e9\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 123.624,
    "end": 125.406,
    "text": "Elle se trompe."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 125.544,
    "end": 134.622,
    "text": "Le venin de la corruption est si subtil, si corrosif, si contagieux, qu\u2019il devient presque toujours h\u00e9r\u00e9ditaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 135.016,
    "end": 139.614,
    "text": "Mais, combattu \u00e0 temps, il ne serait jamais incurable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 139.88,
    "end": 142.174,
    "text": "Contradiction bizarre !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 142.312,
    "end": 147.038,
    "text": "L\u2019autopsie prouve-t-elle qu\u2019un homme est mort d\u2019une maladie transmissible ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 147.304,
    "end": 155.486,
    "text": "\u00c0 force de soins pr\u00e9servatifs, on mettra les descendants de cet homme \u00e0 l\u2019abri de l\u2019affection dont il a \u00e9t\u00e9 victime\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 155.88,
    "end": 159.582,
    "text": "Que les m\u00eames faits se reproduisent dans l\u2019ordre moral\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 159.72,
    "end": 167.518,
    "text": "Qu\u2019il soit d\u00e9montr\u00e9 qu\u2019un criminel l\u00e8gue presque toujours \u00e0 son fils le germe d\u2019une perversit\u00e9 pr\u00e9coce\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 167.784,
    "end": 176.35,
    "text": "Fera-t-on pour le salut de cette jeune \u00e2me ce que le m\u00e9decin fait pour le corps lorsqu\u2019il s\u2019agit de lutter contre un vice h\u00e9r\u00e9ditaire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 176.616,
    "end": 177.502,
    "text": "Non\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 177.896,
    "end": 183.774,
    "text": "Au lieu de gu\u00e9rir ce malheureux, on le laissera se gangrener jusqu\u2019\u00e0 la mort\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 183.656,
    "end": 193.758,
    "text": "Et alors, de m\u00eame que le peuple croit le fils du bourreau forc\u00e9ment bourreau\u2026 on croira le fils d\u2019un criminel forc\u00e9ment criminel\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 194.024,
    "end": 204.254,
    "text": "Et alors on regardera comme le fait d\u2019une h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 inexorablement fatale une corruption caus\u00e9e par l\u2019\u00e9go\u00efste incurie de la soci\u00e9t\u00e9\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 204.264,
    "end": 219.998,
    "text": "De sorte que si, malgr\u00e9 de funestes enseignements, l\u2019orphelin que la loi a fait\u2026 reste par hasard laborieux et honn\u00eate, un pr\u00e9jug\u00e9 barbare fera rejaillir sur lui la fl\u00e9trissure paternelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 220.392,
    "end": 226.142,
    "text": "En butte \u00e0 une r\u00e9probation imm\u00e9rit\u00e9e, \u00e0 peine trouvera-t-il du travail\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 226.408,
    "end": 243.678,
    "text": "Et, au lieu de lui venir en aide, de le sauver du d\u00e9couragement, du d\u00e9sespoir, et surtout des dangereux ressentiments de l\u2019injustice, qui poussent quelquefois les caract\u00e8res les plus g\u00e9n\u00e9reux \u00e0 la r\u00e9volte, au mal\u2026 la soci\u00e9t\u00e9 dira."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 243.816,
    "end": 246.75,
    "text": "Qu\u2019il tourne \u00e0 mal\u2026 nous verrons bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 246.76,
    "end": 250.334,
    "text": "N\u2019ai-je pas l\u00e0 ge\u00f4liers, gardes-chiourme et bourreaux ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 250.216,
    "end": 261.214,
    "text": "Ainsi, pour celui qui (chose aussi rare que belle) se conserve pur malgr\u00e9 de d\u00e9testables exemples, aucun appui, aucun encouragement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 261.736,
    "end": 273.118,
    "text": "Ainsi, pour celui qui, plong\u00e9 en naissant dans un foyer de d\u00e9pravation domestique, est vici\u00e9 tout jeune encore, aucun espoir de gu\u00e9rison !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 273.896,
    "end": 284.254,
    "text": "Si ! si ! moi je le gu\u00e9rirai, cet orphelin que j\u2019ai fait, r\u00e9pond la soci\u00e9t\u00e9, mais en temps et lieu\u2026 mais \u00e0 ma mode\u2026 mais plus tard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 284.648,
    "end": 290.014,
    "text": "Pour extirper la verrue, pour inciser l\u2019apost\u00e8me\u2026 il faut qu\u2019ils soient \u00e0 point."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 290.408,
    "end": 293.086,
    "text": "Un criminel demande \u00e0 \u00eatre attendu\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 292.968,
    "end": 296.286,
    "text": "Prisons et gal\u00e8res, voil\u00e0 mes h\u00f4pitaux\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 296.296,
    "end": 299.486,
    "text": "Dans les cas incurables, j\u2019ai le couperet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 300.008,
    "end": 304.454,
    "text": "Quant \u00e0 la cure de mon orphelin, j\u2019y songerai, vous dis-je."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 304.256,
    "end": 315.87,
    "text": "Mais patience, laissons m\u00fbrir le germe de corruption h\u00e9r\u00e9ditaire qui couve en lui, laissons-le grandir, laissons-le \u00e9tendre profond\u00e9ment ses ravages."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 316.008,
    "end": 318.686,
    "text": "Patience donc, patience."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 318.568,
    "end": 338.398,
    "text": "Lorsque notre homme sera pourri jusqu\u2019au c\u0153ur, lorsqu\u2019il suintera le crime par tous les pores, lorsqu\u2019un bon vol ou un bon meurtre l\u2019auront jet\u00e9 sur le banc d\u2019infamie o\u00f9 s\u2019est assis son p\u00e8re, oh ! alors nous gu\u00e9rirons l\u2019h\u00e9ritier du mal\u2026 comme nous avons gu\u00e9ri le donateur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 338.792,
    "end": 344.542,
    "text": "Au bagne ou sur l\u2019\u00e9chafaud, le fils trouvera la place paternelle encore toute chaude\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 344.936,
    "end": 348.102,
    "text": "Oui, dans ce cas, la soci\u00e9t\u00e9 raisonne ainsi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 347.904,
    "end": 358.238,
    "text": "Et elle s\u2019\u00e9tonne, et elle s\u2019indigne, et elle s\u2019\u00e9pouvante de voir des traditions de vol et de meurtre fatalement perp\u00e9tu\u00e9es de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 359.016,
    "end": 379.742,
    "text": "Le sombre tableau qui va suivre, les pirates d\u2019eau douce, a pour but de montrer ce que peut \u00eatre dans une famille l\u2019h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 du mal, lorsque la soci\u00e9t\u00e9 ne vient pas, soit l\u00e9galement, soit officieusement, pr\u00e9server les malheureux orphelins de la loi des terribles cons\u00e9quences de l\u2019arr\u00eat fulmin\u00e9 contre leur p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 380.392,
    "end": 387.294,
    "text": "Le lecteur nous excusera de faire pr\u00e9c\u00e9der ce nouvel \u00e9pisode d\u2019une sorte d\u2019introduction."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 387.688,
    "end": 390.366,
    "text": "Voici pourquoi nous agissons ainsi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 390.76,
    "end": 408.798,
    "text": "\u00c0 mesure que nous avan\u00e7ons dans cette publication, son but moral est attaqu\u00e9 avec tant d\u2019acharnement, et, selon nous, avec tant d\u2019injustice, qu\u2019on nous permettra d\u2019insister sur la pens\u00e9e s\u00e9rieuse, honn\u00eate, qui, jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, nous a soutenu, guid\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 409.448,
    "end": 434.91,
    "text": "Plusieurs esprits graves, d\u00e9licats, \u00e9lev\u00e9s, ayant bien voulu nous encourager dans nos tentatives et nous faire parvenir des t\u00e9moignages flatteurs de leur adh\u00e9sion, nous devons peut-\u00eatre \u00e0 ces amis connus et inconnus de r\u00e9pondre une derni\u00e8re fois \u00e0 des r\u00e9criminations aveugles, obstin\u00e9es, qui ont retenti, nous dit-on, jusqu\u2019au sein de l\u2019assembl\u00e9e l\u00e9gislative."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 435.688,
    "end": 448.222,
    "text": "Proclamer l\u2019odieuse immoralit\u00e9 de notre \u0153uvre, c\u2019est proclamer implicitement, ce nous semble, les tendances odieusement immorales des personnes qui nous honorent de leurs vives sympathies."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 449.0,
    "end": 463.966,
    "text": "C\u2019est donc au nom de ces sympathies autant qu\u2019au n\u00f4tre que nous tenterons de prouver par un exemple, choisi parmi plusieurs, que cet ouvrage n\u2019est pas compl\u00e8tement d\u00e9pourvu d\u2019id\u00e9es g\u00e9n\u00e9reuses et pratiques."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 464.744,
    "end": 479.454,
    "text": "L\u2019an pass\u00e9, dans l\u2019une des premi\u00e8res parties de ce livre nous avons donn\u00e9 l\u2019aper\u00e7u d\u2019une ferme mod\u00e8le, fond\u00e9e par Rodolphe pour encourager, enseigner et r\u00e9mun\u00e9rer les cultivateurs pauvres, probes et laborieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 480.104,
    "end": 482.758,
    "text": "\u00c0 ce propos, nous ajoutions."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 482.432,
    "end": 487.902,
    "text": "Les honn\u00eates gens malheureux m\u00e9ritent au moins autant d\u2019int\u00e9r\u00eat que les criminels."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 488.296,
    "end": 502.494,
    "text": "Pourtant il y a de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s destin\u00e9es au patronage des jeunes d\u00e9tenus ou lib\u00e9r\u00e9s, mais aucune soci\u00e9t\u00e9 n\u2019est fond\u00e9e dans le but de secourir les jeunes gens pauvres dont la conduite aurait toujours \u00e9t\u00e9 exemplaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 502.76,
    "end": 513.374,
    "text": "De sorte qu\u2019il faut n\u00e9cessairement avoir commis un d\u00e9lit\u2026 pour \u00eatre apte \u00e0 jouir du b\u00e9n\u00e9fice de ces institutions, d\u2019ailleurs si m\u00e9ritantes et si salutaires."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 513.64,
    "end": 517.598,
    "text": "Et nous faisions dire \u00e0 un paysan de la ferme de Bouqueval."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 517.736,
    "end": 521.95,
    "text": "Il est humain et charitable de ne jamais d\u00e9sesp\u00e9rer des m\u00e9chants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 522.088,
    "end": 525.534,
    "text": "Mais il faudrait aussi faire esp\u00e9rer les bons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 525.672,
    "end": 536.414,
    "text": "Un honn\u00eate gar\u00e7on, robuste et laborieux, ayant envie de bien faire, de bien apprendre, se pr\u00e9senterait \u00e0 cette ferme de jeunes ex-voleurs, qu\u2019on lui dirait."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 536.424,
    "end": 540.126,
    "text": "Mon gars, as-tu un brin vol\u00e9 et vagabond\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 539.88,
    "end": 540.894,
    "text": "Non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 540.776,
    "end": 543.582,
    "text": "Eh bien ! il n\u2019y a point de place ici pour toi.."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 544.232,
    "end": 548.958,
    "text": "Cette discordance avait aussi frapp\u00e9 des esprits meilleurs que le n\u00f4tre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 549.224,
    "end": 554.334,
    "text": "Gr\u00e2ce \u00e0 eux, ce que nous regardions comme une utopie vient d\u2019\u00eatre r\u00e9alis\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 554.728,
    "end": 582.75,
    "text": "Sous la pr\u00e9sidence d\u2019un des hommes les plus \u00e9minents, les plus honorables de ce temps-ci, Monsieur le comte Portalis, et sous l\u2019intelligente direction d\u2019un v\u00e9ritable philanthrope au c\u0153ur g\u00e9n\u00e9reux, \u00e0 l\u2019esprit pratique et \u00e9clair\u00e9, monsieur Allier, une soci\u00e9t\u00e9 vient d\u2019\u00eatre fond\u00e9e dans le but de venir au secours des jeunes gens pauvres et honn\u00eates du d\u00e9partement de la Seine, et de les employer dans les colonies agricoles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 583.144,
    "end": 589.534,
    "text": "Ce seul et simple rapprochement suffit pour constater la pens\u00e9e morale de notre \u0153uvre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 589.288,
    "end": 600.798,
    "text": "Nous sommes tr\u00e8s fier, tr\u00e8s heureux de nous \u00eatre rencontr\u00e9 dans un m\u00eame milieu d\u2019id\u00e9es, de v\u0153ux et d\u2019esp\u00e9rance avec les fondateurs de cette nouvelle \u0153uvre et patronage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 601.064,
    "end": 608.606,
    "text": "Car nous sommes un des propagateurs les plus obscurs, mais les plus convaincus, de ces deux grandes v\u00e9rit\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 608.744,
    "end": 616.542,
    "text": "qu\u2019il est du devoir de la soci\u00e9t\u00e9 de pr\u00e9venir le mal et d\u2019encourager, de r\u00e9compenser le bien autant qu\u2019il est en elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 616.552,
    "end": 654.302,
    "text": "Puisque nous avons parl\u00e9 de cette nouvelle \u0153uvre de charit\u00e9, dont la pens\u00e9e juste et morale doit avoir une action salutaire et f\u00e9conde, esp\u00e9rons que ses fondateurs songeront peut-\u00eatre \u00e0 combler une autre lacune, en \u00e9tendant plus tard leur tut\u00e9laire patronage ou du moins leur sollicitude officieuse sur les jeunes enfants dont le p\u00e8re aurait \u00e9t\u00e9 supplici\u00e9 ou condamn\u00e9 \u00e0 une peine infamante entra\u00eenant la mort civile, et qui, nous le r\u00e9p\u00e9tons, sont rendus orphelins par le fait de l\u2019application de la loi."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 654.952,
    "end": 672.222,
    "text": "Ceux de ces malheureux enfants qui seraient d\u00e9j\u00e0 dignes d\u2019int\u00e9r\u00eat par leurs saines tendances et par leur mis\u00e8re m\u00e9riteraient encore une attention particuli\u00e8re, en raison m\u00eame de leur position exceptionnelle, p\u00e9nible, difficile, dangereuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 672.488,
    "end": 675.934,
    "text": "Oui, p\u00e9nible, difficile, dangereuse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 675.816,
    "end": 677.726,
    "text": "Disons-le encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 677.48,
    "end": 693.982,
    "text": "presque toujours victime de cruelles r\u00e9pulsions, souvent la famille d\u2019un condamn\u00e9, demandant en vain du travail, se voit, pour \u00e9chapper \u00e0 la r\u00e9probation g\u00e9n\u00e9rale, contrainte d\u2019abandonner les lieux o\u00f9 elle trouvait des moyens d\u2019existence."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 694.376,
    "end": 714.462,
    "text": "Alors, aigris, irrit\u00e9s par l\u2019injustice, d\u00e9j\u00e0 fl\u00e9tris \u00e0 l\u2019\u00e9gal des criminels pour des fautes dont ils sont innocents\u2026 quelquefois \u00e0 bout de ressources honorables, les infortun\u00e9s ne seront-ils pas bien pr\u00e8s de faillir, s\u2019ils sont rest\u00e9s probes ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 714.984,
    "end": 725.47,
    "text": "Ont-ils, au contraire, d\u00e9j\u00e0 subi une influence presque in\u00e9vitablement corruptrice, ne doit-on pas tenter de les sauver, lorsqu\u2019il en est temps encore ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 726.12,
    "end": 737.118,
    "text": "La pr\u00e9sence de ces orphelins de la loi au milieu des autres enfants recueillis par la soci\u00e9t\u00e9 dont nous parlons serait d\u2019ailleurs pour tous d\u2019un utile enseignement\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 737.512,
    "end": 753.758,
    "text": "Elle montrerait que, si le coupable est inexorablement puni, les siens ne perdent rien, gagnent m\u00eame dans l\u2019estime du monde, si, \u00e0 force de courage, de vertus, ils parviennent \u00e0 r\u00e9habiliter un nom d\u00e9shonor\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 754.28,
    "end": 765.534,
    "text": "Dira-t-on que le l\u00e9gislateur a voulu rendre le ch\u00e2timent plus terrible encore, en frappant virtuellement le p\u00e8re criminel dans l\u2019avenir de son fils innocent ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 765.928,
    "end": 770.782,
    "text": "Cela serait barbare, immoral, insens\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 771.176,
    "end": 775.75,
    "text": "N\u2019est-il pas, au contraire, d\u2019une haute moralit\u00e9 de prouver au peuple."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 775.552,
    "end": 779.87,
    "text": "Qu\u2019il n\u2019y a dans le mal aucune solidarit\u00e9 h\u00e9r\u00e9ditaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 780.136,
    "end": 783.454,
    "text": "Que la tache originelle n\u2019est pas ineffa\u00e7able ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 783.848,
    "end": 790.982,
    "text": "Osons esp\u00e9rer que ces r\u00e9flexions para\u00eetront dignes de quelque int\u00e9r\u00eat \u00e0 la nouvelle soci\u00e9t\u00e9 de patronage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 790.656,
    "end": 801.63,
    "text": "Sans doute, il est douloureux de songer que l\u2019\u00c9tat ne prend jamais l\u2019initiative dans toutes ces questions palpitantes qui touchent au vif de l\u2019organisation sociale."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 801.896,
    "end": 804.19,
    "text": "En peut-il \u00eatre autrement ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 804.84,
    "end": 822.75,
    "text": "\u00c0 l\u2019une des derni\u00e8res s\u00e9ances l\u00e9gislatives, un p\u00e9titionnaire, frapp\u00e9, dit-il, de la mis\u00e8re et des souffrances des classes pauvres, a propos\u00e9, entre autres moyens d\u2019y rem\u00e9dier, la fondation de maisons d\u2019invalides destin\u00e9es aux travailleurs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 823.144,
    "end": 844.638,
    "text": "Ce projet, sans doute d\u00e9fectueux dans sa forme, mais qui renfermait du moins une haute id\u00e9e philanthropique digne du plus s\u00e9rieux examen, en cela qu\u2019elle se rattache \u00e0 l\u2019immense question de l\u2019organisation du travail, ce projet, disons-nous, a \u00e9t\u00e9 accueilli par une hilarit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale et prolong\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 844.776,
    "end": 846.43,
    "text": "Cela dit, passons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 846.312,
    "end": 850.526,
    "text": "Revenons aux pirates d\u2019eau douce et \u00e0 l\u2019\u00eele du Ravageur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 850.536,
    "end": 859.614,
    "text": "Le chef de la famille Martial, qui le premier s\u2019\u00e9tablit dans cette petite \u00eele moyennant un loyer modique, \u00e9tait ravageur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 859.368,
    "end": 870.366,
    "text": "Les ravageurs, ainsi que les d\u00e9bardeurs et les d\u00e9chireurs de bateaux, restent pendant toute la journ\u00e9e plong\u00e9s dans l\u2019eau jusqu\u2019\u00e0 la ceinture pour exercer leur m\u00e9tier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 870.376,
    "end": 873.694,
    "text": "Les d\u00e9bardeurs d\u00e9barquent le bois flott\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 873.448,
    "end": 877.918,
    "text": "Les d\u00e9chireurs d\u00e9molissent les trains qui ont amen\u00e9 le bois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 877.8,
    "end": 884.958,
    "text": "Tout aussi aquatique que les industries pr\u00e9c\u00e9dentes, l\u2019industrie des ravageurs a un but diff\u00e9rent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 885.352,
    "end": 895.838,
    "text": "S\u2019avan\u00e7ant dans l\u2019eau aussi loin qu\u2019il peut aller, le ravageur puise, \u00e0 l\u2019aide d\u2019une longue drague, le sable de rivi\u00e8re sous la vase."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 896.104,
    "end": 916.958,
    "text": "Puis le recueillant dans de grandes s\u00e9biles de bois, il le lave comme un minerai ou comme un gravier aurif\u00e8re et en retire ainsi une grande quantit\u00e9 de parcelles m\u00e9talliques de toutes sortes, fer, cuivre, fonte, plomb, \u00e9tain, provenant des d\u00e9bris d\u2019une foule d\u2019ustensiles."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 917.48,
    "end": 937.31,
    "text": "Souvent m\u00eame les ravageurs trouvent dans le sable des fragments de bijoux d\u2019or ou d\u2019argent apport\u00e9s dans la Seine, soit par les \u00e9gouts o\u00f9 se d\u00e9gorgent les ruisseaux, soit par les masses de neige ou de glace ramass\u00e9es dans les rues et que l\u2019hiver on jette \u00e0 la rivi\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 937.704,
    "end": 950.11,
    "text": "Nous ne savons en vertu de quelle tradition ou de quel usage ces industriels, g\u00e9n\u00e9ralement honn\u00eates, paisibles et laborieux, sont si formidablement baptis\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 950.888,
    "end": 964.83,
    "text": "Le p\u00e8re Martial, premier habitant de l\u2019\u00eele, jusqu\u2019alors inoccup\u00e9e, \u00e9tant ravageur (f\u00e2cheuse exception), les riverains du fleuve la nomm\u00e8rent l\u2019\u00eele du Ravageur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 965.48,
    "end": 971.614,
    "text": "L\u2019habitation des pirates d\u2019eau douce est donc situ\u00e9e \u00e0 la partie m\u00e9ridionale de cette terre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 972.008,
    "end": 977.502,
    "text": "Dans le jour, on peut lire sur un \u00e9criteau qui se balance au-dessus de la porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 977.64,
    "end": 980.19,
    "text": "AU RENDEZ-VOUS DES RAVAGEURS"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 979.944,
    "end": 983.774,
    "text": "bon vin, bonne matelote et friture"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 983.656,
    "end": 987.87,
    "text": "On loue des bachots (bateaux) pour la promenade"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 988.392,
    "end": 999.778,
    "text": "On le voit, \u00e0 ses m\u00e9tiers patents ou occultes le chef de cette famille maudite avait joint ceux de cabaretier, de p\u00eacheur et de loueur de bateaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1000.3,
    "end": 1004.634,
    "text": "La veuve de ce supplici\u00e9 continuait de tenir la maison."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1004.9,
    "disabled": false,
    "end": 1020.13,
    "text": "des gens sans aveu, des vagabonds en rupture de ban, des montreurs d\u2019animaux, des charlatans nomades venaient y passer le dimanche et d\u2019autres jours non f\u00e9ri\u00e9s en parties de plaisir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1020.14,
    "end": 1037.9,
    "text": "Martial, l\u2019amant de la Louve, fils a\u00een\u00e9 de la famille, le moins coupable de tous, p\u00eachait en fraude et, au besoin, prenait, en v\u00e9ritable bravo, et moyennant salaire, le parti des faibles contre les forts."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1037.8,
    "end": 1054.946,
    "text": "Un de ses autres fr\u00e8res, Nicolas, le futur complice de Barbillon pour le meurtre de la courti\u00e8re en diamants, \u00e9tait en apparence ravageur, mais de fait il se livrait \u00e0 la piraterie d\u2019eau douce sur la Seine et sur ses rives."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1054.7,
    "end": 1063.12,
    "text": "Enfin Fran\u00e7ois, le plus jeune des fils du supplici\u00e9, conduisait les curieux qui voulaient se promener en bateau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1063.53,
    "end": 1073.498,
    "text": "Nous parlerons pour m\u00e9moire d\u2019Ambroise Martial, condamn\u00e9 aux gal\u00e8res pour vol de nuit avec effraction et tentative de meurtre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1073.38,
    "end": 1081.184,
    "text": "La fille a\u00een\u00e9e, surnomm\u00e9e Calebasse, aidait sa m\u00e8re \u00e0 faire la cuisine et \u00e0 servir les h\u00f4tes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1081.45,
    "end": 1088.478,
    "text": "Sa s\u0153ur Amandine, \u00e2g\u00e9e de neuf ans, s\u2019occupait aussi des soins du m\u00e9nage, selon ses forces."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1089.0,
    "end": 1093.342,
    "text": "Ce soir-l\u00e0, au-dehors, la nuit est sombre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1093.48,
    "end": 1106.53,
    "text": "De lourds nuages gris et opaques, chass\u00e9s par le vent, laissent voir \u00e7\u00e0 et l\u00e0, \u00e0 travers leurs d\u00e9chirures bizarres, quelque peu de sombre azur scintillant d\u2019\u00e9toiles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1107.18,
    "end": 1121.37,
    "text": "La silhouette de l\u2019\u00eele, bord\u00e9e de hauts peupliers d\u00e9pouill\u00e9s, se dessine vigoureusement en noir sur l\u2019obscurit\u00e9 diaphane du ciel et sur la transparence blanch\u00e2tre de la rivi\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1122.02,
    "end": 1128.666,
    "text": "La maison, \u00e0 pignons irr\u00e9guliers, est compl\u00e8tement ensevelie dans l\u2019ombre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1129.06,
    "end": 1132.892,
    "text": "Deux fen\u00eatres du rez-de-chauss\u00e9e sont seulement \u00e9clair\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1133.03,
    "end": 1135.068,
    "text": "Leurs vitres flamboient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1134.95,
    "end": 1145.44,
    "text": "Ces lueurs rouges se refl\u00e8tent comme de longues tra\u00een\u00e9es de feu dans les petites vagues qui baignent le d\u00e9barcad\u00e8re, situ\u00e9 proche de l\u2019habitation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1146.09,
    "end": 1152.48,
    "text": "Les cha\u00eenes des bateaux qui y sont amarr\u00e9s font entendre un cliquetis sinistre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1152.49,
    "end": 1161.308,
    "text": "il se m\u00eale tristement aux rafales de la bise dans les branches des peupliers et au sourd mugissement des grandes eaux\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1161.19,
    "end": 1165.25,
    "text": "Une partie de la famille est rassembl\u00e9e dans la cuisine de la maison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1164.924,
    "end": 1167.97,
    "text": "Cette pi\u00e8ce est vaste et basse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1167.98,
    "end": 1174.878,
    "text": "En face de la porte sont deux fen\u00eatres, au-dessous desquelles s\u2019\u00e9tend un long fourneau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1174.76,
    "end": 1177.31,
    "text": "\u00c0 gauche, une haute chemin\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1177.32,
    "end": 1181.792,
    "text": "\u00c0 droite, un escalier qui monte \u00e0 l\u2019\u00e9tage sup\u00e9rieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1181.93,
    "end": 1189.47,
    "text": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 de cet escalier, l\u2019entr\u00e9e d\u2019une grande salle garnie de plusieurs tables destin\u00e9es aux habitu\u00e9s du cabaret."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1190.12,
    "end": 1205.722,
    "text": "La lumi\u00e8re d\u2019une lampe, jointe aux flammes du foyer, fait reluire un grand nombre de casseroles et autres ustensiles en cuivre pendus le long des murailles ou rang\u00e9s sur des tablettes avec diff\u00e9rentes poteries."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1205.86,
    "end": 1209.57,
    "text": "Une grande table occupe le milieu de cette cuisine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1210.22,
    "end": 1216.988,
    "text": "La veuve du supplici\u00e9, entour\u00e9e de trois de ses enfants, est assise au coin du foyer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1216.87,
    "end": 1221.214,
    "text": "Cette femme, grande et maigre, para\u00eet avoir quarante-cinq ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1221.48,
    "end": 1223.39,
    "text": "Elle est v\u00eatue de noir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1223.4,
    "end": 1232.994,
    "text": "Un mouchoir de deuil nou\u00e9 en marmotte, cachant ses cheveux, entoure son front plat, bl\u00eame, d\u00e9j\u00e0 sillonn\u00e9 de rides."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1233.26,
    "end": 1236.57,
    "text": "Son nez est long, droit et pointu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1236.58,
    "end": 1245.534,
    "text": "Ses pommettes saillantes, ses joues creuses, son teint bilieux, blafard, et profond\u00e9ment marqu\u00e9 de petite v\u00e9role."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1245.8,
    "end": 1256.922,
    "text": "Les coins de sa bouche, toujours abaiss\u00e9s, rendent plus dure encore l\u2019expression de ce visage froid, sinistre, impassible comme un masque de marbre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1257.06,
    "end": 1261.918,
    "text": "Ses sourcils gris surmontent ses yeux d\u2019un bleu terne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1262.44,
    "end": 1268.698,
    "text": "La veuve du supplici\u00e9 s\u2019occupe d\u2019un travail de couture, ainsi que ses deux filles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1269.22,
    "end": 1273.44,
    "text": "L\u2019a\u00een\u00e9e, s\u00e8che et grande, ressemble beaucoup \u00e0 sa m\u00e8re\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1273.45,
    "end": 1281.502,
    "text": "C\u2019est sa physionomie calme, dure et m\u00e9chante, son nez mince, sa bouche s\u00e9v\u00e8re, son regard p\u00e2le\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1281.64,
    "end": 1288.288,
    "text": "Seulement, son teint terreux, jaune comme un coing, lui a valu le surnom de Calebasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1288.17,
    "end": 1290.466,
    "text": "Elle ne porte pas le deuil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1290.22,
    "end": 1292.23,
    "text": "Sa robe est brune."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1291.904,
    "end": 1300.066,
    "text": "Son bonnet de tulle noir laisse apercevoir deux bandeaux de cheveux rares, d\u2019un blond fade et sans reflet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1300.46,
    "end": 1312.858,
    "text": "Fran\u00e7ois, le plus jeune des fils de Martial, accroupi sur un escabeau, remaille un aldret, filet de p\u00eache destructeur s\u00e9v\u00e8rement interdit sur la Seine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1312.74,
    "end": 1318.112,
    "text": "Malgr\u00e9 le h\u00e2le qui le brunit, le teint de cet enfant est florissant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1318.25,
    "end": 1321.568,
    "text": "Une for\u00eat de cheveux roux couvre sa t\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1321.45,
    "end": 1328.992,
    "text": "Ses traits sont arrondis, ses l\u00e8vres grosses, son front saillant, ses yeux vifs, per\u00e7ants."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1329.13,
    "end": 1332.702,
    "text": "il ne ressemble ni \u00e0 sa m\u00e8re, ni \u00e0 sa s\u0153ur a\u00een\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1332.84,
    "end": 1335.898,
    "text": "Il a l\u2019air sournois, craintif."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1335.78,
    "end": 1350.618,
    "text": "De temps \u00e0 autre, \u00e0 travers l\u2019esp\u00e8ce de crini\u00e8re qui retombe sur son front, il jette obliquement sur sa m\u00e8re un coup d\u2019\u0153il d\u00e9fiant, ou \u00e9change avec sa petite s\u0153ur Amandine un regard d\u2019intelligence et d\u2019affection\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1351.14,
    "end": 1359.456,
    "text": "Celle-ci, assise \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son fr\u00e8re, s\u2019occupe non pas \u00e0 marquer, mais \u00e0 d\u00e9marquer du linge vol\u00e9 la veille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1359.85,
    "end": 1361.35,
    "text": "Elle a neuf ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1361.024,
    "end": 1365.598,
    "text": "Elle ressemble autant \u00e0 son fr\u00e8re que sa s\u0153ur ressemble \u00e0 sa m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1366.12,
    "end": 1371.614,
    "text": "Ses traits, sans \u00eatre plus r\u00e9guliers, sont moins grossiers que ceux de Fran\u00e7ois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1371.88,
    "end": 1377.758,
    "text": "Quoique couvert de taches de rousseur, son teint est d\u2019une fra\u00eecheur \u00e9clatante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1377.64,
    "end": 1380.958,
    "text": "Ses l\u00e8vres sont \u00e9paisses, mais vermeilles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1380.84,
    "end": 1384.54,
    "text": "Ses cheveux roux, mais fins, soyeux, brillants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1384.55,
    "end": 1388.128,
    "text": "Ses yeux petits, mais d\u2019un bleu pur et doux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1388.65,
    "end": 1394.652,
    "text": "Lorsque le regard d\u2019Amandine rencontre celui de son fr\u00e8re, elle lui montre la porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1394.79,
    "end": 1398.882,
    "text": "\u00c0 ce signe, Fran\u00e7ois r\u00e9pond par un soupir."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1399.02,
    "end": 1408.61,
    "text": "Puis, appelant l\u2019attention de sa s\u0153ur par un geste rapide, il compte distinctement du bout de son filoir dix mailles de filet\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1409.26,
    "end": 1417.05,
    "text": "Cela veut dire, dans le langage symbolique des enfants, que leur fr\u00e8re Martial ne doit rentrer qu\u2019\u00e0 dix heures."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1417.7,
    "end": 1429.342,
    "text": "En voyant ces deux femmes silencieuses, \u00e0 l\u2019air m\u00e9chant, et ces deux pauvres petits, inquiets, muets, craintifs, on devine l\u00e0 deux bourreaux et deux victimes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1429.48,
    "end": 1436.77,
    "text": "Calebasse, s\u2019apercevant qu\u2019Amandine cessait un moment de travailler, lui dit d\u2019une voix dure."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1436.78,
    "end": 1439.708,
    "text": "Auras-tu bient\u00f4t fini de d\u00e9marquer cette chemise ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1440.23,
    "end": 1443.292,
    "text": "L\u2019enfant baissa la t\u00eate sans r\u00e9pondre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1443.43,
    "end": 1452.386,
    "text": "\u00c0 l\u2019aide de ses doigts et de ses ciseaux, elle acheva d\u2019enlever \u00e0 la h\u00e2te les fils de coton rouge qui dessinaient des lettres sur la toile."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1452.78,
    "end": 1460.574,
    "text": "Au bout de quelques instants, Amandine, s\u2019adressant timidement \u00e0 la veuve, lui pr\u00e9senta son ouvrage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1460.84,
    "end": 1463.386,
    "text": "Ma m\u00e8re, j\u2019ai fini, lui dit-elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1463.14,
    "end": 1468.258,
    "text": "Sans lui r\u00e9pondre, la veuve lui jeta une autre pi\u00e8ce de linge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1468.78,
    "end": 1472.352,
    "text": "L\u2019enfant ne put la recevoir \u00e0 temps et la laissa tomber."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1472.49,
    "end": 1479.62,
    "text": "Sa grande s\u0153ur lui donna de sa main dure comme du bois un coup rigoureux sur le bras en s\u2019\u00e9criant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1479.422,
    "end": 1480.928,
    "text": "Petite b\u00eate !! !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1481.45,
    "end": 1490.268,
    "text": "Amandine regagna sa place et se mit activement \u00e0 l\u2019\u0153uvre, apr\u00e8s avoir \u00e9chang\u00e9 avec son fr\u00e8re un regard o\u00f9 roulait une larme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1490.79,
    "end": 1494.496,
    "text": "Le m\u00eame silence continua de r\u00e9gner dans la cuisine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1494.89,
    "end": 1499.738,
    "text": "Au-dehors le vent g\u00e9missait toujours et agitait l\u2019enseigne du cabaret."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1500.26,
    "end": 1508.826,
    "text": "Ce triste grincement et le sourd bouillonnement d\u2019une marmite plac\u00e9e devant le feu \u00e9taient les seuls bruits qu\u2019on entend\u00eet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1508.58,
    "end": 1514.586,
    "text": "Les deux enfants observaient avec une secr\u00e8te frayeur que leur m\u00e8re ne parlait pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1514.98,
    "end": 1530.588,
    "text": "Quoiqu\u2019elle f\u00fbt habituellement silencieuse, ce mutisme complet et certain pincement de ses l\u00e8vres leur annon\u00e7aient que la veuve \u00e9tait dans ce qu\u2019ils appelaient ses col\u00e8res blanches, c\u2019est-\u00e0-dire en proie \u00e0 une irritation concentr\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1531.11,
    "end": 1534.814,
    "text": "Le feu mena\u00e7ait de s\u2019\u00e9teindre faute de bois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1535.08,
    "end": 1538.272,
    "text": "Fran\u00e7ois, une b\u00fbche ! dit Calebasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1538.41,
    "end": 1545.41,
    "text": "Le jeune raccommodeur de filets d\u00e9fendus regarda derri\u00e8re le pilier de la chemin\u00e9e et r\u00e9pondit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1545.212,
    "end": 1546.46,
    "text": "Il n\u2019y en a plus l\u00e0\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1546.73,
    "end": 1549.664,
    "text": "Va au b\u00fbcher, reprit Calebasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1549.93,
    "end": 1554.652,
    "text": "Fran\u00e7ois murmura quelques paroles inintelligibles et ne bougea pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1554.79,
    "end": 1558.626,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! Fran\u00e7ois, m\u2019entends-tu ? dit aigrement Calebasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1559.02,
    "end": 1567.066,
    "text": "La veuve du supplici\u00e9 posa sur ses genoux une serviette, qu\u2019elle d\u00e9marquait aussi et jeta les yeux sur son fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1567.46,
    "end": 1575.904,
    "text": "Celui-ci avait la t\u00eate baiss\u00e9e, mais il devina, mais il sentit pour ainsi dire le terrible regard de sa m\u00e8re peser sur lui\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1576.17,
    "end": 1582.172,
    "text": "Craignant de rencontrer ce visage redoutable, l\u2019enfant restait immobile."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1582.31,
    "end": 1585.73,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! es-tu sourd, Fran\u00e7ois ? reprit Calebasse irrit\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1585.404,
    "end": 1587.038,
    "text": "Ma m\u00e8re\u2026 tu vois\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1587.56,
    "end": 1595.87,
    "text": "La grande s\u0153ur semblait avoir pour fonction d\u2019accuser les deux enfants et de requ\u00e9rir les peines que la veuve appliquait impitoyablement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1596.52,
    "end": 1606.238,
    "text": "Amandine, sans qu\u2019on p\u00fbt remarquer son mouvement, poussa doucement le coude de son fr\u00e8re pour l\u2019engager tacitement \u00e0 ob\u00e9ir \u00e0 Calebasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1606.76,
    "end": 1608.674,
    "text": "Fran\u00e7ois ne bougea pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1608.94,
    "end": 1613.538,
    "text": "La s\u0153ur a\u00een\u00e9e regarda sa m\u00e8re pour lui demander la punition du coupable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1613.42,
    "end": 1615.454,
    "text": "la veuve l\u2019entendit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1615.72,
    "end": 1624.668,
    "text": "De son long doigt d\u00e9charn\u00e9 elle lui montra une baguette de saule forte et souple, plac\u00e9e dans l\u2019encoignure de la chemin\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1624.55,
    "end": 1631.068,
    "text": "Calebasse se pencha en arri\u00e8re, prit cet instrument de correction et le remit \u00e0 sa m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1630.95,
    "end": 1635.29,
    "text": "Fran\u00e7ois avait parfaitement suivi le geste de sa m\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1635.3,
    "end": 1640.922,
    "text": "Il se leva brusquement et d\u2019un saut se mit hors de l\u2019atteinte de la mena\u00e7ante baguette."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1641.7,
    "end": 1645.666,
    "text": "Tu veux donc que ma m\u00e8re te roue de coups ? s\u2019\u00e9cria Calebasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1646.06,
    "end": 1656.538,
    "text": "La veuve, tenant toujours le b\u00e2ton \u00e0 la main, pin\u00e7ant de plus en plus ses l\u00e8vres p\u00e2les, regardait Fran\u00e7ois d\u2019un \u0153il fixe, sans prononcer un mot."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1657.06,
    "end": 1672.93,
    "text": "Au l\u00e9ger tremblement des mains d\u2019Amandine, dont la t\u00eate \u00e9tait baiss\u00e9e, \u00e0 la rougeur qui couvrit subitement son cou, on voyait que l\u2019enfant, quoique habitu\u00e9e \u00e0 de pareilles sc\u00e8nes, s\u2019effrayait du sort qui attendait son fr\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1672.94,
    "end": 1678.562,
    "text": "Celui-ci, r\u00e9fugi\u00e9 dans un coin de la cuisine, semblait craintif et irrit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1679.21,
    "end": 1684.446,
    "text": "Prends garde \u00e0 toi, ma m\u00e8re va se lever, et il ne sera plus temps ! dit la grande s\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1684.84,
    "end": 1687.776,
    "text": "\u00c7a m\u2019est \u00e9gal, reprit Fran\u00e7ois en p\u00e2lissant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1687.53,
    "end": 1693.404,
    "text": "J\u2019aime mieux \u00eatre battu comme avant-hier\u2026 que d\u2019aller dans le b\u00fbcher\u2026 et la nuit\u2026 encore\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1693.67,
    "end": 1696.734,
    "text": "Et pourquoi \u00e7a ? reprit Calebasse avec impatience."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1697.0,
    "end": 1701.344,
    "text": "J\u2019ai peur dans le b\u00fbcher\u2026 moi\u2026, r\u00e9pondit l\u2019enfant en frissonnant malgr\u00e9 lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1701.61,
    "end": 1704.414,
    "text": "Tu as peur\u2026 imb\u00e9cile\u2026 et de quoi ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1704.68,
    "end": 1707.36,
    "text": "Fran\u00e7ois hocha la t\u00eate sans r\u00e9pondre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1707.37,
    "end": 1709.662,
    "text": "Parleras-tu ?\u2026 De quoi as-tu peur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1709.8,
    "end": 1711.968,
    "text": "Je ne sais pas\u2026 mais j\u2019ai peur\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1711.85,
    "end": 1714.912,
    "text": "Tu es all\u00e9 l\u00e0 cent fois, et encore hier soir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1715.05,
    "end": 1716.956,
    "text": "Je ne veux plus y aller maintenant\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1717.35,
    "end": 1719.262,
    "text": "Voil\u00e0 ma m\u00e8re qui se l\u00e8ve !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1719.4,
    "end": 1726.434,
    "text": "Tant pis ! s\u2019\u00e9cria l\u2019enfant, qu\u2019elle me batte, qu\u2019elle me tue, elle ne me fera pas aller dans le b\u00fbcher\u2026 la nuit\u2026 surtout\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1726.7,
    "end": 1729.756,
    "text": "Mais, encore une fois, pourquoi ? reprit Calebasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1729.77,
    "end": 1731.676,
    "text": "Eh bien ! parce que\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1731.43,
    "end": 1732.45,
    "text": "Parce que ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1732.46,
    "end": 1733.98,
    "text": "Parce qu\u2019il y a quelqu\u2019un\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1733.74,
    "end": 1735.136,
    "text": "Il y a quelqu\u2019un ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1734.89,
    "end": 1737.946,
    "text": "D\u2019enterr\u00e9 l\u00e0\u2026, murmura Fran\u00e7ois en frissonnant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1738.34,
    "end": 1744.84,
    "text": "La veuve du supplici\u00e9, malgr\u00e9 son impassibilit\u00e9, ne put r\u00e9primer un brusque tressaillement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1744.642,
    "end": 1746.524,
    "text": "Sa fille l\u2019imita."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1746.54,
    "end": 1751.004,
    "text": "On e\u00fbt dit ces deux femmes frapp\u00e9es d\u2019une m\u00eame secousse \u00e9lectrique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1751.27,
    "end": 1755.87,
    "text": "Il y a quelqu\u2019un d\u2019enterr\u00e9 dans le b\u00fbcher ? reprit Calebasse en haussant les \u00e9paules."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1755.88,
    "end": 1759.458,
    "text": "Oui, dit Fran\u00e7ois d\u2019une voix si basse qu\u2019on l\u2019entendit \u00e0 peine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1759.34,
    "end": 1761.89,
    "text": "Menteur !\u2026 s\u2019\u00e9cria Calebasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1761.9,
    "end": 1773.024,
    "text": "Je te dis, moi, que tant\u00f4t, en rangeant du bois, j\u2019ai vu dans le coin noir du b\u00fbcher un os de mort\u2026 il sortait un peu de la terre qui \u00e9tait humide \u00e0 l\u2019entour\u2026, r\u00e9pliqua Fran\u00e7ois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1773.29,
    "end": 1774.92,
    "text": "L\u2019entends-tu, ma m\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1774.85,
    "end": 1783.516,
    "text": "Est-il b\u00eate ! dit Calebasse en faisant un signe d\u2019intelligence \u00e0 la veuve, ce sont des os de mouton que je mets l\u00e0 pour la lessive."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1783.91,
    "end": 1793.12,
    "text": "Ce n\u2019\u00e9tait pas un os de mouton, reprit l\u2019enfant avec \u00e9pouvante, c\u2019\u00e9taient des os enterr\u00e9s\u2026 des os de mort\u2026 un pied qui sortait de terre\u2026 je l\u2019ai bien vu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1793.13,
    "end": 1802.334,
    "text": "Et tu as tout de suite racont\u00e9 cette belle trouvaille-l\u00e0\u2026 \u00e0 ton fr\u00e8re\u2026 \u00e0 ton bon ami Martial, n\u2019est-ce pas ? dit Calebasse avec une ironie sauvage."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1802.6,
    "disabled": false,
    "end": 1804.898,
    "text": "Fran\u00e7ois ne r\u00e9pondit pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1805.03,
    "end": 1807.326,
    "text": "M\u00e9chant petit raille !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1807.08,
    "end": 1808.346,
    "text": "mouchard"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1808.1,
    "end": 1817.55,
    "text": "s\u2019\u00e9cria Calebasse furieuse, parce qu\u2019il est poltron comme une vache, il serait capable de nous faire faucher comme on a fauch\u00e9 notre p\u00e8re !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1817.6999999999998,
    "end": 1826.146,
    "text": "Puisque tu m\u2019appelles raille, s\u2019\u00e9cria Fran\u00e7ois exasp\u00e9r\u00e9, je dirai tout \u00e0 mon fr\u00e8re Martial."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1825.8999999999999,
    "end": 1830.34,
    "text": "Je ne lui avais pas dit encore, car je ne l\u2019ai pas vu depuis tant\u00f4t\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1830.142,
    "end": 1832.672,
    "text": "Mais quand il reviendra ce soir\u2026 je\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1832.81,
    "end": 1835.36,
    "text": "L\u2019enfant n\u2019osa pas achever."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1835.37,
    "end": 1839.706,
    "text": "Sa m\u00e8re s\u2019avan\u00e7ait vers lui, calme, mais inexorable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1840.1,
    "end": 1845.472,
    "text": "Quoiqu\u2019elle se t\u00eent habituellement un peu courb\u00e9e, sa taille \u00e9tait tr\u00e8s haute pour une femme."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1845.61,
    "end": 1862.618,
    "text": "Tenant sa baguette d\u2019une main, de l\u2019autre la veuve prit son fils par le bras et, malgr\u00e9 la terreur, la r\u00e9sistance, les pri\u00e8res, les pleurs de l\u2019enfant, l\u2019entra\u00eenant apr\u00e8s elle, elle le for\u00e7a de monter l\u2019escalier du fond de la cuisine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1863.14,
    "end": 1870.79,
    "text": "Au bout d\u2019un instant, on entendit au-dessus du plafond des tr\u00e9pignements sourds, m\u00eal\u00e9s de cris et de sanglots."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1870.72,
    "end": 1904.12,
    "text": "Quelques minutes apr\u00e8s ce bruit cessa. Une porte se referma violemment. Et la veuve du supplici\u00e9 redescendit. Puis, toujours impassible, elle remit la baguette de saule \u00e0 sa place, se rassit aupr\u00e8s du foyer et reprit son travail de couture sans prononcer une parole."
  }
]