[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.91,
    "text": "Chapitre neuf."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 3.56,
    "end": 5.47,
    "text": "La perquisition"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 6.248,
    "end": 14.942,
    "text": "L\u2019h\u00f4tel de Lucenay \u00e9tait une de ces royales habitations du faubourg Saint-Germain que le terrain perdu rendait si grandioses."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 15.208,
    "end": 26.206,
    "text": "Une maison moderne tiendrait \u00e0 l\u2019aise dans la cage de l\u2019escalier d\u2019un de ces palais, et on b\u00e2tirait un quartier tout entier sur l\u2019emplacement qu\u2019ils occupent."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 26.728,
    "end": 46.686,
    "text": "Vers les neuf heures du soir de ce m\u00eame jour, les deux battants de l\u2019\u00e9norme porte de cet h\u00f4tel s\u2019ouvrirent devant un \u00e9tincelant coup\u00e9 qui, apr\u00e8s avoir d\u00e9crit une courbe savante dans la cour immense, s\u2019arr\u00eata devant un large perron abrit\u00e9 qui conduisait \u00e0 une premi\u00e8re antichambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 47.336,
    "end": 59.486,
    "text": "Pendant que le pi\u00e9tinement de deux chevaux ardents et vigoureux retentissait sur le pav\u00e9 sonore, un gigantesque valet de pied ouvrit la porti\u00e8re armori\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 59.624,
    "end": 68.318,
    "text": "Un jeune homme descendit lestement de cette brillante voiture et monta non moins lestement les cinq ou six marches du perron."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 68.712,
    "end": 71.902,
    "text": "Ce jeune homme \u00e9tait le vicomte de Saint-Remy."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 72.424,
    "end": 93.278,
    "text": "En sortant de chez son cr\u00e9ancier, qui, satisfait de l\u2019engagement du p\u00e8re de Florestan, avait accord\u00e9 le d\u00e9lai demand\u00e9 et devait revenir toucher son argent \u00e0 dix heures du soir, rue de Chaillot, Monsieur de Saint-Remy s\u2019\u00e9tait rendu chez Madame de Lucenay pour la remercier du nouveau service qu\u2019elle lui avait rendu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 93.032,
    "end": 104.39,
    "text": "Mais, n\u2019ayant pas rencontr\u00e9 la duchesse le matin, il arrivait triomphant, certain de la trouver en prima sera, heure qu\u2019elle lui r\u00e9servait habituellement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 104.192,
    "end": 120.926,
    "text": "\u00c0 l\u2019empressement de deux valets de pied de l\u2019antichambre qui coururent ouvrir la porte vitr\u00e9e d\u00e8s qu\u2019ils reconnurent la voiture de Florestan, \u00e0 l\u2019air profond\u00e9ment respectueux avec lequel le reste de la livr\u00e9e se leva spontan\u00e9ment sur le passage du vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 121.064,
    "end": 130.398,
    "text": "Enfin \u00e0 quelques nuances presque imperceptibles, on devinait le second, ou plut\u00f4t le v\u00e9ritable ma\u00eetre de la maison."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 130.536,
    "end": 146.782,
    "text": "Lorsque Monsieur le duc de Lucenay rentrait chez lui, son parapluie \u00e0 la main et les pieds chauss\u00e9s de socques d\u00e9mesur\u00e9s (il d\u00e9testait de sortir le jour en voiture), les m\u00eames \u00e9volutions domestiques se r\u00e9p\u00e9taient tout aussi respectueuses."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 146.536,
    "end": 158.174,
    "text": "Cependant, aux yeux d\u2019un observateur, il y avait une grande diff\u00e9rence de physionomie entre l\u2019accueil fait au mari et celui qu\u2019on r\u00e9servait \u00e0 l\u2019amant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 158.312,
    "end": 165.47,
    "text": "Le m\u00eame empressement se manifesta dans le salon des valets de chambre lorsque Florestan y entra."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 165.736,
    "end": 170.334,
    "text": "\u00c0 l\u2019instant l\u2019un d\u2019eux le pr\u00e9c\u00e9da pour aller l\u2019annoncer \u00e0 Madame de Lucenay."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 170.728,
    "end": 178.526,
    "text": "Jamais le vicomte n\u2019avait \u00e9t\u00e9 plus glorieux, ne s\u2019\u00e9tait senti plus l\u00e9ger, plus s\u00fbr de lui, plus conqu\u00e9rant\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 178.408,
    "end": 201.822,
    "text": "La victoire qu\u2019il avait remport\u00e9e le matin sur son p\u00e8re, la nouvelle preuve d\u2019attachement de Madame de Lucenay, la joie d\u2019\u00eatre sorti si miraculeusement d\u2019une position terrible, sa renaissante confiance dans son \u00e9toile donnaient \u00e0 sa jolie figure une expression d\u2019audace et de bonne humeur qui la rendait plus s\u00e9duisante encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 201.96,
    "end": 204.894,
    "text": "Jamais enfin il ne s\u2019\u00e9tait senti mieux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 205.288,
    "end": 206.814,
    "text": "Et il avait raison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 207.08,
    "end": 212.062,
    "text": "Jamais sa taille mince et flexible ne s\u2019\u00e9tait dress\u00e9e plus cavali\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 212.2,
    "end": 215.774,
    "text": "Jamais il n\u2019avait port\u00e9 le front et le regard plus haut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 216.04,
    "end": 221.278,
    "text": "Jamais son orgueil n\u2019avait \u00e9t\u00e9 plus d\u00e9licieusement chatouill\u00e9 par cette pens\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 221.288,
    "end": 230.11,
    "text": "La tr\u00e8s grande dame, ma\u00eetresse de ce palais, est \u00e0 moi, est \u00e0 mes pieds\u2026 ce matin encore elle m\u2019attendait chez moi\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 230.248,
    "end": 243.166,
    "text": "Florestan s\u2019\u00e9tait livr\u00e9 \u00e0 ces r\u00e9flexions singuli\u00e8rement vaniteuses en traversant trois ou quatre salons qui conduisaient \u00e0 une petite pi\u00e8ce o\u00f9 la duchesse se tenait habituellement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 242.92,
    "end": 250.846,
    "text": "Un dernier coup d\u2019\u0153il jet\u00e9 sur une glace compl\u00e9ta l\u2019excellente opinion que Florestan avait de soi-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 251.24,
    "end": 255.966,
    "text": "Le valet de chambre ouvrit les deux battants de la porte du salon et annon\u00e7a."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 255.976,
    "end": 258.526,
    "text": "Monsieur le vicomte de Saint-Remy !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 258.664,
    "end": 263.39,
    "text": "L\u2019\u00e9tonnement et l\u2019indignation de la duchesse furent inexprimables."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 263.784,
    "end": 269.79,
    "text": "Elle croyait que le comte n\u2019avait pas cach\u00e9 \u00e0 son fils qu\u2019elle aussi avait tout entendu\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 269.544,
    "end": 270.942,
    "text": "Nous l\u2019avons dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 270.824,
    "end": 281.054,
    "text": "en apprenant combien Florestan \u00e9tait inf\u00e2me, l\u2019amour de Madame de Lucenay, subitement \u00e9teint, s\u2019\u00e9tait chang\u00e9 en un d\u00e9dain glacial."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 281.064,
    "end": 283.358,
    "text": "Nous l\u2019avons dit encore."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 283.112,
    "end": 298.334,
    "text": "au milieu de ses l\u00e9g\u00e8ret\u00e9s, de ses erreurs, Madame de Lucenay avait conserv\u00e9 purs et intacts des sentiments de droiture, d\u2019honneur, de loyaut\u00e9 chevaleresque, d\u2019une vigueur et d\u2019une exigence toutes viriles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 298.088,
    "end": 303.454,
    "text": "Elle avait les qualit\u00e9s de ses d\u00e9fauts, les vertus de ses vices."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 303.208,
    "end": 318.174,
    "text": "traitant l\u2019amour aussi cavali\u00e8rement qu\u2019un homme le traite, elle poussait aussi loin, plus loin qu\u2019un homme, le d\u00e9vouement, la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, le courage, et surtout l\u2019horreur de toute bassesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 318.184,
    "end": 328.03,
    "text": "Madame de Lucenay, devant aller le soir dans le monde, \u00e9tait, quoique sans diamants, habill\u00e9e avec son go\u00fbt et sa magnificence habituels."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 328.296,
    "end": 356.446,
    "text": "Cette toilette splendide, le rouge vif qu\u2019elle portait franchement, hardiment, en femme de cour, jusque sous les paupi\u00e8res, sa beaut\u00e9 surtout \u00e9clatante aux lumi\u00e8res, sa taille de d\u00e9esse marchant sur les nues, rendaient plus frappant encore ce grand air que personne au monde ne poss\u00e9dait comme elle, et qu\u2019elle poussait, s\u2019il le fallait, jusqu\u2019\u00e0 une foudroyante insolence\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 356.456,
    "end": 361.566,
    "text": "On conna\u00eet le caract\u00e8re altier, d\u00e9termin\u00e9 de la duchesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 361.576,
    "end": 372.318,
    "text": "qu\u2019on se figure donc sa physionomie, son regard, lorsque le vicomte s\u2019avan\u00e7ant, pimpant, souriant et confiant, lui dit avec amour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 372.456,
    "end": 376.542,
    "text": "Ma ch\u00e8re Clotilde\u2026 combien vous \u00eates bonne !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 376.424,
    "end": 378.462,
    "text": "Combien vous\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 378.6,
    "end": 380.87,
    "text": "Le vicomte ne put achever."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 380.544,
    "end": 383.582,
    "text": "La duchesse \u00e9tait assise et n\u2019avait pas boug\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 383.592,
    "end": 392.542,
    "text": "mais son geste, son coup d\u2019\u0153il r\u00e9v\u00e9l\u00e8rent un m\u00e9pris \u00e0 la fois si calme et si \u00e9crasant\u2026 que Florestan s\u2019arr\u00eata court\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 393.064,
    "disabled": false,
    "end": 396.638,
    "text": "Il ne put dire un mot ou faire un pas de plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 396.904,
    "end": 400.98400000000004,
    "text": "Jamais Madame de Lucenay ne s\u2019\u00e9tait montr\u00e9e \u00e0 lui sous cet aspect."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 401.512,
    "disabled": false,
    "end": 410.078,
    "text": "Il ne pouvait croire que ce f\u00fbt la m\u00eame femme qu\u2019il avait toujours trouv\u00e9e douce, tendre, passionn\u00e9ment soumise."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 409.96,
    "disabled": false,
    "end": 417.35,
    "text": "Car rien n\u2019est plus humble, plus timide qu\u2019une femme r\u00e9solue, devant l\u2019homme qu\u2019elle aime et qui la domine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 417.152,
    "end": 422.75,
    "text": "Sa premi\u00e8re surprise pass\u00e9e, Florestan eut honte de sa faiblesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 422.76,
    "end": 425.95,
    "text": "Son audace habituelle reprit le dessus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 426.088,
    "end": 432.35,
    "text": "Faisant un pas vers Madame de Lucenay pour lui prendre la main, il lui dit, de sa voix la plus caressante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 432.36,
    "end": 433.478,
    "text": "Mon Dieu !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 433.408,
    "end": 435.55,
    "text": "Clotilde, qu\u2019est-ce donc ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 435.304,
    "end": 438.494,
    "text": "Je ne t\u2019ai jamais vue si jolie, et pourtant\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 438.888,
    "end": 449.886,
    "text": "Ah ! c\u2019est trop d\u2019impudence ! s\u2019\u00e9cria la duchesse en se reculant avec tant de d\u00e9go\u00fbt et de hauteur que Florestan demeura de nouveau surpris et atterr\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 450.408,
    "end": 453.47,
    "text": "Reprenant pourtant un peu d\u2019assurance, il lui dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 453.352,
    "end": 457.694,
    "text": "M\u2019apprendrez-vous au moins, Clotilde, la cause de ce changement si soudain ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 457.832,
    "end": 459.078,
    "text": "Que vous ai-je fait ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 459.008,
    "end": 460.126,
    "text": "Que voulez-vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 460.52,
    "end": 475.078,
    "text": "Sans lui r\u00e9pondre, Madame de Lucenay le regarda, comme on dit vulgairement, des pieds \u00e0 la t\u00eate, avec une expression si insultante que Florestan sentit le rouge de la col\u00e8re lui monter au front, et il s\u2019\u00e9cria."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 474.752,
    "end": 478.43,
    "text": "Je sais, madame, que vous brusquez habituellement les ruptures\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 478.184,
    "end": 480.478,
    "text": "Est-ce une rupture que vous voulez ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 481.128,
    "end": 486.878,
    "text": "La pr\u00e9tention est curieuse ! dit Madame de Lucenay avec un \u00e9clat de rire sardonique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 486.888,
    "end": 492.766,
    "text": "Sachez que lorsqu\u2019un laquais me vole\u2026 je ne romps pas avec lui\u2026 je le chasse\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 492.648,
    "end": 493.918,
    "text": "Madame !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 494.056,
    "end": 500.318,
    "text": "Finissons, dit la duchesse d\u2019une voix br\u00e8ve et insolente, votre pr\u00e9sence me r\u00e9pugne !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 500.2,
    "end": 501.854,
    "text": "Que voulez-vous ici ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 501.736,
    "end": 504.158,
    "text": "Est-ce que vous n\u2019avez pas eu votre argent ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 504.68,
    "end": 506.718,
    "text": "Il \u00e9tait donc vrai\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 506.728,
    "end": 508.614,
    "text": "Je vous avais devin\u00e9e\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 508.288,
    "end": 510.558,
    "text": "Ces vingt-cinq mille francs\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 510.312,
    "end": 513.374,
    "text": "Votre dernier FAUX est retir\u00e9, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 513.384,
    "end": 516.19,
    "text": "L\u2019honneur du nom de votre famille est sauv\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 516.072,
    "end": 518.11,
    "text": "C\u2019est bien\u2026 allez-vous-en\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 518.504,
    "end": 520.67,
    "text": "Ah ! croyez\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 520.552,
    "end": 529.502,
    "text": "Je regrette fort cet argent, il aurait pu secourir tant d\u2019honn\u00eates gens\u2026 mais il fallait songer \u00e0 la honte de votre p\u00e8re et \u00e0 la mienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 530.024,
    "end": 532.702,
    "text": "Ainsi, Clotilde, vous saviez tout ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 532.456,
    "end": 540.51,
    "text": "Oh ! voyez-vous ! maintenant\u2026 il ne me reste plus qu\u2019\u00e0 mourir\u2026, s\u2019\u00e9cria Florestan du ton le plus path\u00e9tique et le plus d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 540.904,
    "end": 551.238,
    "text": "Un impertinent \u00e9clat de rire de la duchesse accueillit cette exclamation tragique, et elle ajouta entre deux acc\u00e8s d\u2019hilarit\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 550.912,
    "end": 556.254,
    "text": "Mon Dieu ! je n\u2019aurais jamais cru que l\u2019infamie p\u00fbt \u00eatre si ridicule !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 556.392,
    "end": 560.734,
    "text": "Madame !\u2026 s\u2019\u00e9cria Florestan les traits contract\u00e9s par la rage."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 560.872,
    "end": 566.366,
    "text": "Les deux battants de la porte s\u2019ouvrirent avec fracas, et on annon\u00e7a."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 566.248,
    "end": 568.67,
    "text": "Monsieur le duc de Montbrison !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 569.448,
    "end": 580.446,
    "text": "Malgr\u00e9 son empire sur lui-m\u00eame, Florestan contint \u00e0 peine la violence de ses ressentiments, qu\u2019un homme plus observateur que le duc e\u00fbt certainement remarqu\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 581.096,
    "end": 584.67,
    "text": "Monsieur de Montbrison avait \u00e0 peine dix-huit ans."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 584.936,
    "end": 597.726,
    "text": "Qu\u2019on s\u2019imagine une ravissante figure de jeune fille, blonde, blanche et rose, dont les l\u00e8vres vermeilles et le menton satin\u00e9 seraient l\u00e9g\u00e8rement ombrag\u00e9s d\u2019une barbe naissante."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 598.12,
    "end": 624.862,
    "text": "Qu\u2019on ajoute \u00e0 cela de grands yeux bruns encore un peu timides, qui ne demandent qu\u2019\u00e0 s\u2019\u00e9merillonner, une taille aussi svelte que celle de la duchesse, et l\u2019on aura peut-\u00eatre l\u2019id\u00e9e de ce jeune duc, le ch\u00e9rubin le plus id\u00e9al que jamais comtesse et suivante aient coiff\u00e9 d\u2019un bonnet de femme, apr\u00e8s avoir remarqu\u00e9 la blancheur de son cou d\u2019ivoire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 625.512,
    "end": 628.958,
    "text": "Le vicomte eut la faiblesse ou l\u2019audace de rester\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 629.096,
    "end": 638.43,
    "text": "Que vous \u00eates aimable, Conrad, d\u2019avoir pens\u00e9 \u00e0 moi ce soir ! dit Madame de Lucenay du ton le plus affectueux en tendant sa belle main au jeune duc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 638.824,
    "end": 646.75,
    "text": "Celui-ci allait donner un shake-hands \u00e0 sa cousine, mais Clotilde haussa l\u00e9g\u00e8rement la main et lui dit gaiement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 646.632,
    "end": 650.078,
    "text": "Baisez-la, mon cousin, vous avez vos gants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 650.728,
    "end": 653.406,
    "text": "Pardon\u2026 ma cousine, dit l\u2019adolescent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 653.288,
    "end": 657.758,
    "text": "Et il appuya ses l\u00e8vres sur la main nue et charmante qu\u2019on lui pr\u00e9sentait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 658.664,
    "end": 666.59,
    "text": "Que faites-vous ce soir, Conrad ? lui demanda Madame de Lucenay, sans para\u00eetre s\u2019occuper le moins du monde de Florestan."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 666.856,
    "end": 668.614,
    "text": "Rien, ma cousine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 668.416,
    "end": 671.43,
    "text": "En sortant de chez vous j\u2019irai au club."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 671.104,
    "end": 678.494,
    "text": "Pas du tout, vous nous accompagnerez, Monsieur de Lucenay et moi, chez Madame de Senneval, c\u2019est son jour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 678.248,
    "end": 682.206,
    "text": "Elle m\u2019a d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 plusieurs fois de vous pr\u00e9senter \u00e0 elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 682.728,
    "end": 686.558,
    "text": "Ma cousine, je serai trop heureux de me mettre \u00e0 vos ordres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 686.952,
    "end": 692.958,
    "text": "Et puis, franchement, je n\u2019aime pas vous voir d\u00e9j\u00e0 ces habitudes et ces go\u00fbts de club."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 692.968,
    "end": 700.51,
    "text": "Vous avez tout ce qu\u2019il faut pour \u00eatre parfaitement accueilli et m\u00eame recherch\u00e9 dans le monde\u2026 il faut donc y aller beaucoup."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 700.904,
    "end": 702.686,
    "text": "Oui, ma cousine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 702.696,
    "end": 711.646,
    "text": "Et comme je suis avec vous \u00e0 peu pr\u00e8s sur le pied d\u2019une grand\u2019m\u00e8re\u2026 mon cher Conrad, je me dispose \u00e0 exiger infiniment."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 711.784,
    "end": 714.206,
    "text": "Vous \u00eates \u00e9mancip\u00e9, c\u2019est vrai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 714.088,
    "end": 718.558,
    "text": "Mais je crois que vous aurez encore longtemps besoin d\u2019une tutelle\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 718.44,
    "end": 721.758,
    "text": "Et il faudra vous r\u00e9soudre \u00e0 accepter la mienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 722.024,
    "end": 727.774,
    "text": "Avec joie, avec bonheur, ma cousine ! dit vivement le jeune duc."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 727.912,
    "end": 735.966,
    "text": "Il est impossible de peindre la rage muette de Florestan, toujours debout, appuy\u00e9 \u00e0 la chemin\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 736.36,
    "end": 740.318,
    "text": "Ni le duc ni Clotilde ne faisaient attention \u00e0 lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 740.712,
    "end": 754.27,
    "text": "Sachant combien Madame de Lucenay se d\u00e9cidait vite, il s\u2019imagina qu\u2019elle poussait l\u2019audace et le m\u00e9pris jusqu\u2019\u00e0 vouloir se mettre aussit\u00f4t et devant lui en coquetterie r\u00e9gl\u00e9e avec Monsieur de Montbrison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 754.664,
    "end": 756.446,
    "text": "Il n\u2019en \u00e9tait rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 756.328,
    "end": 763.486,
    "text": "la duchesse ressentait alors pour son cousin une affection toute maternelle, l\u2019ayant presque vu na\u00eetre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 763.624,
    "end": 775.134,
    "text": "Mais le jeune duc \u00e9tait si joli, il semblait si heureux du gracieux accueil de sa cousine que la jalousie, ou plut\u00f4t l\u2019orgueil, de Florestan s\u2019exasp\u00e9ra."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 775.016,
    "end": 797.022,
    "text": "Son c\u0153ur se tordit sous les cruelles morsures de l\u2019envie que lui inspirait Conrad de Montbrison qui, riche et charmant, entrait si splendidement dans cette vie de plaisirs, d\u2019enivrement et de f\u00eate, d\u2019o\u00f9 il sortait, lui, ruin\u00e9, fl\u00e9tri, m\u00e9pris\u00e9, d\u00e9shonor\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 797.672,
    "end": 808.286,
    "text": "Monsieur de Saint-Remy \u00e9tait brave de cette bravoure de t\u00eate, si cela se peut dire, qui fait par col\u00e8re ou par vanit\u00e9 affronter un duel."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 808.552,
    "end": 820.958,
    "text": "Mais, vil et corrompu, il n\u2019avait pas ce courage de c\u0153ur qui triomphe des mauvais penchants, ou qui, du moins, vous donne l\u2019\u00e9nergie d\u2019\u00e9chapper \u00e0 l\u2019infamie par une mort volontaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 820.712,
    "end": 837.086,
    "text": "Furieux de l\u2019infernal m\u00e9pris de la duchesse, croyant voir un successeur dans le jeune duc, Monsieur de Saint-Remy r\u00e9solut de lutter d\u2019insolence avec Madame de Lucenay, et, s\u2019il le fallait, de chercher querelle \u00e0 Conrad."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 837.608,
    "end": 841.95,
    "text": "La duchesse, irrit\u00e9e de l\u2019audace de Florestan, ne le regardait pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 842.344,
    "end": 853.982,
    "text": "Et Monsieur de Montbrison, dans son empressement aupr\u00e8s de sa cousine, oubliant un peu les convenances, n\u2019avait pas salu\u00e9 ni dit un mot, au vicomte, qu\u2019il connaissait pourtant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 854.888,
    "end": 863.966,
    "text": "Celui-ci, s\u2019avan\u00e7ant vers Conrad, qui lui tournait le dos, lui toucha l\u00e9g\u00e8rement le bras et dit d\u2019un ton sec et ironique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 863.976,
    "end": 868.574,
    "text": "Bonsoir, monsieur\u2026 mille pardons de ne pas vous avoir encore aper\u00e7u."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 868.584,
    "end": 877.15,
    "text": "Monsieur de Montbrison, sentant qu\u2019il venait en effet de manquer de politesse, se retourna vivement et dit cordialement au vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 876.904,
    "end": 879.454,
    "text": "Monsieur, je suis confus, en v\u00e9rit\u00e9\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 879.208,
    "end": 886.366,
    "text": "Mais j\u2019ose esp\u00e9rer que ma cousine, qui a caus\u00e9 ma distraction, voudra bien l\u2019excuser aupr\u00e8s de vous\u2026 et\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 886.504,
    "end": 896.71,
    "text": "Conrad, dit la duchesse, pouss\u00e9e \u00e0 bout par l\u2019impudence de Florestan, qui persistait \u00e0 rester chez elle et \u00e0 la braver, Conrad, c\u2019est bon."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 896.64,
    "end": 898.654,
    "text": "Pas d\u2019excuses\u2026 \u00e7a n\u2019en vaut pas la peine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 899.176,
    "end": 909.406,
    "text": "Monsieur de Montbrison, croyant que sa cousine lui reprochait en plaisantant d\u2019\u00eatre trop formaliste, dit gaiement au vicomte, bl\u00eame de col\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 909.544,
    "end": 913.862,
    "text": "Je n\u2019insisterai pas, monsieur\u2026 puisque ma cousine me le d\u00e9fend\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 913.664,
    "end": 916.574,
    "text": "Vous le voyez, sa tutelle commence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 916.968,
    "end": 922.334,
    "text": "Et cette tutelle ne s\u2019arr\u00eatera pas l\u00e0\u2026 mon cher monsieur, soyez-en certain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 922.216,
    "end": 934.238,
    "text": "Aussi dans cette pr\u00e9vision (que Madame la duchesse s\u2019empressera de r\u00e9aliser, je n\u2019en doute pas), dans cette pr\u00e9vision, dis-je, il me vient l\u2019id\u00e9e de vous faire une proposition\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 934.248,
    "end": 939.998,
    "text": "\u00c0 moi, monsieur ? dit Conrad, commen\u00e7ant \u00e0 se choquer du ton sardonique de Florestan."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 940.136,
    "end": 947.294,
    "text": "\u00c0 vous-m\u00eame\u2026 je pars dans quelques jours pour la l\u00e9gation de Gerolstein, \u00e0 laquelle je suis attach\u00e9\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 947.432,
    "end": 953.31,
    "text": "Je voulais me d\u00e9faire de ma maison toute meubl\u00e9e, de mon \u00e9curie toute mont\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 953.32,
    "end": 955.998,
    "text": "Vous devriez vous en arranger aussi\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 956.136,
    "end": 961.502,
    "text": "Et le vicomte appuya insolemment sur ces derniers mots en regardant Madame de Lucenay."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 961.512,
    "end": 965.086,
    "text": "Ce serait fort piquant\u2026 n\u2019est-ce pas, madame la duchesse ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 965.608,
    "end": 970.206,
    "text": "Je ne vous comprends pas, monsieur, dit Monsieur de Montbrison de plus en plus \u00e9tonn\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 970.472,
    "end": 976.478,
    "text": "Je vous dirai, Conrad, pourquoi vous ne pouvez accepter l\u2019offre qu\u2019on vous fait, dit Clotilde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 976.872,
    "end": 981.854,
    "text": "Et pourquoi monsieur ne peut-il pas accepter mon offre, madame la duchesse ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 982.12,
    "end": 992.606,
    "text": "Mon cher Conrad, ce qu\u2019on vous propose de vous vendre est d\u00e9j\u00e0 vendu \u00e0 d\u2019autres\u2026 vous comprenez\u2026 vous auriez l\u2019inconv\u00e9nient d\u2019\u00eatre vol\u00e9 comme dans un bois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 993.256,
    "end": 996.958,
    "text": "Florestan se mordit les l\u00e8vres de rage."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 997.096,
    "end": 1000.154,
    "text": "Prenez garde, madame ! s\u2019\u00e9cria-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1000.42,
    "end": 1001.29,
    "text": "Comment ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1001.092,
    "end": 1004.506,
    "text": "Des menaces\u2026 ici\u2026 monsieur ! s\u2019\u00e9cria Conrad."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1004.9,
    "end": 1014.498,
    "text": "Allons donc, Conrad, ne faites pas attention, dit Madame de Lucenay, en prenant une pastille dans une bonbonni\u00e8re avec un imperturbable sang-froid."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1014.38,
    "end": 1018.44,
    "text": "Un homme d\u2019honneur ne doit ni ne peut plus se commettre avec monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1018.242,
    "end": 1021.026,
    "text": "S\u2019il y tient, je vais vous dire pourquoi !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1020.78,
    "end": 1034.842,
    "text": "Un terrible \u00e9clat allait avoir lieu peut-\u00eatre, lorsque les deux battants de la porte s\u2019ouvrirent de nouveau, et Monsieur le duc de Lucenay entra bruyamment, violemment, \u00e9tourdiment, selon sa coutume."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1034.98,
    "end": 1040.34,
    "text": "Comment, ma ch\u00e8re, vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 pr\u00eate ? dit-il \u00e0 sa femme. Mais c\u2019est \u00e9tonnant !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1040.23,
    "disabled": false,
    "end": 1042.14,
    "text": "Mais c\u2019est surprenant !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1042.15,
    "disabled": false,
    "end": 1045.466,
    "text": "Bonsoir, Saint-Remy. Bonsoir, Conrad\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1045.22,
    "end": 1059.168,
    "text": "Ah ! vous voyez le plus d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 des hommes\u2026 c\u2019est-\u00e0-dire que je n\u2019en dors pas, que je n\u2019en mange pas, que j\u2019en suis abruti, je ne peux pas m\u2019y habituer\u2026 pauvre d\u2019Harville, quel \u00e9v\u00e9nement !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1059.69,
    "end": 1082.46,
    "text": "Et Monsieur de Lucenay, se jetant \u00e0 la renverse sur une sorte de causeuse \u00e0 deux dossiers, lan\u00e7a son chapeau loin de lui avec un geste de d\u00e9sespoir, et, croisant sa jambe gauche sur son genou droit, il prit par mani\u00e8re de contenance son pied dans sa main, continuant de pousser des exclamations d\u00e9sol\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1082.47,
    "end": 1093.598,
    "text": "L\u2019\u00e9motion de Conrad et de Florestan put se calmer sans que Monsieur de Lucenay, d\u2019ailleurs l\u2019homme le moins clairvoyant du monde, se f\u00fbt aper\u00e7u de rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1094.12,
    "end": 1106.522,
    "text": "Madame de Lucenay, non par embarras, elle n\u2019\u00e9tait pas femme \u00e0 s\u2019embarrasser jamais, on le sait, mais parce que la pr\u00e9sence de Florestan lui \u00e9tait aussi r\u00e9pugnante qu\u2019insupportable, dit au duc."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1106.66,
    "end": 1111.644,
    "text": "Quand vous voudrez, nous partirons, je pr\u00e9sente Conrad \u00e0 Madame de Senneval."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1111.91,
    "end": 1128.156,
    "text": "Non, non, non ! se mit \u00e0 crier le duc, en abandonnant son pied pour saisir un des coussins sur lequel il frappa violemment de ses deux poings au grand \u00e9moi de Clotilde, qui, aux cris inattendus de son mari, bondit sur son fauteuil."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1127.91,
    "end": 1133.152,
    "text": "Mon Dieu, monsieur, qu\u2019avez-vous ? lui dit-elle, vous m\u2019avez fait une peur horrible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1133.29,
    "end": 1141.342,
    "text": "Non ! r\u00e9p\u00e9ta le duc, et, repoussant le coussin, il se leva brusquement et se mit \u00e0 gesticuler en marchant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1141.48,
    "end": 1145.308,
    "text": "Je ne puis me faire \u00e0 l\u2019id\u00e9e de la mort de ce pauvre d\u2019Harville."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1145.19,
    "end": 1146.95,
    "text": "Et vous, Saint-Remy ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1146.624,
    "end": 1156.314,
    "text": "En effet, cet \u00e9v\u00e9nement est affreux ! dit le vicomte, qui, la haine et la rage dans le c\u0153ur, cherchait le regard de Monsieur de Montbrison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1156.58,
    "end": 1167.198,
    "text": "Mais celui-ci, d\u2019apr\u00e8s les derniers mots de sa cousine, non par manque de c\u0153ur, mais par fiert\u00e9, d\u00e9tournait sa vue d\u2019un homme si cruellement fl\u00e9tri."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1167.72,
    "end": 1177.698,
    "text": "De gr\u00e2ce, monsieur, dit la duchesse \u00e0 son mari, en se levant, ne regrettez pas Monsieur d\u2019Harville d\u2019une mani\u00e8re si bruyante et surtout si singuli\u00e8re\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1177.58,
    "end": 1180.506,
    "text": "Sonnez, je vous prie, pour demander mes gens."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1180.9,
    "end": 1186.272,
    "text": "C\u2019est que c\u2019est vrai aussi, dit Monsieur de Lucenay en saisissant le cordon de la sonnette."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1186.41,
    "end": 1193.566,
    "text": "Dire qu\u2019il y a trois jours il \u00e9tait plein de vie et de sant\u00e9\u2026 et aujourd\u2019hui, de lui que reste-t-il ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1193.32,
    "end": 1197.018,
    "text": "Rien\u2026 rien\u2026 rien !! !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1197.54,
    "end": 1219.166,
    "text": "Ces trois derni\u00e8res exclamations furent accompagn\u00e9es de trois secousses si violentes que le cordon de sonnette que le duc tenait \u00e0 la main, toujours en gesticulant, se s\u00e9para du ressort sup\u00e9rieur, tomba sur un cand\u00e9labre garni de bougies allum\u00e9es, en renversa deux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1218.92,
    "end": 1235.808,
    "text": "L\u2019une, s\u2019arr\u00eatant sur la chemin\u00e9e, brisa une charmante petite coupe de vieux s\u00e8vres, l\u2019autre roula \u00e0 terre sur un tapis de foyer en hermine, qui, un moment enflamm\u00e9, fut presque aussit\u00f4t \u00e9teint sous le pied de Conrad."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1236.33,
    "end": 1257.82,
    "text": "Au m\u00eame instant deux valets de chambre, appel\u00e9s par cette sonnerie formidable, accoururent en h\u00e2te et trouv\u00e8rent Monsieur de Lucenay le cordon de sonnette \u00e0 la main, la duchesse riant aux \u00e9clats de cette ridicule cascatelle de bougies, et Monsieur de Montbrison partageant l\u2019hilarit\u00e9 de sa cousine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1258.47,
    "end": 1261.658,
    "text": "Monsieur de Saint-Remy seul ne riait pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1261.54,
    "end": 1267.55,
    "text": "Monsieur de Lucenay, fort habitu\u00e9 \u00e0 ces sortes d\u2019accidents, conservait un s\u00e9rieux parfait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1267.56,
    "end": 1272.028,
    "text": "Il jeta le cordon de sonnette \u00e0 un des gens et leur dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1271.91,
    "end": 1273.948,
    "text": "La voiture de madame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1274.47,
    "end": 1277.28,
    "text": "Clotilde, un peu calm\u00e9e, reprit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1277.29,
    "end": 1285.082,
    "text": "En v\u00e9rit\u00e9, monsieur, il n\u2019y a que vous au monde capable de donner \u00e0 rire \u00e0 propos d\u2019un \u00e9v\u00e9nement aussi lamentable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1285.22,
    "end": 1286.6,
    "text": "Lamentable !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1286.402,
    "end": 1291.228,
    "text": "Mais dites donc effroyable\u2026 mais dites donc \u00e9pouvantable."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1291.11,
    "end": 1301.85,
    "text": "Tenez, depuis hier, je suis \u00e0 chercher combien il y a de personnes, m\u00eame dans ma propre famille, que j\u2019aurais voulu voir mourir \u00e0 la place de ce pauvre d\u2019Harville."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1301.86,
    "end": 1308.23,
    "text": "Mon neveu d\u2019Emberval, par exemple, qui est si impatientant \u00e0 cause de son b\u00e9gaiement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1307.904,
    "end": 1321.31,
    "text": "Ou bien encore votre tante Merinville, qui parle toujours de ses nerfs, de sa migraine, et qui vous avale tous les jours, pour attendre le d\u00eener, une abominable cro\u00fbte au pot, comme une porti\u00e8re !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1321.32,
    "end": 1325.024,
    "text": "Est-ce que vous y tenez beaucoup \u00e0 votre tante Merinville ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1325.29,
    "end": 1329.632,
    "text": "Allons donc, monsieur, vous \u00eates fou ! dit la duchesse en haussant les \u00e9paules."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1329.77,
    "end": 1336.414,
    "text": "Mais c\u2019est que c\u2019est vrai, reprit le duc, on donnerait vingt indiff\u00e9rents pour un ami\u2026 n\u2019est-ce pas, Saint-Remy ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1336.68,
    "end": 1338.08,
    "text": "Sans doute."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1338.09,
    "end": 1341.0,
    "text": "C\u2019est toujours cette vieille histoire du tailleur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1340.674,
    "end": 1343.842,
    "text": "La connais-tu, Conrad, l\u2019histoire du tailleur ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1343.98,
    "end": 1345.502,
    "text": "Non, mon cousin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1345.64,
    "end": 1348.318,
    "text": "Tu vas comprendre tout de suite l\u2019all\u00e9gorie."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1348.84,
    "end": 1351.772,
    "text": "Un tailleur est condamn\u00e9 \u00e0 \u00eatre pendu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1351.91,
    "end": 1355.098,
    "text": "Il n\u2019y avait que lui de tailleur dans le bourg."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1354.98,
    "end": 1356.61,
    "text": "Que font les habitants ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1356.412,
    "end": 1358.048,
    "text": "Ils disent au juge."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1357.93,
    "end": 1363.548,
    "text": "Monsieur le juge, nous n\u2019avons qu\u2019un tailleur, et nous avons trois cordonniers."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1363.43,
    "end": 1371.234,
    "text": "Si \u00e7a vous \u00e9tait \u00e9gal de pendre un des trois cordonniers \u00e0 la place du tailleur, nous aurions bien assez de deux cordonniers."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1371.5,
    "end": 1374.15,
    "text": "Comprends-tu l\u2019all\u00e9gorie, Conrad ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1373.824,
    "end": 1375.456,
    "text": "Oui, mon cousin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1375.21,
    "end": 1376.988,
    "text": "Et vous, Saint-Remy ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1376.87,
    "end": 1378.268,
    "text": "Moi aussi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1378.15,
    "end": 1381.602,
    "text": "La voiture de madame la duchesse ! dit un des gens."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1381.74,
    "end": 1387.738,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! mais pourquoi donc n\u2019avez-vous pas mis vos diamants ? dit tout \u00e0 coup Monsieur de Lucenay."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1387.62,
    "end": 1391.068,
    "text": "Avec cette toilette-l\u00e0 ils iraient joliment bien !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1391.59,
    "end": 1393.756,
    "text": "Saint-Remy tressaillit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1394.15,
    "end": 1401.818,
    "text": "Pour une pauvre fois que nous allons dans le monde ensemble, reprit le duc, vous auriez bien pu m\u2019en faire honneur de vos diamants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1401.7,
    "end": 1404.766,
    "text": "C\u2019est qu\u2019ils sont beaux, les diamants de la duchesse\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1404.52,
    "end": 1406.946,
    "text": "Les avez-vous vus, Saint-Remy ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1407.34,
    "end": 1411.038,
    "text": "Oui\u2026 monsieur les conna\u00eet parfaitement, dit Clotilde."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1410.92,
    "end": 1414.114,
    "text": "Puis elle ajouta. Votre bras, Conrad\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1414.38,
    "end": 1420.764,
    "text": "Monsieur de Lucenay suivit la duchesse avec Saint-Remy, qui ne se poss\u00e9dait pas de col\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1421.03,
    "end": 1426.272,
    "text": "Est-ce que vous ne venez pas avec nous chez les Senneval, Saint-Remy ? lui dit Monsieur de Lucenay."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1426.41,
    "end": 1429.726,
    "text": "Non\u2026 impossible, r\u00e9pondit-il brusquement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1430.12,
    "end": 1438.946,
    "text": "Tenez, Saint-Remy, Madame de Senneval, voil\u00e0 encore une personne\u2026 qu\u2019est-ce que je dis, une ?\u2026 deux\u2026 que je sacrifierais volontiers."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1438.7,
    "end": 1441.372,
    "text": "Car son mari est aussi sur ma liste."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1441.51,
    "end": 1442.908,
    "text": "Quelle liste ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1442.79,
    "end": 1448.538,
    "text": "Celle des gens qu\u2019il m\u2019aurait \u00e9t\u00e9 bien \u00e9gal de voir mourir, pourvu que d\u2019Harville nous f\u00fbt rest\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1448.42,
    "end": 1458.272,
    "text": "Au moment o\u00f9, dans le salon d\u2019attente, Monsieur de Montbrison aidait la duchesse \u00e0 mettre sa mante, Monsieur de Lucenay, s\u2019adressant \u00e0 son cousin, lui dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1458.41,
    "end": 1473.378,
    "text": "Puisque tu viens avec nous, Conrad\u2026 dis \u00e0 ta voiture de suivre la n\u00f4tre\u2026 \u00e0 moins que vous ne veniez, Saint-Remy, alors vous me donneriez une place\u2026 et je vous raconterais une bonne autre histoire, qui vaut bien celle du tailleur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1473.9,
    "end": 1476.446,
    "text": "Je vous remercie, dit s\u00e8chement Saint-Remy."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1476.2,
    "end": 1478.37,
    "text": "Je ne puis vous accompagner."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1478.38,
    "end": 1480.666,
    "text": "Alors, au revoir, mon cher\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1480.42,
    "end": 1483.228,
    "text": "Est-ce que vous \u00eates en querelle avec ma femme ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1483.11,
    "end": 1486.048,
    "text": "La voil\u00e0 qui monte en voiture sans vous dire un mot."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1485.93,
    "end": 1492.442,
    "text": "En effet, la voiture de la duchesse \u00e9tant avanc\u00e9e au bas du perron, elle y monta l\u00e9g\u00e8rement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1492.58,
    "end": 1497.692,
    "text": "Mon cousin ?\u2026 dit Conrad en attendant Monsieur de Lucenay par d\u00e9f\u00e9rence."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1497.83,
    "end": 1507.42,
    "text": "Monte donc ! Monte donc ! dit le duc, qui, arr\u00eat\u00e9 un moment au haut du perron, consid\u00e9rait l\u2019\u00e9l\u00e9gant attelage de la voiture du vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1507.43,
    "end": 1510.618,
    "text": "Ce sont vos chevaux alezans\u2026 Saint-Remy ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1510.5,
    "end": 1511.394,
    "text": "Oui\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1511.66,
    "end": 1515.356,
    "text": "Et votre gros Edwards\u2026 quelle tournure !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1515.11,
    "end": 1518.428,
    "text": "Voil\u00e0 ce qui s\u2019appelle un cocher de bonne maison !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1518.31,
    "end": 1521.37,
    "text": "Voyez comme il a bien ses chevaux dans la main !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1521.38,
    "end": 1528.668,
    "text": "Il faut \u00eatre juste, il n\u2019y a pourtant que ce diable de Saint-Remy pour avoir ce qu\u2019il y a de mieux en tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1529.19,
    "end": 1534.942,
    "text": "Madame de Lucenay et son cousin vous attendent, mon cher, dit Monsieur de Saint-Remy avec amertume."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1535.08,
    "end": 1538.12,
    "text": "C\u2019est pardieu vrai\u2026 suis-je grossier\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1537.794,
    "end": 1539.4,
    "text": "Au revoir, Saint-Remy\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1539.202,
    "end": 1547.618,
    "text": "Ah ! j\u2019oubliais, dit le duc en s\u2019arr\u00eatant au milieu du perron, si vous n\u2019avez rien de mieux \u00e0 faire, venez donc d\u00eener avec nous demain."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1547.5,
    "end": 1552.736,
    "text": "Lord Dudley m\u2019a envoy\u00e9 d\u2019\u00c9cosse des grouses (coqs de bruy\u00e8re)."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1552.49,
    "end": 1555.78,
    "text": "Figurez-vous que c\u2019est quelque chose de monstrueux\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1555.582,
    "end": 1557.082,
    "text": "C\u2019est dit, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1557.22,
    "end": 1560.284,
    "text": "Et le duc rejoignit sa femme et Conrad."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1560.55,
    "end": 1565.022,
    "text": "Saint-Remy, rest\u00e9 seul sur le perron, vit la voiture partir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1565.16,
    "end": 1567.074,
    "text": "La sienne s\u2019avan\u00e7a."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1567.34,
    "end": 1580.382,
    "text": "Il y monta en jetant un regard de col\u00e8re, de haine et de d\u00e9sespoir sur cette maison, o\u00f9 il \u00e9tait entr\u00e9 si souvent en ma\u00eetre, et qu\u2019il quittait ignominieusement chass\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1580.52,
    "end": 1582.41,
    "text": "Chez moi ! dit-il brusquement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1582.084,
    "end": 1586.786,
    "text": "\u00c0 l\u2019h\u00f4tel ! dit le valet de pied \u00e0 Edwards, en fermant la porti\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1587.18,
    "end": 1593.306,
    "text": "On comprend quelles furent les pens\u00e9es am\u00e8res et d\u00e9solantes de Saint-Remy en revenant chez lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1593.7,
    "end": 1598.682,
    "text": "Au moment o\u00f9 il rentra, Boyer, qui l\u2019attendait sous le p\u00e9ristyle, lui dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1598.82,
    "end": 1603.298,
    "text": "Monsieur le comte est en haut qui attend Monsieur le vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1603.18,
    "end": 1604.19,
    "text": "C\u2019est bien\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1604.2,
    "end": 1610.336,
    "text": "Il y a aussi l\u00e0 un homme \u00e0 qui Monsieur le vicomte a donn\u00e9 rendez-vous \u00e0 dix heures, monsieur Petit-Jean\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1610.09,
    "end": 1611.36,
    "text": "Bien, bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1611.37,
    "end": 1620.832,
    "text": "Oh ! quelle soir\u00e9e ! dit Florestan en montant rejoindre son p\u00e8re, qu\u2019il trouva dans le salon du premier \u00e9tage, o\u00f9 s\u2019\u00e9tait pass\u00e9e leur entrevue du matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1621.61,
    "end": 1627.232,
    "text": "Mille pardons ! mon p\u00e8re, de ne pas m\u2019\u00eatre trouv\u00e9 ici lors de votre arriv\u00e9e\u2026 mais je\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1627.37,
    "end": 1633.25,
    "text": "L\u2019homme qui a en main cette traite fausse est-il ici ? dit le comte en interrompant son fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1633.26,
    "end": 1635.27,
    "text": "Oui, mon p\u00e8re, il est en bas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1634.944,
    "end": 1636.314,
    "text": "Faites-le monter\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1636.58,
    "end": 1638.34,
    "text": "Florestan sonna."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1638.014,
    "end": 1639.646,
    "text": "Boyer parut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1639.4,
    "end": 1641.952,
    "text": "Dites \u00e0 monsieur Petit-Jean de monter."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1642.09,
    "end": 1643.97,
    "text": "Oui, monsieur le vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1643.644,
    "end": 1645.276,
    "text": "Et Boyer sortit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1645.67,
    "end": 1650.012,
    "text": "Combien vous \u00eates bon, mon p\u00e8re, de vous \u00eatre souvenu de votre promesse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1650.15,
    "end": 1653.086,
    "text": "Je me souviens toujours de ce que je promets\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1653.48,
    "end": 1655.37,
    "text": "Que de reconnaissance !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1655.172,
    "end": 1657.57,
    "text": "Comment jamais vous prouver\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1657.58,
    "end": 1661.786,
    "text": "Je ne voulais pas que mon nom f\u00fbt d\u00e9shonor\u00e9\u2026 Il ne le sera pas\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1662.18,
    "end": 1666.906,
    "text": "Il ne le sera pas !\u2026 non\u2026 et il ne le sera plus, je vous le jure, mon p\u00e8re\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1667.43,
    "end": 1671.388,
    "text": "Le comte regarda son fils d\u2019un air singulier et il r\u00e9p\u00e9ta."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1671.27,
    "end": 1673.568,
    "text": "Non, il ne le sera plus."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1674.09,
    "end": 1677.148,
    "text": "Puis il ajouta d\u2019un air sardonique."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1677.03,
    "end": 1678.814,
    "text": "Vous \u00eates devin ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1679.08,
    "end": 1682.654,
    "text": "C\u2019est que je lis ma r\u00e9solution dans mon c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1682.92,
    "end": 1685.984,
    "text": "Le p\u00e8re de Florestan ne r\u00e9pondit rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1686.25,
    "end": 1693.662,
    "text": "Il se promena de long en large dans la chambre, les deux mains plong\u00e9es dans les poches de sa longue redingote."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1693.8,
    "end": 1695.322,
    "text": "Il \u00e9tait p\u00e2le."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1695.46,
    "end": 1702.362,
    "text": "Monsieur Petit-Jean, dit Boyer en introduisant un homme \u00e0 figure basse, sordide et rus\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1703.14,
    "end": 1705.562,
    "text": "O\u00f9 est cette traite ? dit le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1705.7,
    "end": 1714.274,
    "text": "La voici, monsieur, dit Petit-Jean (l\u2019homme de paille de Jacques Ferrand le notaire), en pr\u00e9sentant le titre au comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1714.54,
    "end": 1719.522,
    "text": "Est-ce bien cela ? dit celui-ci \u00e0 son fils, en lui montrant la traite d\u2019un coup d\u2019\u0153il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1719.66,
    "end": 1721.29,
    "text": "Oui, mon p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1720.964,
    "end": 1728.45,
    "text": "Le comte tira de la poche de son gilet vingt-cinq billets de mille francs, les remit \u00e0 son fils et lui dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1728.124,
    "end": 1728.986,
    "text": "Payez !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1729.38,
    "end": 1734.366,
    "text": "Florestan paya et prit la traite avec un profond soupir de satisfaction."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1734.76,
    "end": 1740.126,
    "text": "Monsieur Petit-Jean pla\u00e7a soigneusement les billets dans un vieux portefeuille et salua."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1740.52,
    "end": 1747.546,
    "text": "Monsieur de Saint-Remy sortit avec lui du salon, pendant que Florestan d\u00e9chirait prudemment la traite."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1747.94,
    "end": 1751.642,
    "text": "Au moins les vingt-cinq mille francs de Clotilde me restent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1751.78,
    "end": 1755.74,
    "text": "Si rien ne se d\u00e9couvre\u2026 c\u2019est une consolation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1755.75,
    "end": 1757.77,
    "text": "Mais comme elle m\u2019a trait\u00e9 !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1757.7,
    "end": 1762.146,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! qu\u2019est-ce que mon p\u00e8re peut avoir \u00e0 dire \u00e0 monsieur Petit-Jean ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1762.54,
    "end": 1767.392,
    "text": "Le bruit d\u2019une serrure que l\u2019on fermait \u00e0 double tour fit tressaillir le vicomte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1767.91,
    "end": 1769.69,
    "text": "Son p\u00e8re rentra."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1769.7,
    "end": 1771.872,
    "text": "Sa p\u00e2leur avait augment\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1772.39,
    "end": 1777.376,
    "text": "Il me semble, mon p\u00e8re, avoir entendu fermer la porte de mon cabinet ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1777.77,
    "end": 1779.804,
    "text": "Oui, je l\u2019ai ferm\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1780.07,
    "end": 1781.7,
    "text": "Vous, mon p\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1781.63,
    "end": 1784.414,
    "text": "Et pourquoi ? demanda Florestan stup\u00e9fait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1784.68,
    "end": 1786.44,
    "text": "Je vais vous le dire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1786.114,
    "end": 1794.018,
    "text": "Et le comte se pla\u00e7a de mani\u00e8re \u00e0 ce que son fils ne p\u00fbt passer par l\u2019escalier d\u00e9rob\u00e9 qui conduisait au rez-de-chauss\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1794.54,
    "end": 1803.486,
    "text": "Florestan, inquiet, commen\u00e7ait \u00e0 remarquer la physionomie sinistre de son p\u00e8re et suivait tous ses mouvements avec d\u00e9fiance."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1803.88,
    "end": 1809.114,
    "text": "Sans pouvoir se l\u2019expliquer, il ressentait une vague terreur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1809.38,
    "end": 1811.424,
    "text": "Mon p\u00e8re\u2026 qu\u2019avez-vous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1811.69,
    "end": 1816.544,
    "text": "Ce matin, en me voyant, votre seule pens\u00e9e a \u00e9t\u00e9 celle-ci."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1816.81,
    "end": 1826.144,
    "text": "Mon p\u00e8re ne laissera pas d\u00e9shonorer son nom, il payera\u2026 si je parviens \u00e0 l\u2019\u00e9tourdir par quelques feintes paroles de repentir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1826.41,
    "end": 1829.34,
    "text": "Ah ! pouvez-vous croire que\u2026 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1829.35,
    "end": 1831.01,
    "text": "Ne m\u2019interrompez pas\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1831.02,
    "end": 1833.438,
    "text": "Je n\u2019ai pas \u00e9t\u00e9 votre dupe."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1833.32,
    "end": 1837.15,
    "text": "il n\u2019y a chez vous ni honte, ni regrets, ni remords."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1837.16,
    "end": 1843.42,
    "text": "vous \u00eates vici\u00e9 jusqu\u2019au c\u0153ur, vous n\u2019avez jamais eu un sentiment honn\u00eate."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1843.43,
    "end": 1852.642,
    "text": "Vous n\u2019avez pas vol\u00e9 tant que vous avez poss\u00e9d\u00e9 de quoi satisfaire vos caprices, c\u2019est ce qu\u2019on appelle la probit\u00e9 des riches de votre esp\u00e8ce."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1852.78,
    "end": 1858.522,
    "text": "Puis sont venues les ind\u00e9licatesses, puis les bassesses, puis le crime, les faux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1858.66,
    "end": 1866.08,
    "text": "Ceci n\u2019est que la premi\u00e8re p\u00e9riode de votre vie\u2026 elle est belle et pure, compar\u00e9e \u00e0 celle qui vous attendrait\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1866.09,
    "disabled": false,
    "end": 1869.146,
    "text": "Si je ne changeais pas de conduite, je l\u2019avoue."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1868.8999999999999,
    "disabled": false,
    "end": 1872.06,
    "text": "Mais j\u2019en changerai, mon p\u00e8re, je vous l\u2019ai jur\u00e9."
  },
  {
    "begin": 1871.85,
    "end": 1873.22,
    "text": "Vous n\u2019en changeriez pas\u2026 Mais\u2026"
  },
  {
    "begin": 1873.17,
    "end": 1873.73,
    "text": "Vous n\u2019en changeriez pas\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1873.532,
    "disabled": false,
    "end": 1888.606,
    "text": "Chass\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 vous avez jusqu\u2019ici v\u00e9cu, vous deviendriez bient\u00f4t criminel \u00e0 la mani\u00e8re des mis\u00e9rables parmi lesquels vous serez rejet\u00e9, voleur in\u00e9vitablement\u2026 et, si besoin est, assassin."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1888.36,
    "disabled": false,
    "end": 1890.272,
    "text": "Voil\u00e0 votre avenir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1890.15,
    "end": 1891.56,
    "text": "Assassin !\u2026 Moi !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1891.56,
    "end": 1894.49,
    "text": "Oui, parce que vous \u00eates l\u00e2che !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1894.5,
    "end": 1897.946,
    "text": "J\u2019ai eu des duels, et j\u2019ai prouv\u00e9\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1897.7,
    "end": 1899.998,
    "text": "Je vous dis que vous \u00eates l\u00e2che !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1899.88,
    "end": 1902.938,
    "text": "Vous avez pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 l\u2019infamie \u00e0 la mort !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1902.82,
    "end": 1909.982,
    "text": "Un jour viendrait o\u00f9 vous pr\u00e9f\u00e9reriez l\u2019impunit\u00e9 de vos nouveaux crimes \u00e0 la vie d\u2019autrui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1910.12,
    "end": 1914.33,
    "text": "Cela ne peut pas \u00eatre, je ne veux pas que cela soit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1914.34,
    "end": 1919.45,
    "text": "J\u2019arrive \u00e0 temps pour sauver du moins d\u00e9sormais mon nom d\u2019un d\u00e9shonneur public."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1919.46,
    "end": 1921.37,
    "text": "Il faut en finir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1921.38,
    "end": 1923.546,
    "text": "Comment, mon p\u00e8re\u2026 en finir !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1923.3,
    "end": 1932.892,
    "text": "Que voulez-vous dire ? s\u2019\u00e9cria Florestan de plus en plus effray\u00e9 de l\u2019expression redoutable de la figure de son p\u00e8re et de sa p\u00e2leur croissante."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1933.8,
    "end": 1937.504,
    "text": "Tout \u00e0 coup on heurta violemment \u00e0 la porte du cabinet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1937.77,
    "end": 1947.612,
    "text": "Florestan fit un mouvement pour aller ouvrir, afin de mettre un terme \u00e0 une sc\u00e8ne qui l\u2019effrayait, mais le comte le saisit d\u2019une main de fer et le retint."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1948.52,
    "end": 1950.814,
    "text": "Qui frappe ? demanda le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1951.08,
    "end": 1953.35,
    "text": "Au nom de la loi, ouvrez !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1953.024,
    "end": 1955.036,
    "text": "Ouvrez !\u2026 dit une voix."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1955.43,
    "end": 1962.722,
    "text": "Ce faux n\u2019\u00e9tait donc pas le dernier ? s\u2019\u00e9cria le comte \u00e0 voix basse, en regardant son fils d\u2019un air terrible."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1962.86,
    "end": 1970.272,
    "text": "Si, mon p\u00e8re\u2026 je vous le jure, dit Florestan en t\u00e2chant en vain de se d\u00e9barrasser de la vigoureuse \u00e9treinte de son p\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1970.41,
    "end": 1973.466,
    "text": "Au nom de la loi\u2026 ouvrez !\u2026 r\u00e9p\u00e9ta la voix."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1973.86,
    "end": 1976.154,
    "text": "Que voulez-vous ? demanda le comte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1976.42,
    "end": 1978.848,
    "text": "Je suis le commissaire de police."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1978.73,
    "end": 1988.45,
    "text": "Je viens proc\u00e9der \u00e0 des perquisitions pour un vol de diamants dont est accus\u00e9 Monsieur de Saint-Remy\u2026 monsieur Baudoin, joaillier, a des preuves."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1988.46,
    "end": 1992.924,
    "text": "Si vous n\u2019ouvrez pas, monsieur\u2026 je serai oblig\u00e9 de faire enfoncer la porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1993.19,
    "end": 1995.356,
    "text": "D\u00e9j\u00e0 voleur !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1995.11,
    "end": 1998.938,
    "text": "Je ne m\u2019\u00e9tais pas tromp\u00e9, dit le comte \u00e0 voix basse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1998.82,
    "end": 2001.884,
    "text": "Je venais vous tuer\u2026 j\u2019ai trop tard\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2002.15,
    "end": 2003.294,
    "text": "Me tuer !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2003.56,
    "end": 2006.748,
    "text": "Assez de d\u00e9shonneur sur mon nom. Finissons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2006.63,
    "end": 2017.89,
    "text": "j\u2019ai l\u00e0 deux pistolets\u2026 vous allez vous br\u00fbler la cervelle\u2026 sinon, moi, je vous la br\u00fble, et je dirai que vous vous \u00eates tu\u00e9 de d\u00e9sespoir pour \u00e9chapper \u00e0 la honte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2017.9,
    "end": 2028.898,
    "text": "Et le comte, avec un effrayant sang-froid, tira de sa poche un pistolet et, de la main qu\u2019il avait de libre, le pr\u00e9senta \u00e0 son fils en lui disant."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2028.78,
    "end": 2032.094,
    "text": "Allons ! finissons, si vous n\u2019\u00eates pas un l\u00e2che !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2033.0,
    "end": 2044.636,
    "text": "Apr\u00e8s de nouveaux et inutiles efforts pour \u00e9chapper aux mains du comte, son fils se renversa en arri\u00e8re, frapp\u00e9 d\u2019\u00e9pouvante, et devint livide."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2045.03,
    "end": 2052.572,
    "text": "Au regard terrible, inexorable de son p\u00e8re, il vit qu\u2019il n\u2019y avait aucune piti\u00e9 \u00e0 attendre de lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2052.71,
    "end": 2055.134,
    "text": "Mon p\u00e8re ! s\u2019\u00e9cria-t-il."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2055.4,
    "end": 2057.18,
    "text": "Il faut mourir !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2057.19,
    "end": 2058.976,
    "text": "Je me repens !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2058.73,
    "end": 2060.1,
    "text": "Il est trop tard !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2060.03,
    "end": 2061.026,
    "text": "Entendez-vous !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2060.78,
    "end": 2062.94,
    "text": "Ils \u00e9branlent la porte !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2062.95,
    "end": 2065.118,
    "text": "J\u2019expierai mes fautes !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2065.0,
    "end": 2066.786,
    "text": "Ils vont entrer !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2066.54,
    "end": 2069.726,
    "text": "Il faut donc que ce soit moi qui te tue ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2069.48,
    "end": 2071.13,
    "text": "Gr\u00e2ce !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2071.14,
    "end": 2074.08,
    "text": "La porte va c\u00e9der ! Tu l\u2019auras voulu !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2074.09,
    "end": 2078.682,
    "text": "Et le comte appuya le canon de l\u2019arme sur la poitrine de Florestan."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2078.82,
    "end": 2085.596,
    "text": "Le bruit ext\u00e9rieur annon\u00e7ait qu\u2019en effet la porte du cabinet ne pouvait r\u00e9sister plus longtemps."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2085.99,
    "end": 2088.414,
    "text": "Le vicomte se vit perdu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2088.68,
    "end": 2093.282,
    "text": "Une r\u00e9solution soudaine et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e \u00e9clata sur son front."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2093.42,
    "end": 2100.444,
    "text": "Il ne se d\u00e9battit plus contre son p\u00e8re, et lui dit avec autant de fermet\u00e9 que de r\u00e9signation."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2100.71,
    "end": 2103.65,
    "text": "Vous avez raison, mon p\u00e8re\u2026 donnez cette arme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2103.66,
    "end": 2110.79,
    "text": "Assez d\u2019infamie sur mon nom, la vie qui m\u2019attend est affreuse, elle ne vaut pas la peine d\u2019\u00eatre disput\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2110.72,
    "end": 2112.226,
    "text": "Donnez cette arme."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2111.98,
    "end": 2114.272,
    "text": "Vous allez voir si je suis l\u00e2che."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2114.41,
    "end": 2117.594,
    "text": "Et il \u00e9tendit sa main vers le pistolet."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2117.86,
    "end": 2123.104,
    "text": "Mais, au moins, un mot, un seul mot de consolation, de piti\u00e9, d\u2019adieu, dit Florestan."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2123.37,
    "end": 2131.418,
    "text": "Et ses l\u00e8vres tremblantes, sa p\u00e2leur, sa physionomie boulevers\u00e9e annon\u00e7aient l\u2019\u00e9motion terrible de ce moment supr\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2131.94,
    "end": 2139.102,
    "text": "Si c\u2019\u00e9tait mon fils pourtant ! pensa le comte avec terreur, en h\u00e9sitant \u00e0 lui remettre le pistolet."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2139.24,
    "end": 2144.864,
    "text": "Si c\u2019est mon fils, je dois encore moins h\u00e9siter devant ce sacrifice."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2145.13,
    "end": 2150.88,
    "text": "Un long craquement de la porte du cabinet annon\u00e7a qu\u2019elle venait d\u2019\u00eatre forc\u00e9e."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2150.89,
    "end": 2153.056,
    "text": "Mon p\u00e8re\u2026 ils entrent\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2152.81,
    "end": 2159.966,
    "text": "Oh ! je le sens maintenant, la mort est un bienfait\u2026 Merci\u2026 merci\u2026 mais au moins, votre main, et pardonnez-moi !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2160.36,
    "end": 2166.752,
    "text": "Malgr\u00e9 sa duret\u00e9, le comte ne put s\u2019emp\u00eacher de tressaillir et de dire d\u2019une voix \u00e9mue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2166.89,
    "end": 2168.542,
    "text": "Je vous pardonne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2168.68,
    "end": 2173.538,
    "text": "Mon p\u00e8re\u2026 la porte s\u2019ouvre\u2026 allez \u00e0 eux\u2026 qu\u2019on ne vous soup\u00e7onne pas au moins\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2173.42,
    "end": 2177.35,
    "text": "Et puis, s\u2019ils entrent ici, ils m\u2019emp\u00eacheraient d\u2019en finir\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2177.28,
    "end": 2178.138,
    "text": "Adieu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2178.66,
    "end": 2183.004,
    "text": "Les pas de plusieurs personnes s\u2019entendirent dans la pi\u00e8ce voisine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2183.27,
    "end": 2187.232,
    "text": "Florestan se posa le canon du pistolet sur le c\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2187.37,
    "end": 2199.642,
    "text": "Le coup partit au moment o\u00f9 le comte, pour \u00e9chapper \u00e0 cet horrible spectacle, d\u00e9tournait la vue et se pr\u00e9cipitait hors du salon, dont les porti\u00e8res se referm\u00e8rent sur lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2199.78,
    "end": 2212.058,
    "text": "Au bruit de l\u2019explosion, \u00e0 la vue du comte p\u00e2le et \u00e9gar\u00e9, le commissaire s\u2019arr\u00eata subitement pr\u00e8s du seuil de la porte, faisant signe \u00e0 ses agents de ne pas avancer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2212.58,
    "end": 2221.276,
    "text": "Averti par Boyer que le vicomte \u00e9tait enferm\u00e9 avec son p\u00e8re, le magistrat comprit tout et respecta cette grande douleur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2221.67,
    "end": 2228.83,
    "text": "Mort !\u2026 s\u2019\u00e9cria le comte en cachant sa figure dans ses mains\u2026 mort !!! r\u00e9p\u00e9ta-t-il avec accablement."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2228.84,
    "end": 2234.588,
    "text": "Cela \u00e9tait juste\u2026 mieux vaut la mort que l\u2019infamie\u2026 mais c\u2019est affreux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2235.11,
    "end": 2244.186,
    "text": "Monsieur, dit tristement le magistrat apr\u00e8s quelques minutes de silence, \u00e9pargnez-vous un douloureux spectacle, quittez cette maison\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2244.58,
    "end": 2250.722,
    "text": "Maintenant il me reste \u00e0 remplir un autre devoir plus p\u00e9nible encore que celui qui m\u2019appelait ici."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2251.5,
    "end": 2254.562,
    "text": "Vous avez raison, monsieur, dit Monsieur de Saint-Remy."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2254.7,
    "end": 2260.314,
    "text": "Quant \u00e0 la victime du vol, vous pouvez lui dire de se pr\u00e9senter chez monsieur Dupont, banquier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2260.58,
    "end": 2264.282,
    "text": "Rue de Richelieu\u2026 il est bien connu, r\u00e9pondit le magistrat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2264.42,
    "end": 2267.484,
    "text": "\u00c0 quelle somme sont estim\u00e9s les diamants vol\u00e9s ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2267.75,
    "end": 2270.3,
    "text": "\u00c0 trente mille francs environ, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2270.31,
    "end": 2278.366,
    "text": "La personne qui les a achet\u00e9s, et par laquelle le vol s\u2019est d\u00e9couvert, en a donn\u00e9 cette somme\u2026 \u00e0 votre fils."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2278.76,
    "end": 2281.568,
    "text": "Je pourrai encore payer cela, monsieur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2281.45,
    "end": 2286.43,
    "text": "Que le joaillier se trouve apr\u00e8s-demain chez mon banquier, je m\u2019entendrai avec lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2287.08,
    "end": 2289.246,
    "text": "Le commissaire s\u2019inclina."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2289.64,
    "end": 2291.422,
    "text": "Le comte sortit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2291.56,
    "end": 2302.174,
    "text": "Apr\u00e8s le d\u00e9part de ce dernier, le magistrat, profond\u00e9ment touch\u00e9 de cette sc\u00e8ne inattendue, se dirigea lentement vers le salon, dont les porti\u00e8res \u00e9taient baiss\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2302.44,
    "end": 2304.992,
    "text": "Il les souleva avec \u00e9motion."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2305.13,
    "end": 2314.846,
    "text": "Personne !\u2026 s\u2019\u00e9cria-t-il stup\u00e9fait, en regardant autour du salon et n\u2019y voyant pas la moindre trace de l\u2019\u00e9v\u00e9nement tragique qui avait d\u00fb s\u2019y passer."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2315.24,
    "end": 2320.994,
    "text": "Puis, remarquant la petite porte pratiqu\u00e9e dans la tenture, il y courut."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2321.26,
    "end": 2324.314,
    "text": "Elle \u00e9tait ferm\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019escalier d\u00e9rob\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2324.58,
    "end": 2329.41,
    "text": "C\u2019\u00e9tait une ruse\u2026 c\u2019est par l\u00e0 qu\u2019il aura pris la fuite ! s\u2019\u00e9cria-t-il avec d\u00e9pit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2329.084,
    "end": 2341.858,
    "text": "En effet, le vicomte, devant son p\u00e8re, s\u2019\u00e9tait pos\u00e9 le pistolet sur le c\u0153ur, mais il avait ensuite fort habilement tir\u00e9 par-dessous son bras et avait prestement disparu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2342.38,
    "end": 2348.506,
    "text": "Malgr\u00e9 les plus actives recherches dans toute la maison, on ne put retrouver Florestan."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2348.9,
    "end": 2359.642,
    "text": "Pendant l\u2019entretien de son p\u00e8re et du commissaire, il avait rapidement gagn\u00e9 le boudoir, puis la serre chaude, puis la ruelle d\u00e9serte et enfin les Champs-\u00c9lys\u00e9es."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2360.42,
    "end": 2365.79,
    "text": "Le tableau de cette ignoble d\u00e9pravation dans l\u2019opulence est chose triste\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2365.8,
    "end": 2367.322,
    "text": "Nous le savons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2367.46,
    "end": 2374.874,
    "text": "Mais, faute d\u2019enseignements, les classes riches ont aussi fatalement leurs mis\u00e8res, leurs vices, leurs crimes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2375.14,
    "end": 2389.338,
    "text": "Rien de plus fr\u00e9quent et de plus affligeant que ces prodigalit\u00e9s insens\u00e9es, st\u00e9riles, que nous venons de peindre, et qui toujours entra\u00eenent ruine, d\u00e9consid\u00e9ration, bassesse ou infamie."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2389.22,
    "end": 2399.454,
    "text": "C\u2019est un spectacle d\u00e9plorable\u2026 funeste\u2026 autant voir un florissant champ de bl\u00e9 inutilement ravag\u00e9 par une horde de b\u00eates fauves."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2399.72,
    "end": 2406.234,
    "text": "Sans doute l\u2019h\u00e9ritage, la propri\u00e9t\u00e9 sont et doivent \u00eatre inviolables, sacr\u00e9s\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2406.5,
    "end": 2415.836,
    "text": "La richesse acquise ou transmise doit pouvoir impun\u00e9ment et magnifiquement resplendir aux yeux des classes pauvres et souffrantes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2416.23,
    "end": 2426.08,
    "text": "Longtemps encore il doit y avoir de ces disproportions effrayantes qui existent entre le millionnaire Saint-Remy et l\u2019artisan Morel."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2426.09,
    "end": 2442.846,
    "text": "Mais, par cela m\u00eame que ces disproportions in\u00e9vitables sont consacr\u00e9es, prot\u00e9g\u00e9es par la loi, ceux qui poss\u00e8dent tant de biens en doivent user moralement comme ceux qui ne poss\u00e8dent que probit\u00e9, r\u00e9signation, courage et ardeur au travail."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2443.24,
    "end": 2473.314,
    "text": "Aux yeux de la raison, du droit humain et m\u00eame de l\u2019int\u00e9r\u00eat social bien entendu, une grande fortune serait un d\u00e9p\u00f4t h\u00e9r\u00e9ditaire, confi\u00e9 \u00e0 des mains prudentes, fermes, habiles, g\u00e9n\u00e9reuses, qui, charg\u00e9es \u00e0 la fois de faire fructifier et de dispenser cette fortune, sauraient fertiliser, vivifier, am\u00e9liorer tout ce qui aurait le bonheur de se trouver dans son rayonnement splendide et salutaire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2473.58,
    "end": 2475.742,
    "text": "Il en est ainsi quelquefois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2475.88,
    "end": 2478.042,
    "text": "Mais les cas sont rares."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2478.18,
    "end": 2496.226,
    "text": "Que de jeunes gens comme Saint-Remy (\u00e0 l\u2019infamie pr\u00e8s), ma\u00eetres \u00e0 vingt ans d\u2019un patrimoine consid\u00e9rable, le dissipent follement dans l\u2019oisivet\u00e9, dans l\u2019ennui, dans le vice, faute de savoir employer mieux ces biens et pour eux et pour autrui !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2496.62,
    "end": 2504.162,
    "text": "D\u2019autres, effray\u00e9s de l\u2019instabilit\u00e9 des choses humaines, th\u00e9saurisent d\u2019une mani\u00e8re sordide."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2504.3,
    "end": 2519.394,
    "text": "Enfin ceux-l\u00e0, sachant qu\u2019une fortune stationnaire s\u2019amoindrit, se livrent, forc\u00e9ment dupes ou fripons, \u00e0 cet agiotage hasardeux, immoral, que le pouvoir encourage et patronne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2519.66,
    "end": 2522.082,
    "text": "Comment en serait-il autrement ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2522.22,
    "end": 2532.954,
    "text": "Cette science, cet enseignement, ces rudiments d\u2019\u00e9conomie individuelle et par cela m\u00eame sociale, qui les donne \u00e0 la jeunesse inexp\u00e9riment\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2533.22,
    "end": 2534.622,
    "text": "Personne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2534.76,
    "end": 2541.662,
    "text": "Le riche est jet\u00e9 au milieu de la soci\u00e9t\u00e9 avec sa richesse, comme le pauvre avec sa pauvret\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2541.8,
    "end": 2547.78,
    "text": "On ne prend pas plus de souci du superflu de l\u2019un que des besoins de l\u2019autre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2547.454,
    "end": 2551.77,
    "text": "On ne songe pas plus \u00e0 moraliser la fortune que l\u2019infortune."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2551.78,
    "end": 2556.122,
    "text": "N\u2019est-ce pas au pouvoir \u00e0 remplir cette grande et noble t\u00e2che ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2556.26,
    "end": 2577.628,
    "text": "Si, prenant enfin en piti\u00e9 les mis\u00e8res, les douleurs toujours croissantes des travailleurs encore r\u00e9sign\u00e9s\u2026 r\u00e9primant une concurrence mortelle \u00e0 tous, abordant enfin l\u2019imminente question de l\u2019organisation du travail, il donnait lui-m\u00eame le salutaire exemple de l\u2019association des capitaux et du labeur\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2578.15,
    "end": 2596.446,
    "text": "Mais d\u2019une association honn\u00eate, intelligente, \u00e9quitable, qui assurerait le bien-\u00eatre de l\u2019artisan sans nuire \u00e0 la fortune du riche\u2026 et qui, \u00e9tablissant entre ces deux classes des liens d\u2019affection, de reconnaissance, sauvegarderait \u00e0 jamais la tranquillit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2596.84,
    "end": 2601.564,
    "text": "Combien seraient puissantes les cons\u00e9quences d\u2019un tel enseignement pratique !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2601.83,
    "end": 2605.15,
    "text": "Parmi les riches, qui h\u00e9siterait alors."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2605.16,
    "end": 2610.526,
    "text": "Entre les chances improbes, d\u00e9sastreuses de l\u2019agiotage,"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2610.28,
    "end": 2613.858,
    "text": "Les farouches jouissances de l\u2019avarice,"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2613.74,
    "end": 2617.442,
    "text": "Les folles vanit\u00e9s d\u2019une dissipation ruineuse,"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 2617.58,
    "end": 2627.24,
    "text": "Ou un placement \u00e0 la fois fructueux, bienfaisant, qui r\u00e9pandrait l\u2019aisance, la moralit\u00e9, le bonheur, la joie dans vingt familles ?\u2026"
  }
]