[
  {
    "approved": true,
    "begin": 0.0,
    "end": 2.014,
    "text": "Chapitre trois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 2.792,
    "end": 5.342,
    "text": "Fran\u00e7ois et Amandine"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 6.12,
    "end": 23.006,
    "text": "Fran\u00e7ois et Amandine couchaient dans une pi\u00e8ce situ\u00e9e imm\u00e9diatement au-dessus de la cuisine, \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 d\u2019un corridor sur lequel s\u2019ouvraient plusieurs autres chambres servant de cabinets de soci\u00e9t\u00e9 aux habitu\u00e9s du cabaret."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 22.888,
    "end": 40.926,
    "text": "Apr\u00e8s avoir partag\u00e9 leur souper frugal, au lieu d\u2019\u00e9teindre leur lanterne, selon les ordres de la veuve, les deux enfants avaient veill\u00e9 laissant leur porte entr\u2019ouverte pour guetter leur fr\u00e8re Martial au passage, lorsqu\u2019il rentrerait dans sa chambre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 41.704,
    "end": 49.63,
    "text": "Pos\u00e9e sur un escabeau boiteux, la lanterne jetait de p\u00e2les clart\u00e9s \u00e0 travers sa corne transparente."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 50.28,
    "end": 72.798,
    "text": "Des murs de pl\u00e2tre ray\u00e9s de voliges brunes, un grabat pour Fran\u00e7ois, un vieux petit lit d\u2019enfant beaucoup trop court pour Amandine, une pile de d\u00e9bris de chaises et de bancs bris\u00e9s par les h\u00f4tes turbulents de la taverne de l\u2019\u00eele du Ravageur, tel \u00e9tait l\u2019int\u00e9rieur de ce r\u00e9duit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 72.552,
    "end": 83.038,
    "text": "Amandine, assise sur le bord du grabat, s\u2019\u00e9tudiait \u00e0 se coiffer en marmotte avec le foulard vol\u00e9, don de son fr\u00e8re Nicolas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 82.92,
    "end": 98.654,
    "text": "Fran\u00e7ois, agenouill\u00e9, pr\u00e9sentait un fragment de miroir \u00e0 sa s\u0153ur, qui, la t\u00eate \u00e0 demi tourn\u00e9e, s\u2019occupait alors d\u2019\u00e9panouir la grosse rosette, qu\u2019elle avait faite en nouant les deux pointes du mouchoir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 98.536,
    "end": 111.198,
    "text": "Fort attentif et fort \u00e9merveill\u00e9 de cette coiffure, Fran\u00e7ois n\u00e9gligea un moment de pr\u00e9senter le morceau de glace de fa\u00e7on \u00e0 ce que l\u2019image de sa s\u0153ur p\u00fbt s\u2019y r\u00e9fl\u00e9chir."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 111.464,
    "end": 114.654,
    "text": "L\u00e8ve donc le miroir plus haut, dit Amandine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 114.536,
    "end": 116.574,
    "text": "Maintenant je ne me vois plus\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 116.584,
    "end": 122.846,
    "text": "L\u00e0\u2026 bien\u2026 attends encore un peu\u2026 voil\u00e0 que j\u2019ai fini\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 122.728,
    "end": 124.102,
    "text": "Tiens, regarde !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 124.032,
    "end": 125.662,
    "text": "Comment me trouves-tu coiff\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 125.8,
    "end": 128.71,
    "text": "Oh ! tr\u00e8s bien ! tr\u00e8s bien !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 128.384,
    "end": 131.166,
    "text": "Dieu ! Oh ! la belle rosette !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 130.92,
    "end": 133.854,
    "text": "Tu m\u2019en feras une pareille \u00e0 ma cravate, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 133.992,
    "end": 137.694,
    "text": "Oui, tout \u00e0 l\u2019heure\u2026 mais laisse-moi me promener un peu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 137.448,
    "end": 145.246,
    "text": "Tu iras devant moi\u2026 \u00e0 reculons, en tenant toujours le miroir haut\u2026 pour que je puisse me voir en marchant\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 145.64,
    "end": 160.606,
    "text": "Fran\u00e7ois ex\u00e9cuta de son mieux cette man\u0153uvre difficile, \u00e0 la grande satisfaction d\u2019Amandine, qui se pr\u00e9lassait, triomphante et glorieuse, sous les cornes et l\u2019\u00e9norme bouffette de son foulard."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 161.128,
    "end": 174.686,
    "text": "Tr\u00e8s innocente et tr\u00e8s na\u00efve dans toute autre circonstance, cette coquetterie devenait coupable en s\u2019exer\u00e7ant \u00e0 propos du produit d\u2019un vol que Fran\u00e7ois et Amandine n\u2019ignoraient pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 175.208,
    "end": 189.022,
    "text": "Autre preuve de l\u2019effrayante facilit\u00e9 avec laquelle des enfants, m\u00eame bien dou\u00e9s, se corrompent presque \u00e0 leur insu, lorsqu\u2019ils sont continuellement plong\u00e9s dans une atmosph\u00e8re criminelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 189.928,
    "end": 198.238,
    "text": "Et d\u2019ailleurs le seul mentor de ces petits malheureux, leur fr\u00e8re Martial, n\u2019\u00e9tait pas lui-m\u00eame irr\u00e9prochable, nous l\u2019avons dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 198.376,
    "end": 206.046,
    "text": "Incapable de commettre un vol ou un meurtre, il n\u2019en menait pas moins une vie vagabonde et peu r\u00e9guli\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 206.312,
    "end": 209.502,
    "text": "Sans doute les crimes de sa famille le r\u00e9voltaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 209.512,
    "end": 212.318,
    "text": "Il aimait tendrement les deux enfants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 212.2,
    "end": 215.646,
    "text": "Il les d\u00e9fendait contre les mauvais traitements."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 215.784,
    "end": 220.766,
    "text": "Il t\u00e2chait de les soustraire \u00e0 la pernicieuse influence de sa famille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 220.776,
    "end": 231.262,
    "text": "Mais, n\u2019\u00e9tant pas appuy\u00e9s sur des enseignements d\u2019une moralit\u00e9 rigoureuse, absolue, ses conseils sauvegardaient faiblement ses prot\u00e9g\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 231.528,
    "end": 243.294,
    "text": "Ils se refusaient \u00e0 commettre certaines mauvaises actions, non par honn\u00eatet\u00e9, mais pour ob\u00e9ir \u00e0 Martial, qu\u2019ils aimaient, et pour d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 leur m\u00e8re, qu\u2019ils redoutaient et ha\u00efssaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 243.304,
    "end": 267.87,
    "text": "Quant aux notions du juste et de l\u2019injuste, ils n\u2019en avaient aucune, familiaris\u00e9s qu\u2019ils \u00e9taient avec les d\u00e9testables exemples qu\u2019ils avaient chaque jour sous les yeux, car, nous l\u2019avons dit, ce cabaret champ\u00eatre, hant\u00e9 pas le rebut de la plus basse populace, servait de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 d\u2019ignobles orgies, \u00e0 de crapuleuses d\u00e9bauches."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 268.136,
    "end": 276.318,
    "text": "Et Martial, si ennemi du vol et du meurtre se montrait assez indiff\u00e9rent \u00e0 ces immondes saturnales."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 276.712,
    "end": 297.31,
    "text": "C\u2019est dire combien les instincts de moralit\u00e9 des enfants \u00e9taient douteux, vacillants, pr\u00e9caires, chez Fran\u00e7ois surtout, arriv\u00e9 \u00e0 ce terme dangereux o\u00f9 l\u2019\u00e2me h\u00e9sitant ind\u00e9cise, entre le bien et le mal, peut \u00eatre en un moment \u00e0 jamais perdue ou sauv\u00e9e\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 297.448,
    "end": 301.534,
    "text": "Comme ce mouchoir rouge te va bien, ma s\u0153ur ! reprit Fran\u00e7ois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 301.288,
    "end": 302.686,
    "text": "Est-il joli !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 302.824,
    "end": 315.742,
    "text": "Quand nous irons jouer sur la gr\u00e8ve devant le four \u00e0 pl\u00e2tre du chaufournier, faudra te coiffer comme \u00e7a, pour faire enrager ses enfants, qui sont toujours \u00e0 nous jeter des pierres et \u00e0 nous appeler petits guillotin\u00e9s\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 316.008,
    "end": 320.478,
    "text": "Moi, je mettrai aussi ma belle cravate rouge, et nous leur dirons."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 320.232,
    "end": 324.19,
    "text": "C\u2019est \u00e9gal, vous n\u2019avez pas de beaux mouchoirs de soie comme nous deux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 324.712,
    "end": 335.966,
    "text": "Mais, dis donc, Fran\u00e7ois\u2026, reprit Amandine apr\u00e8s un moment de r\u00e9flexion, s\u2019ils savaient que les mouchoirs que nous portons sont vol\u00e9s, ils nous appelleraient petits voleurs\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 335.848,
    "end": 339.166,
    "text": "Avec \u00e7a qu\u2019ils s\u2019en g\u00eanent de nous appeler voleurs !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 339.56,
    "end": 341.83,
    "text": "Quand c\u2019est pas vrai\u2026 c\u2019est \u00e9gal\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 341.76,
    "end": 342.366,
    "text": "Mais maintenant\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 342.888,
    "end": 348.126,
    "text": "Puisque Nicolas nous les a donn\u00e9s, ces deux mouchoirs, nous ne les avons pas vol\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 348.392,
    "end": 354.526,
    "text": "Oui, mais lui, il les a pris sur un bateau, et notre fr\u00e8re Martial dit qu\u2019il ne faut pas voler\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 354.792,
    "end": 358.75,
    "text": "Mais, puisque c\u2019est Nicolas qui a vol\u00e9, \u00e7a ne nous regarde pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 359.144,
    "end": 360.67,
    "text": "Tu crois, Fran\u00e7ois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 360.424,
    "end": 361.694,
    "text": "Bien s\u00fbr\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 361.832,
    "end": 366.814,
    "text": "Pourtant il me semble que j\u2019aimerais mieux que la personne \u00e0 qui ils \u00e9taient nous les e\u00fbt donn\u00e9s\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 366.696,
    "end": 368.222,
    "text": "Et toi, Fran\u00e7ois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 368.616,
    "end": 370.27,
    "text": "Moi, \u00e7a m\u2019est \u00e9gal\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 370.024,
    "end": 373.08,
    "text": "On nous en a fait cadeau. C\u2019est \u00e0 nous."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 373.08,
    "end": 374.494,
    "text": "Tu en es bien s\u00fbr ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 374.632,
    "end": 377.566,
    "text": "Mais, oui, oui, sois donc tranquille !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 377.576,
    "end": 384.222,
    "text": "Alors\u2026 tant mieux, nous ne faisons pas ce que mon fr\u00e8re Martial nous d\u00e9fend, et nous avons de beaux mouchoirs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 384.488,
    "disabled": false,
    "end": 394.95,
    "text": "Dis donc, Amandine, s\u2019il savait que, l\u2019autre jour, Calebasse t\u2019a fait prendre ce fichu \u00e0 carreaux dans la balle du colporteur pendant qu\u2019il avait le dos tourn\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 394.624,
    "end": 400.304,
    "text": "Oh ! Fran\u00e7ois, ne dis pas cela ! dit la pauvre enfant dont les yeux se mouill\u00e8rent de larmes."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 400.0,
    "disabled": false,
    "end": 406.238,
    "text": "Mon fr\u00e8re Martial serait capable de ne plus nous aimer\u2026 vois-tu\u2026 de nous laisser tout seuls ici\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 406.504,
    "end": 410.054,
    "text": "N\u2019aie donc pas peur\u2026 est-ce que je lui en parlerai jamais ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 409.856,
    "end": 410.974,
    "text": "Je riais\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 411.112,
    "end": 413.534,
    "text": "Oh ! ne ris pas de cela, Fran\u00e7ois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 413.416,
    "end": 415.71,
    "text": "J\u2019ai eu assez de chagrin, va !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 415.72,
    "end": 417.758,
    "text": "Mais il a bien fallu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 417.512,
    "end": 423.006,
    "text": "Ma s\u0153ur m\u2019a pinc\u00e9e jusqu\u2019au sang, et puis elle me faisait des yeux\u2026 des yeux\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 423.016,
    "end": 428.126,
    "text": "Et pourtant, par deux fois le c\u0153ur m\u2019a manqu\u00e9, je croyais que je ne pourrais jamais\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 428.264,
    "end": 433.63,
    "text": "Enfin, le colporteur ne s\u2019est aper\u00e7u de rien, et ma s\u0153ur a gard\u00e9 le fichu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 433.64,
    "end": 437.854,
    "text": "Si on m\u2019avait prise pourtant, Fran\u00e7ois, on m\u2019aurait mise en prison\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 438.248,
    "end": 441.566,
    "text": "On ne t\u2019a pas prise, c\u2019est comme si tu n\u2019avais pas vol\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 441.96,
    "end": 443.102,
    "text": "Tu crois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 443.112,
    "end": 444.382,
    "text": "Pardi !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 444.52,
    "end": 447.71,
    "text": "Et en prison, comme on doit \u00eatre malheureux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 447.72,
    "end": 450.142,
    "text": "Ah ! bien oui\u2026 au contraire\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 450.28,
    "end": 452.702,
    "text": "Comment, Fran\u00e7ois, au contraire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 452.584,
    "end": 463.198,
    "text": "Tiens ! tu sais bien le gros boiteux qui loge \u00e0 Paris chez le p\u00e8re Micou, le revendeur de Nicolas\u2026 qui tient un garni \u00e0 Paris, passage de la Brasserie ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 463.464,
    "end": 464.966,
    "text": "Un gros boiteux ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 464.64,
    "end": 472.286,
    "text": "Mais oui, qui est venu ici, \u00e0 la fin de l\u2019automne, de la part du p\u00e8re Micou, avec un montreur de singes et deux femmes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 472.04,
    "end": 476.76000000000005,
    "text": "Ah ! oui, oui. Un gros boiteux qui a d\u00e9pens\u00e9 tant, tant d\u2019argent ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 476.776,
    "end": 479.966,
    "text": "Je crois bien, il payait pour tout le monde\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 479.976,
    "end": 489.416,
    "text": "Te souviens-tu, les promenades sur l\u2019eau\u2026 c\u2019est moi qui les menais\u2026 m\u00eame que le montreur de singes avait emport\u00e9 son orgue pour faire de la musique dans le bateau ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 489.192,
    "end": 493.15,
    "text": "Et puis, le soir, le beau feu d\u2019artifice qu\u2019ils ont tir\u00e9, Fran\u00e7ois !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 493.416,
    "end": 495.942,
    "text": "Et le gros boiteux n\u2019\u00e9tait pas chiche !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 495.616,
    "end": 498.014,
    "text": "Il m\u2019a donn\u00e9 dix sous pour moi !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 498.024,
    "end": 501.086,
    "text": "Il ne prenait jamais que du vin cachet\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 501.096,
    "end": 503.902,
    "text": "Ils avaient du poulet \u00e0 tous leurs repas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 504.04,
    "end": 506.846,
    "text": "Il en a eu au moins pour quatre-vingts francs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 507.112,
    "end": 509.022,
    "text": "Tant que \u00e7a, Fran\u00e7ois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 508.904,
    "end": 510.302,
    "text": "Oh ! oui\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 510.312,
    "end": 512.478,
    "text": "Il \u00e9tait donc bien riche ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 512.872,
    "end": 518.878,
    "text": "Du tout\u2026 ce qu\u2019il d\u00e9pensait, c\u2019\u00e9tait de l\u2019argent qu\u2019il avait gagn\u00e9 en prison, d\u2019o\u00f9 il sortait."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 519.016,
    "end": 521.95,
    "text": "Il avait gagn\u00e9 tout cet argent-l\u00e0 en prison ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 522.216,
    "end": 526.174,
    "text": "Oui\u2026 il disait qu\u2019il lui restait encore sept cents francs."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 525.928,
    "end": 537.95,
    "text": "Que quand il ne lui resterait plus rien\u2026 il ferait un bon coup\u2026 et que si on le prenait\u2026 \u00e7a lui \u00e9tait bien \u00e9gal, parce qu\u2019il retournerait rejoindre les bons enfants de la ge\u00f4le, comme il dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 538.6,
    "disabled": false,
    "end": 541.406,
    "text": "Il n\u2019avait donc pas peur de la prison, Fran\u00e7ois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 541.672,
    "end": 543.4540000000001,
    "text": "Mais au contraire\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 543.208,
    "end": 566.472,
    "text": "il disait \u00e0 Calebasse qu\u2019ils sont l\u00e0 un tas d\u2019amis et de noceurs ensemble\u2026 qu\u2019il n\u2019avait jamais eu un meilleur lit et une meilleure nourriture qu\u2019en prison\u2026 de la bonne viande quatre fois la semaine, du feu tout l\u2019hiver, et une bonne somme en sortant\u2026 tandis qu\u2019il y a des b\u00eates d\u2019ouvriers honn\u00eates qui cr\u00e8vent de faim et de froid, faute d\u2019ouvrage\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 567.0160000000001,
    "end": 569.95,
    "text": "Pour s\u00fbr, Fran\u00e7ois, il disait \u00e7a, le gros boiteux ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 570.472,
    "end": 582.456,
    "text": "Je l\u2019ai bien entendu\u2026 puisque c\u2019est moi qui ramais dans le bachot pendant qu\u2019il racontait son histoire \u00e0 Calebasse et aux deux femmes, qui disaient que c\u2019\u00e9tait la m\u00eame chose dans les prisons de femmes d\u2019o\u00f9 elles sortaient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 583.016,
    "end": 589.022,
    "text": "Mais alors, Fran\u00e7ois, faut donc pas que \u00e7a soit si mal de voler, puisqu\u2019on est si bien en prison ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 589.288,
    "end": 597.726,
    "text": "Dame ! je ne sais pas, moi\u2026 ici, il n\u2019y a que notre fr\u00e8re Martial qui dise que c\u2019est mal de voler\u2026 peut-\u00eatre qu\u2019il se trompe\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 597.608,
    "end": 601.438,
    "text": "C\u2019est \u00e9gal, il faut le croire, Fran\u00e7ois\u2026 il nous aime tant !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 601.704,
    "end": 606.15,
    "text": "Il nous aime, c\u2019est vrai\u2026 quand il est l\u00e0, il n\u2019y a pas de risque qu\u2019on nous batte\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 605.824,
    "end": 611.8,
    "text": "S\u2019il avait \u00e9t\u00e9 ici ce soir, notre m\u00e8re ne m\u2019aurait pas rou\u00e9 de coups\u2026 Vieille b\u00eate !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 611.8,
    "end": 613.342,
    "text": "Est-elle mauvaise !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 613.096,
    "end": 622.534,
    "text": "Oh ! je la hais\u2026 je la hais\u2026 que je voudrais \u00eatre grand pour lui rendre tous les coups qu\u2019elle nous a donn\u00e9s\u2026 \u00e0 toi, surtout, qui est bien moins dure que moi\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 622.464,
    "end": 623.198,
    "text": "Oh !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 623.592,
    "end": 636.766,
    "text": "Fran\u00e7ois, tais-toi\u2026 \u00e7a me fait peur de t\u2019entendre dire que tu voudrais battre notre m\u00e8re ! s\u2019\u00e9cria la pauvre petite en pleurant et en jetant ses bras autour du cou de son fr\u00e8re, qu\u2019elle embrassa tendrement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 637.16,
    "end": 646.75,
    "text": "Non, c\u2019est que c\u2019est vrai aussi, reprit Fran\u00e7ois en repoussant Amandine avec douceur, pourquoi ma m\u00e8re et Calebasse sont-elles toujours si acharn\u00e9es sur nous ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 646.76,
    "end": 651.358,
    "text": "Je ne sais pas, reprit Amandine en essuyant ses yeux du revers de sa main."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 651.496,
    "end": 659.55,
    "text": "C\u2019est peut-\u00eatre parce qu\u2019on a mis notre fr\u00e8re Ambroise aux gal\u00e8res et qu\u2019on a guillotin\u00e9 notre p\u00e8re, qu\u2019elles sont injustes pour nous\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 660.072,
    "end": 661.982,
    "text": "Est-ce que c\u2019est notre faute ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 662.248,
    "end": 663.494,
    "text": "Mon Dieu, non."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 663.168,
    "end": 664.67,
    "text": "Mais que veux-tu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 664.936,
    "end": 673.118,
    "text": "Ma foi, si je devais recevoir ainsi toujours, toujours des coups, \u00e0 la fin j\u2019aimerais mieux voler comme ils veulent, moi\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 673.384,
    "end": 675.934,
    "text": "\u00c0 quoi \u00e7a m\u2019avance-t-il de ne pas voler ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 676.584,
    "end": 678.878,
    "text": "Et Martial, qu\u2019est-ce qu\u2019il dirait ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 679.144,
    "end": 685.662,
    "text": "Oh ! sans lui\u2026 il y a longtemps que j\u2019aurais dit oui, car \u00e7a lasse aussi d\u2019\u00eatre battu."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 685.544,
    "end": 705.374,
    "text": "Tiens, ce soir, jamais ma m\u00e8re n\u2019avait \u00e9t\u00e9 aussi m\u00e9chante\u2026 c\u2019\u00e9tait comme une furie\u2026 il faisait noir, noir\u2026 elle ne disait pas un mot\u2026 je ne sentais que sa main froide qui me tenait par le cou pendant que de l\u2019autre elle me battait\u2026 et puis il me semblait voir ses yeux reluire\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 705.896,
    "end": 711.262,
    "text": "Pauvre Fran\u00e7ois\u2026 pour avoir dit que tu avais vu un os de mort dans le b\u00fbcher."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 711.656,
    "end": 716.742,
    "text": "Oui, un pied qui sortait de dessous terre, dit Fran\u00e7ois en tressaillant d\u2019effroi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 716.416,
    "end": 718.302,
    "text": "J\u2019en suis bien s\u00fbr."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 718.824,
    "end": 723.038,
    "text": "Peut-\u00eatre qu\u2019il y aura eu autrefois un cimeti\u00e8re ici, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 723.432,
    "end": 731.486,
    "text": "Faut croire\u2026 mais alors pourquoi notre m\u00e8re m\u2019a-t-elle dit qu\u2019elle m\u2019ab\u00eemerait encore si je parlais de l\u2019os de mort \u00e0 mon fr\u00e8re Martial ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 731.624,
    "end": 739.934,
    "text": "Vois-tu, c\u2019est plut\u00f4t quelqu\u2019un qu\u2019on aura tu\u00e9 dans une dispute et qu\u2019on aura enterr\u00e9 l\u00e0 pour que \u00e7a ne se sache pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 740.456,
    "end": 746.462,
    "text": "Tu as raison\u2026 car te souviens-tu ? un pareil malheur a d\u00e9j\u00e0 manqu\u00e9 d\u2019arriver."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 746.984,
    "end": 748.254,
    "text": "Quand cela ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 748.392,
    "end": 759.134,
    "text": "Tu sais, la fois o\u00f9 monsieur Barbillon a donn\u00e9 un coup de couteau \u00e0 ce grand qui est si d\u00e9charn\u00e9, si d\u00e9charn\u00e9, si d\u00e9charn\u00e9, qu\u2019il se fait voir pour de l\u2019argent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 759.272,
    "end": 762.846,
    "text": "Ah ! oui, le Squelette ambulant\u2026 comme ils l\u2019appellent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 762.728,
    "end": 769.246,
    "text": "Ma m\u00e8re est venue, les a s\u00e9par\u00e9s\u2026 sans \u00e7a, Barbillon aurait peut-\u00eatre tu\u00e9 le grand d\u00e9charn\u00e9 !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 769.256,
    "end": 774.238,
    "text": "As-tu vu comme il \u00e9cumait et comme les yeux lui sortaient de la t\u00eate, \u00e0 Barbillon ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 774.76,
    "end": 778.334,
    "text": "Oh ! il n\u2019a pas peur de vous allonger un coup de couteau pour rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 778.088,
    "end": 780.126,
    "text": "C\u2019est lui qui est un cr\u00e2ne !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 780.392,
    "end": 783.582,
    "text": "Si jeune et si m\u00e9chant\u2026 Fran\u00e7ois !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 783.848,
    "end": 790.238,
    "text": "Tortillard est bien plus jeune, et il serait au moins aussi m\u00e9chant que lui, s\u2019il \u00e9tait assez fort."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 790.376,
    "end": 792.542,
    "text": "Oh ! oui, il est bien m\u00e9chant\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 792.296,
    "end": 796.126,
    "text": "L\u2019autre jour il m\u2019a battue, parce que je n\u2019ai pas voulu jouer avec lui."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 796.392,
    "end": 797.79,
    "text": "Il t\u2019a battue ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 797.544,
    "end": 799.966,
    "text": "Bon\u2026 la premi\u00e8re fois qu\u2019il viendra\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 799.976,
    "end": 802.91,
    "text": "Non, non, vois-tu, Fran\u00e7ois, c\u2019\u00e9tait pour rire\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 802.92,
    "end": 804.446,
    "text": "Bien s\u00fbr ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 804.328,
    "end": 805.982,
    "text": "Oui, bien vrai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 806.248,
    "end": 808.03,
    "text": "\u00c0 la bonne heure\u2026 sans \u00e7a\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 807.912,
    "end": 812.382,
    "text": "Mais je ne sais pas comment il fait, ce gamin-l\u00e0, pour avoir toujours autant d\u2019argent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 812.136,
    "end": 813.534,
    "text": "Est-il heureux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 813.672,
    "end": 819.55,
    "text": "La fois qu\u2019il est venu ici avec la Chouette, il nous a montr\u00e9 des pi\u00e8ces d\u2019or de vingt francs."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 819.816,
    "end": 822.75,
    "text": "Avait-il l\u2019air moqueur, quand il nous a dit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 822.504,
    "end": 826.59,
    "text": "Vous en auriez comme \u00e7a, si vous n\u2019\u00e9tiez pas des petits sinves."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 826.728,
    "end": 828.254,
    "text": "Des sinves ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 828.136,
    "end": 831.71,
    "text": "Oui, en argot \u00e7a veut dire des b\u00eates, des imb\u00e9ciles."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 831.72,
    "end": 833.374,
    "text": "Ah ! oui, c\u2019est vrai."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 833.384,
    "end": 838.622,
    "text": "Quarante francs\u2026 en or\u2026 comme j\u2019ach\u00e8terais des belles choses avec \u00e7a\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 838.504,
    "end": 840.03,
    "text": "Et toi, Amandine ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 840.168,
    "end": 841.694,
    "text": "Oh ! moi aussi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 841.832,
    "end": 843.486,
    "text": "Qu\u2019est-ce que tu ach\u00e8terais ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 843.496,
    "end": 847.966,
    "text": "Voyons, dit l\u2019enfant en baissant la t\u00eate d\u2019un air m\u00e9ditatif."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 847.976,
    "end": 855.646,
    "text": "J\u2019ach\u00e8terais d\u2019abord pour mon fr\u00e8re Martial une bonne casaque bien chaude pour qu\u2019il n\u2019ait pas froid dans son bateau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 855.912,
    "end": 856.902,
    "text": "Mais pour toi ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 856.832,
    "end": 857.822,
    "text": "Pour toi ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 858.088,
    "end": 869.47,
    "text": "J\u2019aimerais bien un petit J\u00e9sus en cire avec son mouton et sa croix, comme ce marchand de figures de pl\u00e2tre en avait dimanche\u2026 tu sais, sous le porche de l\u2019\u00e9glise d\u2019Asni\u00e8res ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 869.864,
    "end": 875.87,
    "text": "\u00c0 propos, pourvu qu\u2019on ne dise pas \u00e0 ma m\u00e8re ou \u00e0 Calebasse qu\u2019on nous a vus dans l\u2019\u00e9glise !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 876.136,
    "end": 880.478,
    "text": "C\u2019est vrai, elle qui nous a toujours tant d\u00e9fendu d\u2019y entrer\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 880.488,
    "end": 885.598,
    "text": "C\u2019est dommage, car c\u2019est bien gentil en dedans, une \u00e9glise\u2026 n\u2019est-ce pas, Fran\u00e7ois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 885.864,
    "end": 888.926,
    "text": "Oui\u2026 quels beaux chandeliers d\u2019argent !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 889.192,
    "end": 892.766,
    "text": "Et le portrait de la Sainte Vierge\u2026 comme elle a l\u2019air bonne\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 892.904,
    "end": 895.07,
    "text": "Et les belles lampes\u2026 as-tu vu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 894.952,
    "end": 904.926,
    "text": "Et la belle nappe sur le grand buffet du fond, o\u00f9 le pr\u00eatre disait la messe avec ses deux amis, habill\u00e9s comme lui\u2026 et qui lui donnaient de l\u2019eau et du vin ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 905.448,
    "end": 915.934,
    "text": "Dis donc, Fran\u00e7ois, te souviens-tu, l\u2019autre ann\u00e9e \u00e0 la F\u00eate-Dieu, quand nous avons d\u2019ici vu passer sur le pont toutes ces petites communiantes avec leurs voiles blancs ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 916.328,
    "end": 918.878,
    "text": "Avaient-elles de beaux bouquets !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 918.888,
    "end": 923.102,
    "text": "Comme elles chantaient d\u2019une voix douce en tenant les rubans de leur banni\u00e8re !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 923.368,
    "end": 927.966,
    "text": "Et comme les broderies d\u2019argent de leur banni\u00e8re reluisaient au soleil !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 927.848,
    "end": 930.142,
    "text": "C\u2019est \u00e7a qui doit co\u00fbter cher !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 930.28,
    "end": 933.47,
    "text": "Mon Dieu, que c\u2019\u00e9tait donc joli, hein, Fran\u00e7ois !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 933.736,
    "end": 935.134,
    "text": "Je crois bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 934.888,
    "end": 942.942,
    "text": "Et les communiants avec leurs bouffettes de satin blanc au bras\u2026 et leurs cierges \u00e0 poign\u00e9e de velours rouge avec de l\u2019or apr\u00e8s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 943.464,
    "end": 947.422,
    "text": "Ils avaient aussi leur banni\u00e8re, les petits gar\u00e7ons, n\u2019est-ce pas, Fran\u00e7ois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 947.432,
    "end": 956.254,
    "text": "Ah ! mon Dieu ! ai-je \u00e9t\u00e9 battue encore ce jour-l\u00e0 pour avoir demand\u00e9 \u00e0 notre m\u00e8re pourquoi nous n\u2019allions pas \u00e0 la procession comme les autres enfants !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 956.136,
    "end": 975.198,
    "text": "C\u2019est alors qu\u2019elle nous a d\u00e9fendu d\u2019entrer jamais dans l\u2019\u00e9glise, quand nous irions au bourg ou \u00e0 Paris, \u00e0 moins que \u00e7a ne soit pour y voler le tronc des pauvres, ou dans les poches des paroissiens, pendant qu\u2019ils \u00e9couteraient la messe, a ajout\u00e9 Calebasse en riant et en montrant ses vieilles dents jaunes."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 974.952,
    "end": 976.99,
    "text": "Mauvaise b\u00eate, va !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 977.512,
    "end": 982.366,
    "text": "Oh ! pour \u00e7a\u2026 voler dans une \u00e9glise, on me tuerait plut\u00f4t, n\u2019est-ce pas, Fran\u00e7ois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 983.016,
    "end": 986.694,
    "text": "L\u00e0 ou ailleurs, qu\u2019est-ce que \u00e7a fait, une fois qu\u2019on est d\u00e9cid\u00e9 ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 986.496,
    "end": 991.326,
    "text": "Dame ! je ne sais pas\u2026 j\u2019aurais bien plus peur\u2026 je ne pourrais jamais\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 991.592,
    "end": 993.246,
    "text": "\u00c0 cause des pr\u00eatres ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 993.0,
    "end": 999.134,
    "text": "Non\u2026 peut-\u00eatre \u00e0 cause de ce portrait de la Sainte Vierge, qui a l\u2019air si douce, si bonne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 999.272,
    "end": 1001.436,
    "text": "Qu\u2019est-ce que \u00e7a fait, ce portrait ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1001.19,
    "end": 1004.002,
    "text": "Il ne te mangerait pas\u2026 grosse b\u00eate !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1004.14,
    "end": 1006.946,
    "text": "C\u2019est vrai\u2026 mais enfin, je ne pourrais pas\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1006.7,
    "end": 1008.474,
    "text": "\u00c7a n\u2019est pas ma faute\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1008.74,
    "end": 1019.362,
    "text": "\u00c0 propos de pr\u00eatres, Amandine, te souviens-tu de ce jour\u2026 o\u00f9 Nicolas m\u2019a donn\u00e9 deux si grands soufflets, parce qu\u2019il m\u2019avait vu saluer le cur\u00e9 sur la gr\u00e8ve ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1019.5,
    "end": 1022.428,
    "text": "Je l\u2019avais vu saluer, je le saluais."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1022.31,
    "end": 1024.608,
    "text": "Je ne croyais pas faire mal, moi."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1025.13,
    "end": 1032.412,
    "text": "Oui, mais cette fois-l\u00e0, par exemple, notre fr\u00e8re Martial a dit, comme Nicolas, que nous n\u2019avions pas besoin de saluer les pr\u00eatres."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1033.19,
    "end": 1037.914,
    "text": "\u00c0 ce moment, Fran\u00e7ois et Amandine entendirent marcher dans le corridor."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1038.18,
    "end": 1047.39,
    "text": "Martial regagnait sa chambre sans d\u00e9fiance apr\u00e8s son entretien avec sa m\u00e8re, croyant Nicolas enferm\u00e9 jusqu\u2019au lendemain matin."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1048.04,
    "end": 1055.326,
    "text": "Voyant un rayon de lumi\u00e8re s\u2019\u00e9chapper du cabinet des enfants par la porte entr\u2019ouverte, Martial entra chez eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1055.72,
    "end": 1060.064,
    "text": "Tous deux coururent \u00e0 lui, il les embrassa tendrement."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1060.33,
    "end": 1061.45,
    "text": "Comment !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1061.38,
    "end": 1063.514,
    "text": "Vous n\u2019\u00eates pas encore couch\u00e9s petits bavards ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1063.78,
    "end": 1069.918,
    "text": "Non, mon fr\u00e8re, nous attendions pour vous voir rentrer chez vous et vous dire bonsoir, dit Amandine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1069.8,
    "end": 1076.698,
    "text": "Et puis, nous avions entendu parler bien fort en bas\u2026 comme si on s\u2019\u00e9tait disput\u00e9, ajouta Fran\u00e7ois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1076.58,
    "end": 1079.75,
    "text": "Oui, dit Martial, j\u2019ai eu des raisons avec Nicolas\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1079.424,
    "end": 1081.16,
    "text": "Mais ce n\u2019est rien\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1080.834,
    "end": 1086.814,
    "text": "Du reste, je suis content de vous trouver encore debout, j\u2019ai une bonne nouvelle \u00e0 vous apprendre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1087.08,
    "end": 1088.858,
    "text": "\u00c0 nous, mon fr\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1088.74,
    "end": 1094.242,
    "text": "Seriez-vous contents de vous en aller d\u2019ici et de venir avec moi ailleurs, bien loin, bien loin ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1094.38,
    "end": 1096.158,
    "text": "Oh ! oui, mon fr\u00e8re !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1096.04,
    "end": 1097.562,
    "text": "Oui, mon fr\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1097.7,
    "end": 1101.658,
    "text": "Eh bien ! dans deux ou trois jours nous quitterons l\u2019\u00eele tous les trois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1101.54,
    "end": 1105.884,
    "text": "Quel bonheur ! s\u2019\u00e9cria Amandine en frappant joyeusement dans ses mains."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1106.15,
    "end": 1108.706,
    "text": "Et o\u00f9 irons-nous ? demanda Fran\u00e7ois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1108.46,
    "end": 1118.562,
    "text": "Tu le verras, curieux\u2026 mais n\u2019importe, o\u00f9 nous irons tu apprendras un bon \u00e9tat\u2026 qui te mettra \u00e0 m\u00eame de gagner ta vie\u2026 voil\u00e0 ce qu\u2019il y a de s\u00fbr."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1118.7,
    "end": 1121.504,
    "text": "Je n\u2019irai plus \u00e0 la p\u00eache avec toi, mon fr\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1121.77,
    "end": 1127.138,
    "text": "Non, mon gar\u00e7on, tu iras en apprentissage chez un menuisier ou chez un serrurier."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1127.02,
    "end": 1129.058,
    "text": "Tu es fort, tu es adroit."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1128.94,
    "end": 1134.94,
    "text": "Avec du c\u0153ur et en travaillant ferme, au bout d\u2019un an tu pourras d\u00e9j\u00e0 gagner quelque chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1134.95,
    "end": 1137.09,
    "text": "Ah \u00e7\u00e0 ! qu\u2019est-ce que tu as ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1136.892,
    "end": 1138.396,
    "text": "Tu n\u2019as pas l\u2019air content."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1138.79,
    "end": 1141.45,
    "text": "C\u2019est que\u2026 mon fr\u00e8re\u2026 je\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1141.252,
    "end": 1142.62,
    "text": "Voyons, parle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1142.63,
    "end": 1149.922,
    "text": "C\u2019est que j\u2019aimerais mieux ne pas te quitter, rester avec toi \u00e0 p\u00eacher\u2026 \u00e0 raccommoder tes filets, que d\u2019apprendre un \u00e9tat."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1150.06,
    "end": 1151.2,
    "text": "Vraiment ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1151.21,
    "end": 1158.746,
    "text": "Dame ! \u00eatre enferm\u00e9 dans un atelier toute la journ\u00e9e, c\u2019est triste\u2026 et puis \u00eatre apprenti, c\u2019est ennuyeux\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1159.14,
    "end": 1161.57,
    "text": "Martial haussa les \u00e9paules."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1161.58,
    "end": 1169.86,
    "text": "Vaut mieux \u00eatre paresseux, vagabond, fl\u00e2neur, n\u2019est-ce pas ? lui dit-il s\u00e9v\u00e8rement, en attendant qu\u2019on devienne voleur\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1169.534,
    "end": 1174.24,
    "text": "Non, mon fr\u00e8re, mais je voudrais vivre avec toi ailleurs comme nous vivons ici, voil\u00e0 tout\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1174.38,
    "end": 1180.642,
    "text": "Oui, c\u2019est \u00e7a, boire, manger, dormir et t\u2019amuser \u00e0 p\u00eacher comme un bourgeois, n\u2019est-ce pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1180.78,
    "end": 1182.56,
    "text": "J\u2019aimerais mieux \u00e7a\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1182.57,
    "end": 1185.628,
    "text": "C\u2019est possible, mais tu aimeras autre chose\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1185.51,
    "end": 1194.082,
    "text": "Tiens, vois-tu, mon pauvre Fran\u00e7ois, il est cr\u00e2nement temps que je t\u2019emm\u00e8ne d\u2019ici."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1194.22,
    "end": 1198.43,
    "text": "Sans t\u2019en douter tu deviendrais aussi gueux que les autres\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1198.44,
    "end": 1202.912,
    "text": "Ma m\u00e8re avait raison\u2026 je crains que tu n\u2019aies du vice\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1203.05,
    "end": 1206.882,
    "text": "Et toi, Amandine, est-ce que \u00e7a ne te plairait pas d\u2019apprendre un \u00e9tat ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1206.89,
    "end": 1212.378,
    "text": "Oh ! si, mon fr\u00e8re\u2026 j\u2019aimerais bien \u00e0 apprendre, j\u2019aime mieux que de rester ici."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1212.26,
    "end": 1216.226,
    "text": "Je serais si contente de m\u2019en aller avec vous et avec Fran\u00e7ois !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1216.62,
    "end": 1223.266,
    "text": "Mais qu\u2019est-ce que tu as l\u00e0 sur la t\u00eate, ma fille ? dit Martial en remarquant la triomphante coiffure d\u2019Amandine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1223.66,
    "end": 1226.074,
    "text": "Un foulard que Nicolas m\u2019a donn\u00e9\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1226.34,
    "end": 1230.042,
    "text": "Il m\u2019en a donn\u00e9 un aussi, \u00e0 moi, dit orgueilleusement Fran\u00e7ois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1230.18,
    "end": 1232.866,
    "text": "Et d\u2019o\u00f9 viennent-ils, ces foulards ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1232.62,
    "end": 1236.83,
    "text": "\u00c7a m\u2019\u00e9tonnerait que Nicolas les e\u00fbt achet\u00e9s pour vous en faire cadeau."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1237.48,
    "end": 1241.314,
    "text": "Les deux enfants baiss\u00e8rent la t\u00eate sans r\u00e9pondre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1241.58,
    "end": 1244.642,
    "text": "Au bout d\u2019une seconde, Fran\u00e7ois dit r\u00e9solument."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1244.78,
    "end": 1246.69,
    "text": "Nicolas nous les a donn\u00e9s."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1246.7,
    "end": 1250.266,
    "text": "Nous ne savons pas d\u2019o\u00f9 ils viennent, n\u2019est-ce pas, Amandine ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1250.66,
    "end": 1259.484,
    "text": "Non\u2026 non\u2026 mon fr\u00e8re, ajouta Amandine en balbutiant et en devenant pourpre, sans oser lever les yeux sur Martial."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1259.75,
    "end": 1262.812,
    "text": "Ne mentez pas, dit s\u00e9v\u00e8rement Martial."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1262.95,
    "end": 1266.014,
    "text": "Nous ne mentons pas, ajouta hardiment Fran\u00e7ois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1266.28,
    "end": 1270.746,
    "text": "Amandine, mon enfant\u2026, dis la v\u00e9rit\u00e9, reprit Martial avec douceur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1271.14,
    "end": 1280.862,
    "text": "Eh bien ! pour dire toute la v\u00e9rit\u00e9, reprit timidement Amandine, ces beaux mouchoirs viennent d\u2019une caisse d\u2019\u00e9toffes que Nicolas a rapport\u00e9e ce soir dans son bateau\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1281.77,
    "end": 1283.164,
    "text": "Et qu\u2019il a vol\u00e9e ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1283.43,
    "end": 1286.746,
    "text": "Je crois que oui, mon fr\u00e8re\u2026 sur une galiote."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1287.14,
    "end": 1290.334,
    "text": "Vois-tu, Fran\u00e7ois ! tu mentais, dit Martial."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1290.6,
    "end": 1293.66,
    "text": "L\u2019enfant baissa la t\u00eate sans r\u00e9pondre."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1294.31,
    "end": 1296.608,
    "text": "Donne-moi ce foulard, Amandine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1296.49,
    "end": 1298.786,
    "text": "Donne-moi aussi le tien, Fran\u00e7ois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1299.18,
    "end": 1310.938,
    "text": "La petite se d\u00e9coiffa, regarda une derni\u00e8re fois l\u2019\u00e9norme rosette qui ne s\u2019\u00e9tait pas d\u00e9faite et remit le foulard \u00e0 Martial en \u00e9touffant un soupir de regret."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1311.46,
    "end": 1318.876,
    "text": "Fran\u00e7ois tira lentement le mouchoir de sa poche et, comme sa s\u0153ur, le rendit \u00e0 Martial."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1318.63,
    "end": 1324.002,
    "text": "Demain matin, dit celui-ci, je rendrai les foulards \u00e0 Nicolas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1324.14,
    "end": 1326.938,
    "text": "Vous n\u2019auriez pas d\u00fb les prendre, mes enfants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1326.82,
    "end": 1330.78,
    "text": "Profiter d\u2019un vol, c\u2019est comme si on volait soi-m\u00eame."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1331.43,
    "end": 1335.394,
    "text": "C\u2019est dommage. Ils \u00e9taient bien jolis, ces mouchoirs, dit Fran\u00e7ois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1335.66,
    "end": 1342.17,
    "text": "Quand tu auras un \u00e9tat et que tu gagneras de l\u2019argent en travaillant, tu en ach\u00e8teras d\u2019aussi beaux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1342.18,
    "end": 1344.858,
    "text": "Allons, couchez-vous, il est tard\u2026 mes enfants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1345.38,
    "end": 1348.954,
    "text": "Vous n\u2019\u00eates pas f\u00e2ch\u00e9, mon fr\u00e8re ? dit timidement Amandine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1349.22,
    "end": 1352.418,
    "text": "Non, non, ma fille, ce n\u2019est pas votre faute\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1352.3,
    "end": 1356.77,
    "text": "Vous vivez avec des gueux, vous faites comme eux sans savoir\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1356.78,
    "end": 1361.25,
    "text": "Quand vous serez avec de braves gens, vous ferez comme les braves gens."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1361.26,
    "end": 1365.09,
    "text": "Et vous y serez bient\u00f4t\u2026 ou le diable m\u2019emportera\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1365.1,
    "end": 1366.88,
    "text": "Allons, bonsoir !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1366.89,
    "end": 1368.668,
    "text": "Bonsoir, mon fr\u00e8re !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1368.55,
    "end": 1371.1,
    "text": "Martial embrassa les enfants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1371.11,
    "end": 1373.024,
    "text": "Ils rest\u00e8rent seuls."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1373.29,
    "end": 1375.43,
    "text": "Qu\u2019est-ce que tu as donc, Fran\u00e7ois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1375.36,
    "end": 1377.12,
    "text": "Tu as l\u2019air tout triste ! dit Amandine."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1377.13,
    "disabled": false,
    "end": 1382.62,
    "text": "Tiens ! mon fr\u00e8re m\u2019a pris mon beau foulard et puis, tu n\u2019as donc pas entendu ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1382.63,
    "end": 1383.5200000000002,
    "text": "Quoi"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1383.5300000000002,
    "end": 1386.8480000000002,
    "text": "Il veut nous emmener pour nous mettre en apprentissage\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1386.73,
    "end": 1388.6360000000002,
    "text": "\u00c7a ne te fait pas plaisir ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1388.39,
    "end": 1389.63,
    "text": "Ma foi, non\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1389.8,
    "end": 1392.992,
    "text": "Tu aimes mieux rester ici \u00e0 \u00eatre battu tous les jours ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1393.13,
    "end": 1394.526,
    "text": "Je suis battu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1394.28,
    "end": 1405.278,
    "text": "Mais au moins je ne travaille pas, je suis toute la journ\u00e9e en bateau ou \u00e0 p\u00eacher, ou \u00e0 jouer, ou \u00e0 servir les pratiques, qui quelquefois me donnent pour boire, comme le gros boiteux."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1405.16,
    "end": 1411.676,
    "text": "C\u2019est bien plus amusant que d\u2019\u00eatre du matin au soir enferm\u00e9 dans un atelier \u00e0 travailler comme un chien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1412.07,
    "end": 1414.368,
    "text": "Mais tu n\u2019as donc pas entendu ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1414.25,
    "end": 1419.104,
    "text": "Mon fr\u00e8re nous a dit que si nous restions ici plus longtemps nous deviendrions des gueux !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1419.37,
    "end": 1427.298,
    "text": "Ah bah ! \u00e7a m\u2019est bien \u00e9gal\u2026 puisque les autres enfants nous appellent d\u00e9j\u00e0 petits voleurs\u2026 petits guillotin\u00e9s\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1427.3,
    "end": 1431.136,
    "text": "Et puis, travailler\u2026 c\u2019est trop ennuyeux\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1431.53,
    "end": 1434.844,
    "text": "Mais ici on nous bat toujours, mon fr\u00e8re !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1435.11,
    "end": 1438.944,
    "text": "On nous bat parce que nous \u00e9coutons plut\u00f4t Martial que les autres\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1439.21,
    "disabled": false,
    "end": 1441.118,
    "text": "Il est si bon pour nous !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1441.0,
    "end": 1443.548,
    "text": "Il est bon, il est bon. Je ne dis pas\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1443.43,
    "end": 1445.08,
    "text": "aussi je l\u2019aime bien\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1444.97,
    "end": 1452.0900000000001,
    "text": "On n\u2019ose pas nous faire du mal devant lui\u2026 il nous emm\u00e8ne promener\u2026 c\u2019est vrai\u2026 mais c\u2019est tout\u2026 il ne nous donne jamais rien\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1452.26,
    "end": 1458.396,
    "text": "Dame ! il n\u2019a rien\u2026 ce qu\u2019il gagne, il le donne \u00e0 notre m\u00e8re pour sa nourriture."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1458.79,
    "end": 1460.93,
    "text": "Nicolas a quelque chose, lui\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1460.732,
    "end": 1474.524,
    "text": "Bien s\u00fbr que si nous l\u2019\u00e9coutions, et ma m\u00e8re aussi, ils ne nous rendraient pas la vie si dure\u2026 ils nous donneraient des belles nippes comme aujourd\u2019hui\u2026 ils ne se d\u00e9fieraient plus de nous\u2026 nous aurions de l\u2019argent comme Tortillard."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1474.79,
    "end": 1481.562,
    "text": "Mais, mon Dieu, pour \u00e7a il faudrait voler, et \u00e7a ferait tant de peine \u00e0 notre fr\u00e8re Martial !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1481.7,
    "end": 1483.226,
    "text": "Eh bien ! tant pis !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1483.6200000000001,
    "end": 1488.22,
    "text": "Oh ! Fran\u00e7ois\u2026 et puis si on nous prenait, nous irions en prison."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1488.49,
    "end": 1493.978,
    "text": "\u00catre en prison ou \u00eatre enferm\u00e9 dans un atelier toute la journ\u00e9e\u2026 c\u2019est la m\u00eame chose\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1493.8600000000001,
    "end": 1497.53,
    "text": "D\u2019ailleurs le gros boiteux dit qu\u2019on s\u2019amuse\u2026 en prison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1497.96,
    "end": 1502.69,
    "text": "Mais le chagrin que nous ferions \u00e0 Martial\u2026 tu n\u2019y penses donc pas ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1502.7,
    "end": 1506.4,
    "text": "Enfin c\u2019est pour nous qu\u2019il est revenu ici et qu\u2019il y reste."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1506.41,
    "end": 1513.314,
    "text": "Pour lui tout seul, il ne serait pas g\u00ean\u00e9, il retournerait \u00eatre braconnier dans les bois qu\u2019il aime tant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1513.58,
    "end": 1518.432,
    "text": "Eh bien ! qu\u2019il nous emm\u00e8ne avec lui dans les bois, dit Fran\u00e7ois, \u00e7a vaudrait mieux que tout."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1518.82,
    "end": 1524.318,
    "text": "Je serais avec lui que j\u2019aime bien, et je ne travaillerais pas \u00e0 des m\u00e9tiers qui m\u2019ennuient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1524.2,
    "end": 1528.416,
    "text": "La conversation de Fran\u00e7ois et d\u2019Amandine fut interrompue."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1528.17,
    "end": 1531.614,
    "text": "Du dehors on ferma la porte \u00e0 double tour."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1531.88,
    "end": 1534.684,
    "text": "On nous enferme ! s\u2019\u00e9cria Fran\u00e7ois."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1534.95,
    "end": 1537.886,
    "text": "Ah ! mon Dieu\u2026 et pourquoi donc, mon fr\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1537.64,
    "end": 1539.418,
    "text": "Qu\u2019est-ce qu\u2019on va nous faire ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1539.94,
    "end": 1541.98,
    "text": "C\u2019est peut-\u00eatre Martial."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1541.99,
    "end": 1547.874,
    "text": "\u00c9coute\u2026 \u00e9coute\u2026 comme son chien aboie !\u2026 dit Amandine en pr\u00eatant l\u2019oreille."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1548.78,
    "end": 1552.092,
    "text": "Au bout de quelques instants Fran\u00e7ois ajouta."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1552.23,
    "end": 1557.596,
    "text": "On dirait qu\u2019on frappe \u00e0 sa porte avec un marteau\u2026 on veut l\u2019enfoncer peut-\u00eatre !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1557.99,
    "end": 1560.926,
    "text": "Oui, oui, son chien aboie toujours\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1561.45,
    "end": 1565.532,
    "text": "\u00c9coute, Fran\u00e7ois ! maintenant c\u2019est comme si on clouait quelque chose\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1565.67,
    "end": 1568.098,
    "text": "Mon Dieu ! mon Dieu ! j\u2019ai peur\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1567.98,
    "end": 1570.526,
    "text": "Qu\u2019est-ce donc qu\u2019on fait \u00e0 notre fr\u00e8re ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1570.28,
    "end": 1572.954,
    "text": "Voil\u00e0 son chien qui hurle maintenant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1573.22,
    "end": 1578.334,
    "text": "Amandine\u2026 on n\u2019entend plus rien\u2026, reprit Fran\u00e7ois en s\u2019approchant de la porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1578.6,
    "end": 1584.346,
    "text": "Les deux enfants, suspendant leur respiration, \u00e9coutaient avec anxi\u00e9t\u00e9."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1584.74,
    "end": 1588.578,
    "text": "Voil\u00e0 qu\u2019ils reviennent de chez mon fr\u00e8re, dit Fran\u00e7ois \u00e0 voix basse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1588.46,
    "end": 1590.876,
    "text": "J\u2019entends marcher dans le corridor."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1591.27,
    "end": 1593.186,
    "text": "Jetons-nous sur nos lits."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1592.94,
    "end": 1597.794,
    "text": "Ma m\u00e8re nous tuerait si elle nous trouvait lev\u00e9s, dit Amandine avec terreur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1598.06,
    "end": 1605.726,
    "text": "Non\u2026, reprit Fran\u00e7ois en \u00e9coutant toujours, ils viennent de passer devant notre porte\u2026 ils descendent l\u2019escalier en courant\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1606.12,
    "end": 1608.922,
    "text": "Mon Dieu ! mon Dieu ! Qu\u2019est-ce que c\u2019est donc ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1609.06,
    "end": 1612.256,
    "text": "Ah ! on ouvre la porte de la cuisine\u2026 maintenant\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1612.01,
    "end": 1613.146,
    "text": "Tu crois ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1612.9,
    "end": 1615.3,
    "text": "Oui, oui\u2026 j\u2019ai reconnu son bruit\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1614.974,
    "end": 1619.548,
    "text": "Le chien de Martial hurle toujours\u2026, dit Amandine en \u00e9coutant\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1619.43,
    "end": 1621.346,
    "text": "Tout \u00e0 coup, elle s\u2019\u00e9cria."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1621.1,
    "end": 1623.65,
    "text": "Fran\u00e7ois ! Mon fr\u00e8re nous appelle\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1623.66,
    "end": 1624.794,
    "text": "Martial ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1625.06,
    "end": 1626.76,
    "text": "Oui\u2026 entends-tu ? Entends-tu ?\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1626.76,
    "end": 1637.596,
    "text": "En effet, malgr\u00e9 l\u2019\u00e9paisseur des deux portes ferm\u00e9es, la voix retentissante de Martial, qui de sa chambre appelait les deux enfants, arriva jusqu\u2019\u00e0 eux."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1637.35,
    "end": 1642.206,
    "text": "Mon Dieu, nous ne pouvons aller \u00e0 lui\u2026 nous sommes enferm\u00e9s, dit Amandine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1641.96,
    "end": 1645.154,
    "text": "On veut lui faire du mal, puisqu\u2019il nous appelle\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1645.42,
    "end": 1654.112,
    "text": "Oh ! pour \u00e7a\u2026 si je pouvais les en emp\u00eacher, s\u2019\u00e9cria r\u00e9solument Fran\u00e7ois, je les emp\u00eacherais, quand on devrait me couper en morceaux !\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1654.25,
    "end": 1658.978,
    "text": "Mais notre fr\u00e8re ne sait pas qu\u2019on a donn\u00e9 un tour de clef \u00e0 notre porte."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1658.86,
    "end": 1662.428,
    "text": "Il va croire que nous ne voulons pas aller \u00e0 son secours."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1662.31,
    "end": 1665.506,
    "text": "Crie-lui donc que nous sommes enferm\u00e9s, Fran\u00e7ois !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1665.9,
    "end": 1675.868,
    "text": "Ce dernier allait suivre le conseil de sa s\u0153ur, lorsqu\u2019un coup violent \u00e9branla au-dehors la persienne de la petite fen\u00eatre du cabinet des deux enfants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1676.39,
    "end": 1680.22,
    "text": "Ils viennent par la crois\u00e9e pour nous tuer ! s\u2019\u00e9cria Amandine."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1680.23,
    "end": 1686.75,
    "text": "Et, dans son \u00e9pouvante, elle se pr\u00e9cipita sur son lit et cacha sa t\u00eate dans ses mains."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1686.76,
    "end": 1692.124,
    "text": "Fran\u00e7ois resta immobile, quoiqu\u2019il partage\u00e2t la terreur de sa s\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1692.39,
    "end": 1698.142,
    "text": "Pourtant, apr\u00e8s le choc violent dont on a parl\u00e9, la persienne ne s\u2019ouvrit pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1698.28,
    "end": 1701.858,
    "text": "Le plus profond silence r\u00e9gna dans la maison."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1702.38,
    "end": 1705.696,
    "text": "Martial avait cess\u00e9 d\u2019appeler les enfants."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1706.09,
    "end": 1719.134,
    "text": "Un peu rassur\u00e9, et excit\u00e9 par une vive curiosit\u00e9, Fran\u00e7ois se hasarda d\u2019entreb\u00e2iller doucement sa crois\u00e9e et t\u00e2cha de regarder au-dehors \u00e0 travers les feuilles de la persienne."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1719.4,
    "end": 1727.84,
    "text": "Prends bien garde, mon fr\u00e8re ! dit tout bas Amandine, qui, entendant Fran\u00e7ois ouvrir la fen\u00eatre, s\u2019\u00e9tait mise sur son s\u00e9ant."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1727.85,
    "end": 1730.394,
    "text": "Est-ce que tu vois quelque chose ? ajouta-t-elle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1730.66,
    "end": 1733.082,
    "text": "Non\u2026 la nuit est trop noire."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1733.22,
    "end": 1734.622,
    "text": "Tu n\u2019entends rien ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1734.76,
    "end": 1737.308,
    "text": "Non, il fait trop grand vent."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1737.83,
    "end": 1740.0,
    "text": "Reviens\u2026 reviens alors !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1740.01,
    "end": 1742.562,
    "text": "Ah ! maintenant je vois quelque chose."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1742.7,
    "end": 1744.092,
    "text": "Quoi donc ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1744.23,
    "end": 1747.296,
    "text": "La lueur d\u2019une lanterne\u2026 elle va et elle vient."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1747.69,
    "end": 1749.342,
    "text": "Qui est-ce qui la porte ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1749.86,
    "end": 1752.01,
    "text": "Je ne vois que la lueur\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1751.684,
    "end": 1754.59,
    "text": "Ah ! elle se rapproche\u2026 on parle."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1754.6,
    "end": 1755.738,
    "text": "Qui \u00e7a ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1755.62,
    "end": 1757.922,
    "text": "\u00c9coute\u2026 \u00e9coute\u2026 c\u2019est Calebasse."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1758.06,
    "end": 1759.458,
    "text": "Que dit-elle ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1759.34,
    "end": 1762.402,
    "text": "Elle dit de bien tenir le pied de l\u2019\u00e9chelle."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1762.54,
    "end": 1770.336,
    "text": "Ah ! vois-tu, c\u2019est en prenant la grande \u00e9chelle qui \u00e9tait appuy\u00e9e contre notre persienne qu\u2019ils auront fait le bruit de tout \u00e0 l\u2019heure."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1770.73,
    "end": 1772.254,
    "text": "Je n\u2019entends plus rien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1772.52,
    "end": 1775.452,
    "text": "Et qu\u2019est-ce qu\u2019ils en font, de l\u2019\u00e9chelle, maintenant ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1775.59,
    "end": 1777.37,
    "text": "Je ne peux plus voir\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1777.38,
    "end": 1778.76,
    "text": "Tu n\u2019entends plus rien ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1778.562,
    "end": 1779.418,
    "text": "Non\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1779.3,
    "end": 1785.69,
    "text": "Mon Dieu, Fran\u00e7ois, c\u2019est peut-\u00eatre pour monter chez notre fr\u00e8re Martial par la fen\u00eatre\u2026 qu\u2019ils ont pris l\u2019\u00e9chelle !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1785.7,
    "end": 1787.228,
    "text": "\u00c7a se peut bien."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1787.11,
    "end": 1790.56,
    "text": "Si tu ouvrais un tout petit peu la jalousie pour voir\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1790.57,
    "end": 1791.97,
    "text": "Je n\u2019ose pas."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1791.98,
    "end": 1793.628,
    "text": "Rien qu\u2019un peu."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1793.51,
    "end": 1796.45,
    "text": "Oh ! non, non. Si ma m\u00e8re s\u2019en apercevait !"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1796.46,
    "end": 1799.004,
    "text": "Il fait si noir, il n\u2019y a pas de danger."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1799.27,
    "end": 1806.05,
    "text": "Fran\u00e7ois se rendit, quoique \u00e0 regret, au d\u00e9sir de sa s\u0153ur, entreb\u00e2illa la persienne et regarda."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1806.06,
    "end": 1812.826,
    "text": "Eh bien ! mon fr\u00e8re ? dit Amandine en surmontant ses craintes et s\u2019approchant de Fran\u00e7ois sur la pointe du pied."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1813.22,
    "end": 1822.05,
    "text": "\u00c0 la clart\u00e9 de la lanterne, dit celui-ci, je vois Calebasse qui tient le pied de l\u2019\u00e9chelle\u2026 ils l\u2019ont appuy\u00e9e \u00e0 la fen\u00eatre de Martial."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1822.06,
    "end": 1823.2,
    "text": "Et puis ?"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1823.21,
    "end": 1828.192,
    "text": "Nicolas monte \u00e0 l\u2019\u00e9chelle, il a sa hachette \u00e0 la main, je la vois reluire\u2026"
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1828.33,
    "end": 1836.386,
    "text": "Ah ! vous n\u2019\u00eates pas couch\u00e9s et vous nous espionnez ! s\u2019\u00e9cria tout \u00e0 coup la veuve, en s\u2019adressant du dehors \u00e0 Fran\u00e7ois et \u00e0 sa s\u0153ur."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1836.78,
    "end": 1843.55,
    "text": "Au moment de rentrer dans la cuisine, elle venait d\u2019apercevoir la lueur qui s\u2019\u00e9chappait de la persienne entr\u2019ouverte."
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1843.56,
    "end": 1848.032,
    "text": "Les malheureux enfants avaient n\u00e9glig\u00e9 d\u2019\u00e9teindre leur lumi\u00e8re."
  },
  {
    "approved": true,
    "approved_auto": true,
    "begin": 1848.17,
    "end": 1853.794,
    "text": "Je monte, ajouta la veuve d\u2019une voix terrible, je monte vous trouver, petits mouchards !"
  },
  {
    "approved": true,
    "begin": 1854.06,
    "end": 1863.56,
    "text": "Tels \u00e9taient les \u00e9v\u00e9nements qui se pass\u00e8rent \u00e0 l\u2019\u00eele du Ravageur, la veille du jour o\u00f9 Madame S\u00e9raphin devait y amener Fleur-de-Marie."
  }
]